【扭曲的靈】我捏造了都市傳說（2）白雪公主與七不可思議篇

話咁快就1001仲諗住儲下文先
多謝大家支持 終於嚟到第二個po
故事進度都去到30%

簡介：
高時刻是個性格扭曲，而且怕麻煩的毒男。

因為一次意外捏造了都市傳說，從此與靈異事件以及各女生扯上分不開的關係.......

第零至拾伍話（Post1）：

紙言：

————賣個小廣告—————

【原創漫畫/多圖】我發夢醒翻之後突然盲咗：

馬上來

你仲差我26連文

New post leave name
btw 解釋下抹嘴嗰到得唔得

無文學人開po

我用例子答你

CD rom留名

冇文就開post

留名

【第拾陸話】

三月二日，晚上十時五十九分。

我跟昨晚一樣提早到達學校正門。

而秦又夏也跟昨晚一樣，「準時」地在十一時正出現在我眼前。

「高時刻總是會提早到達地點。」她說道。

「因為我很討厭在跟別人的約定中遲到，好像對方的時間會因我而浪費掉一樣。」我回話。

時間就是金錢。

———而且非常昂貴。

我可負不起這個責任和費用。

「一如以往是個認真過度的人呢。」秦又夏說道。

「今晚要解決的不可思議———刻意學校外圍單車徑跑步的人，是有著怎樣的規則？」

「昨晚我們的行動被校工叔叔發現，今晚他必然會有所戒備。」秦又夏再說：「幸好這晚進行儀式的地點是在校外。」

「就是我們眼前的這條單車徑嗎？」

「是的。」

說起單車徑，我們的學校是被一條很長的單車徑所包圍著。

很多映璧邨的居民都會選擇在這條直路上進行跑步運動。

但有些堅守原則的人時常會跟霸佔單車徑跑步的人起爭執。

認為他們要跑步就應該到運動場跑，單車徑是提供給單車使用的。

這情況在日常生活中並不少見吧？

甚至有一句流行語是用來調侃這情況，「行人路上踏單車，單車徑上給人行」。

於是在某一晚，一位居民在深夜看見有人在單車徑上跑步。

就抱著原則過去跟他理論。

可是那個人越跑越快，快到是人類幾乎追不上的速度。

追著他跑的那個市民亦像是中了咒語那般無法停下，就這樣一直跑到晨光初現。

———最後未知生死。

以上是張曉靈提供給我的情報。

「果然是個大挑戰，對於這個不擅長運動的我來說....」我說道。

「基本的資料你都已經知道，接著就是等待跑步的『它』出現。」秦又夏說道。

「這次沒有自己進行的方法嗎？」

「對的。它是不定時出現。」

「我還以為在單車徑上跑步就會開始事件....」

「不可能每個都用同一種方法吧，這樣會很沉悶的。」

「淨化妖異到底可以多有趣....」

我再問道：

「這次的淨化方法你有甚麼方向嗎？」

「沒有。我只是知道不可思議出現的條件而已。」她回話。

「原來如此....」我假裝了解。

我知道秦又夏只是不願意說出來——基於某種原因。

在確認是甚麼東西之前我不會把事情揭穿，因為那個「原因」可能非常危險。

———危險得她就算漠視儀式失敗，也不願透露出來。

「那我就再找小薰小淼出來問問吧。」

「這次哥哥。」「總算馬上記起我們。」它們說道。

「一旦追著那妖異跑步，就再也無法停下，你們有甚麼解決想法麼？」

「我們猜應該跟昨晚的做法一樣。」「是因為秦又夏姐姐被奪走的某種心。」

「嗯....果然是這樣....」我點頭回話。

其實也不太意外，照我的推理，很有可能七個不可思議，每個都奪走了秦又夏的某種心。

對於我來說，要推理出她每次是被奪走了怎樣的心確實是有些難度，畢竟本來就不太相熟。

所以我在今天稍前的時間去找了黃晨軒來問話。

「你應該知道我找你是要問甚麼吧。」我說道。

「如無意外是因為秦又夏。」他回話。

「我想知道她在以前是個怎樣的人，正確來說，她以前———是擁有甚麼性格？」

「該怎麼說.....我跟她會面的時間點，應該是小學一年級的事。」

「原來是比我還要早....」我喃喃自語。

「那次會面的原因其實很奇怪，我是去跟她相親的。」

「相親？小學一年級？你是認真的？」

小學一年級就相親，也太誇張了吧。

這就是人生贏家的成長道路嗎？

我在那時只是個吵著要買玩具的煩人小孩而已......

「因為對方的家長好像想盡快為女兒找到對象，於是給了不同男生的照片供她選擇，而剛好就選中了我。」

黃晨軒再補充：

「你知道她的家族很富有吧，我的雙親當時就因為這點才把我拿去相親。」

「所以你是秦又夏的未婚夫嗎？」我訝異。

「也不是啦，原本往後的二年都有保持聯絡，但到小學三年級的那年，她突然非常抗拒跟我來往，之後就沒有下文了。」

小學三年級。

是我與秦又夏相遇的那年。

相遇之後甚至把黃晨軒都拒諸門外。

當年的我到底幹了甚麼好事.....

「之後就一直沒有聯絡過？」我問道。

「也可以這麼說，直到剛好都升上同一間中學，我才與她再次碰面。不過再度搭話的契機，其實是因為高時刻你。」

「........為何是我？」

「中四，也就是今個學年。秦又夏知道我與你待在同一個班別，於是千方百計找我打探你的事。」

「....她怎麼不直接來找我。」

「她說是因為某種苦衷，所以暫時不能跟你對話。」

「果然.....！」

秦又夏果然是因為被「誰」在制肘著。

「奇怪的是，我再次與她對話時，她的性格完全改變了。」

「她有著怎樣的改變？」

這也是我最想知道的事。

「秦又夏原本的性格多變，而且情緒非常不穩———是個與現在截然不同的人。」

—宛如擁有多重人格一樣。

「......」

恐怕你看到的，都不是秦又夏自身的性格。

而這才是最可悲的地方。

———不能用自己的姿態活著。

「但就現在而言，我只感受到她對你的愛——接近瘋狂的愛。除此以外並無任何感情存在。」

總括來說，我仍是得不到她奪走了甚麼心的有力線索。

但可以確認的是，秦又夏是無辜的，是單純的受害者。

至少在目前我是這麼認為。

有巴打代我答咗

巴打們
文已出 可以留翻個正皮畀小弟嗎

出之前畀左啦
我對你幾好

大俠

即刻講完即刻有文正皮

哈姆（巴？

lm

絲呀不過冇所謂啦

晨早比左比你拖左成晚文27連

係好多個故都見到你

仲未想像到用紙巾個畫面
但算啦都係唔深究 唔該巴打

實踐下就明

樓主今晚有無文

我都對巴打有啲印象 不過我本身記性有啲差，唔係好記得咩故見過你

護士 前度報仇 ptgf 死神都好似見過

之後夏舞巴個驅魔都好似有基本上我睇咩故都見到你

我？定上面瑩巴

Btw我冇睇ptgf 同死神
護士 前度報仇同驅魔都有

請善用起底功能改左名

冇諗過會傾到一半改咗名

仲有無故追緊樓主出得太慢唔夠故睇

好想而家再即刻推爆呢個post

解咒師幾好睇

大家冷靜

我收工會立即打文

我記得樓豬讀緊書返pt?

留名支持

等樓主出文期間睇下先

係星期六日會翻工幫補下

留名

孝義

永在心！！！！！！

三點 三點有文

推

晚上十一時十五分。

我和秦又夏坐在單車徑的一旁等待妖異出現。

說起不可思議的妖異——也就是她的弟妹們，被淨化後會到哪裡去？

昨晚的牢籠妖異也是說不見就不見，這點亦是使我費解。

除此以外我還有一件事想要確認。

「其實我有件事想跟你問清楚。」我對秦又夏說道。

「如果你是問保養皮膚的秘訣，我可不會告訴你喔。」她回話。

「不是，誰要問你那種東西。我是想問若果不是我去進行儀式，會有甚麼差別嗎？」

「差別嗎.....」秦又夏低頭思考。

雖然我也不期待她會坦白的說出來，但還是試一試吧。

「其實沒有。」她說道。

「居然直接回答了我啊。」我驚訝。

「但高時刻是許下約定的人，當然要負上責任。」

「你倒是很清楚我是個對責任非常執著的人..... 」我喪氣地說。

「例如你要為昨晚對我做的事負責任。」

秦又夏把身體靠近了我，甚至都能感受到她的鼻息。

「........」我面對她的攻勢，四肢變得僵硬。

「咳咳。請問你們究竟是不是在淨化妖異？」

張曉靈！

你出現得實在太及時，差點就被誘惑到別個世界。

「高時刻的情婦來了。」秦又夏說道。

「誰是這個毒男的情婦。」張曉靈回話。

「那個叫凌曦的是夫人，你是情婦，而我則是真愛。角色是這樣分配不是嗎？」

「應該除了你之外，所有人都是普通朋友。」張曉靈攤開手表示無奈。

「也是有你的道理，這種性格惡劣自大狂妄淫亂無道不思進取的毒男確是沒可能攻略如此多女生。」

「貶義的形容詞也太多了吧！你好歹也尊重一下你喜歡的人。」我反駁道。

「居然以被我喜歡的人自稱，果然是自大狂妄。」秦又夏說道。

「好像是你先說起的....」我回話。

「就算是事實，你都不能隨意說出來。世界有種詞彙叫做謙卑。」

「算了....我認輸了。我的心靈已經傷痕累累了。」

「秦又夏你其實都挺多話的嘛，為何平常都不表現出來。」張曉靈問道。

她是明知故問嗎？

我之前就把所有事情告訴了張曉靈，她應該很清楚才對。

「...........」秦又夏先是沉默數秒：「如果你是問保養皮膚的秘訣，我可不會告訴你喔。」

「.........」張曉靈擺出一副「到底是在說甚麼鬼」的表情。

「秘訣是在於要用溫水。」

結果也說了出來啊！

「不能再說更多，再說你就會擁有與我一樣雪白的肌膚。」

為何要一直重覆保養皮膚這個話題？

剛剛說的謙卑呢？被溫水一同沖走了嗎？

「果然是個難以捉摸的女人....」張曉靈掩臉嘆息。

這世上竟然有人能讓張曉靈感到挫敗.....

互相克制的關係真是不容覷。

「小薰小淼，你們快幫我解決她們的僵局。」我悄悄對她們說。

「不行啊哥哥。」「要是插嘴的話，我們都會受牽連的。」

「你們想要成佛的心去哪了！也被妖異奪走了麼！」

「不能對小孩子那麼兇啊高時刻。」張曉靈對我說道。

「.......話說回來，你已經能看回靈體？」我問道。

「對啊，上次那件事之後，靈方面的能力好像回復正常。」她回話。

「都不知道該說是好事還是壞事....」

對過去———妖異擁有極大心理陰影的張曉靈。

「不是好事也算是好事吧，因為是你拼了命換來的結果，始終都不能浪費這份心意。」

「......哼.......那就好。」我放鬆一笑。

「原來你們藏起了甚麼秘密嗎？」秦又夏說道。

「情況其實跟你這次也大同小異啦，沒有甚麼秘密可言的。」我嘗試解釋。

「看來高時刻的形容詞列表要再加上花心蘿蔔....」她喃喃道。

「把那種東西趕快給我扔掉！」

「跟秦又夏談上話之後，才發現是個頗為偏激的人呢。」張曉說道。

「張曉靈同學自己又如何？我倒想知道你是不是個沒有任何缺憾的人。」

「太講究理智，容易與人產生摩擦；太順從情感，則會被情緒左右；太堅持己見，終將走入窮途末路。」張曉靈先道出這句，再說：「一個人無論偏向那一方，最終都會步向滅亡，做人都是圓滑變通一點比較好。」

「我有看過這本書，那句是出自夏目漱石的《草枕》。」秦又夏再補充：「不過卻有另一種領悟，若人不發生種種的摩擦和情緒，那就跟任人擺佈的人偶沒有分別。」

「........那種滋味，我也懂得。我就是想告訴你，太過把自己封閉起來，就會宛如不會停止充氣的汽球一樣———自我毀滅。」

人偶.....

張曉靈的確是懂得。

或許我們的經歷都有差異，但所得到的傷痛都是相同的。

「我......」秦又夏張開口，想要說話，不過吐不出半隻字：「算了，隨你便怎麼說。」

「嗯.....」張曉靈掃視了秦又夏一遍，似是在思考著甚麼。

「你有發現嗎？」我問道。

「我本來只是打算過來視察一下你們辦成怎樣，不過....現在我有興趣幫你們一起解決妖異。」

「雖然感到很唐突.........但有你的加入的確是對事件有極大幫助。」

「因為我看到了解決妖異的超有力線索。」

「只在這段時間就看出來？」

「那當然，因為我的推理非常厲害。」

到底剛剛提到的謙卑都被你們扔去哪個垃圾站了啊！

「..........」對於張曉靈的加入，秦又夏變得沉默。

沉默得跟秦又夏一樣，一樣目無表情。

看不出半點情感，情感猶如不曾存在。

不曾存在得跟秦又夏一樣。

———失去了自己的姿態。

多文 要讚

係文呀

推推推

皮已正。

凌晨一時正。

「嗄......嗄........」

已經過去一段時間，現在的我正被妖異追著跑，累得快要倒下。

看一看身邊場景，仍然是那條單車徑———筆直的一條長路，宛如沒有盡頭。

顯然地，我是啟動了不可思議的儀式。

因為張曉靈加入，縱然一路上絆嘴的情況時常出現，但事情發展卻是異常地順利。

用很短時間就想出了各種可行的辦法和推理。

分配好的工作就是，我負責開始儀式，而張曉靈負責找尋秦又夏被奪走甚麼心。

原來開始儀式的條件可以是自行在單車徑跑步，不一定要等待妖異的出現。

不過我的工作真是累得要命，一旦開始跑步就會被巨大的妖異追著跑。

———鍥而不捨，永不放棄地追著我跑。

同時單車徑亦會變成一個只有無盡直路的空間，把我困著。

要是被那妖異追到，也不知會發生怎樣的事，可以做的唯有一直逃和一直逃。

沒想到不是要追到那個妖異，反而是被那妖異倒追著。

難怪不可思議的都市傳說中，那個人會一直跑不停，直到晨曦初現。

現在張曉靈和秦又夏在外面到底發展成怎樣，我可以順利逃出去嗎？

凌晨一時零五分，現實。

「所以你不打算拿回你被奪走的那顆『努力的心』嗎？」

張曉靈一針見血，把秦又夏被奪走的心和盤托出。

「...........」

秦又夏仍舊是沉默得宛如平常一樣。

「窮追不捨，跑至天亮也不心息的努力精神。你以為真的看不出來嗎？昨晚踏上階梯——活下去的心，再照同一套理論估算，答案顯然易見。」

「你何苦要處處相逼？」她終於開口回話。

「趁高時刻不在，我們可以坦白的有話直說。」張曉靈繼續嘗試與她溝通。

「.....我所說的全是真話。」秦又夏說道。

「老實說你想的沒錯，我對高時刻的確是有丁點好感，但不足以令我去跟你做出爭奪他的行為。任誰人在極需要幫助時，對自己伸出援手的人都必然是個閃閃發光的明星吧———就像是高時刻去幫助你的時候。」

張曉靈一邊注視著她的表情有沒有出現變化，一邊說：

「我不知道你在打甚麼如意算盤，或者正在被甚麼威脅著。不過假如結果是會令任何人受到嚴重傷害，我可不會坐視不理。」

「你是個很聰明的人，我在進行的計劃你應該已經猜中了不少。但仍然是那一句，我能說的全是真話，不說的就是我不能說的事。」

「也就是說，你目的並不是要高時刻成功幫助你。反而是要讓他失敗——讓他沒能拯救你。」張曉靈摸了摸自己的下巴，繼續推理：「難道他在淨化妖異的儀式之中失敗，就會觸發甚麼咒術....」

「........你真是個非常可怕的人。要是與你為敵——我會由心感到恐懼。」秦又夏說道。

「嘴上說恐懼，但表情卻未曾改變過，真是個有趣的人。」

「有趣的人....第一次有人這樣形容我。」

「以你本身的性格，只要不毒舌，其實可以更加好的去與人相處。」

「我......」秦又夏欲言又止。

「看來連表達自我的心都一同被奪走了.....」張曉靈繼續轉動她的腦袋：「要不這樣吧，我會一直問你問題，並在其中找出答案，就好像是非題推理遊戲那般。」

「你有想過我會不回答你的問題嗎？」

「我當然不認為我能令你回答我。」

張曉靈再加強語氣：

「但高時刻可以。」

「.......你是打算叫他問我？很抱歉，結果只會一樣。」

「你對他的愛意是認真的，而這是『真實的』。按照推測，你應該仍然是擁有愛意的心，愛可以分成愛人或是被愛———你不可能拒絕那個拼命去幫你的高時刻。」

「你.......」秦又夏又回到那個吐不出字的狀態。

「嗯....」張曉靈點著頭，再說：「這就是我猜中了的反應。」

「被你猜中了又如何？無論怎樣結果都已經無法回頭。」

「無法回頭.....嗎？」張曉靈嘆了一口氣：「每個被妖異唆擺後的人都是這樣說。」

—然而。

—高時刻把她們都救了回來。

—儘管最後結果不是完美，但至少每個都是衷心感激他的行動，並由心開始改變自己的想法。

「...........你不知道這次是多嚴重的問題。」

「你果然.....是被『誰』在威脅著。」

「.........」

「雖然我知道對現在這個狀態的你說這句作用不大，但我仍然希望你———可以信任高時刻。」

—他現時正在另一個空間為了你，拼死拼命地努力著。

—即使是那個怕麻煩的他，即使是那個不擅長運動的他。

—一切都因為想要拯救你。

在聽完張曉靈的說話後，呼吸宛如屏住一樣。

「......嗄....」

秦又夏沉重地深呼吸了一口長氣：

「我想相信他———相信高時刻。」

她。

臉上流露了七分之二的表情。

「呵....是非常良好的談判結果。」

「要是交給那個笨蛋毒男的話，肯定又闖出甚麼禍的吧。」

「說得沒錯。」張曉靈淺笑。

嘴遁

咁就解埋第二個

幫手推一推

跑到咁上下一個回馬槍

之後應該一次過解幾個心? 逐個解好拖劇情

頂 今次真係畀你估中咗

曉靈

凌晨一時三十分，跑道空間。

我已經再也撐不下去，似乎跑的速度比起平常走路還要慢。

只能一柺一柺，筋疲力盡地拖動身體。

那妖異追到了我背後，用它那巨大的怪手把我壓在地上。

「嗚.......」

我真是個超級笨蛋，在跑步上用光了體力，現在被抓到都無力反抗。

說起來，人類總是這樣吧，只會倔強地鑽牛角尖。

在不擅長的事上用盡全力，結果其他危機殺到來時只能坐以待斃。

這種時候還能悟出人生道理，可能只有我才做到。

「為甚麼不跑？」那妖異問道。

它的聲音是一把小孩子的聲音，與它的外表格格不入 。

「因為你把我壓住了啊.....」我回話。

「為甚麼不努力反抗？」

「因為我已經跑到沒氣力....」

好煩人啊這妖異，一直問這種廢話是怎樣。

同時，奇怪的事發生了，那個巨大——並一直追著我的妖異，鬆開壓著我的手。

甚至再感覺不到它在攻擊我。

我好奇地回頭一瞧，巨大妖異變小隻了。

而它的外貌，果不其然，又是秦又夏。

它失去所有動力，無力的跪倒在地上，軀體亦變得瘦削，宛如水份被抽乾。

我慢慢走靠近它的身旁，想試試透過接觸它能不能獲得甚麼情報。

「救....救我......」它虛弱地說道。

「......救你？」我問道。

「那個人......會把我們毀掉.......」

「..............」我嚥下口水，終於要揭曉『誰』的身份：「那個人.....是何方神聖？」

「白色面具......」

嘶—！

話音未落，它就宛如觸發了甚麼咒術一樣。

———瞬間消失在我眼前。

剎那間。

所有謎題和線索在我腦海中串連起來。

白色面具，白雪公主，七不可思議，咒術。

上次見面使我不寒而慄的那張———沒有任何氣孔，極度詭異的白色面具。

知道那個「誰」有可能的身份之後，頓時起了一身雞皮疙瘩。

我第一次打從心底——感到應付不來的恐懼。

還未遭遇到險境，還未開始與他交戰，就已經抱有絕望的預感。

我能斷言。

那個白色面具人，是個非常、極度、絕頂難纏的敵人。

【—第拾陸話完—】

題外話。

其實我一直都很好奇張文伯平時在外面的工作內容。

所以趁某天有空，尾隨在他的後面，瞧瞧他都做些甚麼。

首先他會去「茶記」，咬著菠蘿包，喝一口熱奶茶。

手上拿起一份份報紙慢慢閱讀起來。

不知過了幾個鐘頭，再緩緩離開到外面。

然後張文伯一直在映璧邨的四周打轉，無所事事。

看到其他的大叔老伯在下棋，他亦會走過去參一腳，圍觀得興高彩烈。

嗯......

他這樣不就是廢老的生活嗎？

唯一不同的就是張文伯的衣著跟其他廢老都迥然不同。

先不說那奇怪，長長的「雷鬼頭」，他身穿的牛仔布料造型衣服同樣格格不入。

在無聊地打發一堆時間後，他突然像是有目標似的往一個方向行走。

回到了破店的附近，與其說附近，其實就是破店的後門。

想不到那裡有一間小房間，房間中擺放的是.....一座先人牌位櫃。

但上面放著的照片，是一名年輕女子。

張文伯露出一臉凝重的表情———悲傷的表情。

坐了在那座先人牌櫃面前。

我好像還未看過他的表情變成這樣.....

記得最近他的心情應該很不錯啊，還還常常揶揄我為樂。

「今年也遵守了約定呢。」張文伯突然開口。

約定？

他在跟我看不到的靈體說話嗎？

「答應過在你每年死忌當一天的正常人，今年也是順利的完成。」

所以張文伯今天是故意做那些事....？

「最近，我遇到了一個跟劉振磊年輕很相似的小哥。」

—所以我很高興。

—他把我以前的回憶都喚起。

—那段我們曾經一起待過的日子，那段已經不能回去的美好時光。

—而且他是個很善良，很有潛力的小哥。

—要是你還在世，想必都會非常喜歡他吧。

—可惜你已經不在了，成佛後有投胎在一戶好人家嗎？

—可不要再牽涉在各種事件上了啦。

—沒有人再會拼命救你。

張文伯說著說著，竟然落下淚。

—今天是可以當正常人的日子。

—那我......

—即使哭泣也不要緊吧？

這時，我又再懂多一點張文伯所說的話。

每個人都有自己的故事，每件事發生都有自己的原因。

即使是他，也會擁有自己脆弱的一面。

所以他才會選擇用非暴力的方法去應付妖異，所以他才懂得別人心靈的弱處。

所以......才令我覺得他是個善良的人。

雖然我不知他為何會如此傷心，但我卻在這個不知當中又學會了一點東西。

張文伯。

應該是我這輩子最好的導師吧。

張文伯嘅愛情故事

三角戀

【第拾柒話】

三月八日。

晚上十時三五分。

還有一個多小時就到三月九日，現在的我正在做些甚麼。

我艱苦地咽下口水，鼻子鮮血的倒流，讓喉嚨充滿了一絲絲血腥味。

稍為移動一根指頭，都感到無比疼痛。

———我的鼻樑骨被打斷，十指指骨也被狠狠折斷。

還有更多的傷痕無法肯定，全身上下都疼得發麻，絕對是比死更痛苦的磨難。

只能無力地癱瘓在地上，連蠕動的餘力都失去。

右臉緊緊的貼著地板，中間隔住一層血泊———我的血泊。

眼睛勉強往上瞧，是一遍漆黑的天空，並無半顆閃星存在。

這裡是學校的天台，是夜晚時分的學校天台。

「再問多你一次，你愛不愛我？」一把聽上去明顯已經變異了的女聲。

「.............我......不知道...」我用虛弱而且破損的聲音，顫抖地回應。

碰——！

一記重擊再轟在我背上。

「咕啊呀！！」我喉嚨裡的鮮血禁不住噴出來。

意識變得極度模糊。

百分之九十，不，百分之九十八的意識已經失去了。

到底為甚麼，事情會發展成這樣.........

三月八日，下午四時三十分。

自從張曉靈的加入，一切行動都變得非常順利。

按照每天解決一個不可思議的進度，現在只剩下兩個還未解決。

之前成功解決了的包括：

時常出現的第十六層階梯—活下去的心

刻意學校外圍單車徑跑步的人—努力的心

是一部無法往上的升降機—掙扎的心

屬於廁所門外突兀的鏡子—面對自我的心

於地下毛骨悚然的留言版—表達的心

這五個順序的不可思議被解決後，秦又夏好像....變得更似一個正常人。

我知道這樣去形容一個人似乎有點奇怪，但用在她身上的話卻是恰到好處。

經過這個星期以來的相處，去了解到秦又夏一直以來的歷程。

宛如活多了一個人生。

「喂，在打甚麼愣，趕快去通知其他人啊。」張曉靈把我從思考中喚醒過來。

「我知道的，只想在考慮該如何開口而已。」我回話。

「如何開口？直接去問他們不就行了嗎，難得高時刻肯低下頭請求別人，是我就會馬上把握機會踐踏你。」

「.......到底我是犯了甚麼彌天大罪。」

「開玩笑的，你都幫助過他們，也是時候報恩了吧。」

「其實也不算全是我幫的啦....」

我只是出張嘴.....還有當沙包而已。

「怎樣也好，我有信心你能召集他們的。」張曉靈信心十足跟我說道。

「嗯.....」我無奈地點頭回應。

因為今晚要解決的不可思議——我們課室走廊的狐狸先生。

剛好需要四個人來進行儀式，昨晚就是發現不到這個條件，忙碌了一晚卻無功而回。

凌曦，林鼎星，黃晨軒，張曉靈。

計劃就是他們四人去進行狐狸先生的儀式，然後我和秦又夏就去解決最後一個不可思議。

這樣就可以趕在三月九日來臨之前淨化所有妖異。

而去請求他們的工作就由我來做，張曉靈和秦又夏則去找失去蹤影的張文伯。

她們在解決第二個不可思議之後不知為何感情突然變得很要好。

說起來女生好像都是如此的吧，在無緣無故的情況下就變成知己般的關係，又可能在無緣無故的情況下決裂。

女生真是種難以捉摸的生物，對我而言，難應付的程度就好比妖異。

不，有可能比妖異更難應付。

至於張文伯的失蹤，就要由我跟他說明了有關於白色面具人的事開始解釋。

「大叔，我可以打探一下關於你『業界』的事嗎？」我問道。

「怎麼突然對這個有興趣？」

「也不算是有興趣，只是現在必須要知道。」

「那你有甚麼想要知道的。」

「....你有多少個同行正在映璧邨活躍中？」

「計上劉振磊的話，也只有他一人。」

「會有人利用這種靈異技能去作惡的先例嗎？」

「人類作惡的例子無論在任何場合，任何職業都會發生。」

「如果....假設.....映璧邨來了一個這樣的人.......」我眉頭緊皺，認真地盯著張文伯：「該怎麼做才好？」

「..........」

張文伯放下了手上原本整理中的道具：

「那人是誰？」

「是.....是一個戴著.....白色面具的人。」

我在說出這個人的時候，每隻字都宛如被恐懼卡在喉嚨一樣。

腦中用了千言萬語才能說服自己把事情道出。

「..........！」張文伯愣怔了，過了好一會兒方能回應我：「請把事情詳細的告訴我。」

「.....好。」

接著，我把第一次遇到白色面具人的事，還有我聯想到的所有線索，都向張文伯娓娓道來。

在闡述過程中，他的臉色卻變得越來越難看，甚至流下一滴滴的冷汗珠。

直到我把事情原委都轉告過後，他都沒有給過我任何回應。

———連眼神都未曾再接觸。

當時破店內只有我和張文伯二人，氣氛的凝重是從來都沒嘗試過般的沉重。

那次之後，直到現在，他都沒有再出現過在任何人的眼前。

張曉靈當然非常擔心她叔叔的情況，張文伯居然會有這種反應，事件必定比我們想的還要嚴重得多。

每天在進行不可思議儀式之前，我們都會四處打探找尋張文伯的蹤影，但都一無所獲。

而今天，我有別的任務在身，所以沒能一起去找。

個白色面具嘅人就係殺咗張文伯個女人嘅人？

今日無文?

有 即嚟

對於一名毒男，其實要開口向人請求幫助真是一件苦差。

可能你會問，只是開開口，問個問題，是有多困難的事？

對於其他人應該不是大問題，但對於我來說，卻是困難得很。

要是開口之後被人拒絕，要是開口之後被人無視。

要是瞧到開口之後對方因不想幫助自己而露出那張嫌棄的臉。

我絕對會感到無比難受。

這也是我一直都很少向別人請教和要求幫助的原因。

不過現在是為了別人的生死存亡，這種性格還是先放在一旁吧。

畢竟說到底.......

只是因為出於對自身的自卑感，還有———

怕被傷害的感覺而已。

下午四時五十分。

於是乎，我先選擇了最容易入手的人開始。

林鼎星。

熱血笨蛋。

浩瀚內閣的候選會長。

因為之前一起參選學生會的關係，互相交換了電話號碼。

一通電話撥過去，不出所料，他很爽快地就答應我。

「我知道的，黃晨軒是戲劇學會的吧，今晚我會好好表現一番！」

但他似乎誤會了些甚麼。

也不打緊，到今晚他自然會清楚所有事情。

再來便是黃晨軒。

目測一米八七的陽光運動型男。

平常為人積極正面，基本上全部褒義的形容詞都可以套用在他身上。

根據這些特徵，這次向他請求幫忙，應該也會順利答允吧。

「唉.....」黃晨軒在電話中嘆了一口長氣。

「.............」我一時不懂反應，那個正面怪物竟然有這種回覆。

「為何事到如今才告知我所有事情？」

「因為.....我不想牽連到其他人.....」

「原來我在你眼中是『其他人』嗎？」

「......不是...」

正因為....你們很重要。

我才不想你們受到傷害。

這是我之後方能頓悟的事，亦是現在的我不敢說出來的真相。

「我已經分別警告過你們很多次，但仍然發生了這種事，是不是都把我的說話當成耳邊風.....」他的語氣並不友善。

「這件事的發生真的是一場意外，而且秦又夏她純粹是個受害者.....所以....」

「我懂的，今晚我會出現，就這樣吧。」

咔。

他掛斷電話。

黃晨軒怎麼變得怪怪的，是他變了還是我本來就不太了解他的真正性格？

罷了，總之他今晚會出現那就可以。

先解決燃眉之急再去處理其他事。

最後，就到凌曦。

我的半個青梅竹馬。

亦是我最不想去請求的人。

該怎麼說，我總是覺得凌曦是個對我特別兇巴巴的人。

雖說她是在我面前卸下那塊虛偽的社交能手面具，但沒有多少個人會喜歡別人對自己很兇悍吧。

然而，令她變成這模樣的元兇就是我......

一想到這裡就覺得自己是個很乖僻的人。

明明想她溫柔點對待自己，卻又不希望她戴上面具。

說起溫柔.....有時候凌曦確實又是個很懂得安慰的人。

腦海中猛然浮起了上次農曆新年假期與她在夜裡發生的事。

臉龐好像變得熱哄哄似的。

冷靜。

趕快冷靜下來，然後下定決心致電給她。

嘟—嘟—嘟—嘟———

一貫作風，她是個不會接電話的人。

我只好回到家門前，看看凌曦是否正在家中。

她其實就是住在我的對面門口，不過基於剛才所說的種種藉口理由，還是不想跟她直接對話。

「流連城市～人來人往～為了理想起舞吧～狂雷暴雨～亦要擁抱好嗎～～」

嗯.....

忘記了說，凌曦同樣是個音痴。

憑這「容易辨識」的歌喉，可以確定她正在家中。

我有禮貌地等她把歌唱完，再輕輕敲門。

木門緩緩被打開，現身應門的是鼓起害羞紅腮的凌曦。

「你在外面聽了多久？」她問道。

「沒多久，應該只有最後的副歌部分。」

砰—！

門立即被關上。

「開玩笑的，我沒聽到，我甚麼都沒聽到！」我邊解釋邊拍門。

門再次打開。

凌曦紅著臉，捂住我的嘴：「好了，不要再說下去。你找我有甚麼事？」

接著，我把事情的所有經過都告訴給凌曦知道。

「你真是個麻煩吸引機..... 」她搖頭說道。

「對吧？我也是這麼想的！」

「雖然這也是你到處拈花惹草的後果。」

「我是無辜的.....」

「情況大致上都了解，今晚在學校集合就對了。」

「是的，很感謝你的協力！」

「幹嘛用這種官腔的說話方式？不像是窩囊廢毒男的性格呢。」

「偶爾轉換一下心情也是不錯的事。」

「呵..... 最近的你真是轉變很大。」

「......其實我想問問你，你是有甚麼巧計去猜我的想法嗎？」

「巧計嗎？」凌曦撅嘴思考：「哪有這種東西，說得自己好像很難懂一樣。」

「我不難懂嗎......」

「而且超容易被人看穿，例如你對待女生們的態度那般。」

她把聲音壓低，再說道：

「那種曖昧不清的混亂關係。」

「..........」

我本來就沒有去多想情愛的事，但現在被凌曦提一提起。

方才察覺到她字句裡的含意，雖然我不想承認，但纏繞心頭的思緒已經響起警號。

對於兒女私情，老實說我興趣不大，況且最要緊的，是大家都能平安無事。

「如果你堅持繼續這種大愛形式，往後不單只秦又夏，更多的問題會接踵而來。」她說道。

「我.......」我沉思片刻，皺著眉道：「....我不知道。」

「.........」凌曦嘆息：「果然是窩囊廢毒男。」

「我真的不知道.....」

「只是出於善意提醒你，糾纏不清的關係是時候解決，一味為了避免自己受到傷害而選擇去玩過家家的遊戲。」

—最終會受傷的不只是一兩個人。

在傍晚時，我仍未明白這句說話的重量。

大愛毒L是最自殘

因為主角係性格毒撚，但係外貌唔係毒撚所以先咁吸到女啫

如果主角油頭垢面 滿面暗瘡 一米六零 八十公斤

訓醒一推

晚上九時正。

確認了學校內的人，除了校工叔叔外，已經全數離開後，我們再偷偷潛入。

因為時間限制的條件在第四個不可思議之後就失去了，所以我們可以提早到達進行儀式。

時間還剩下兩個半小時。

期間我們必需完成所有的儀式，秦又夏才可以逃過死劫。

第六個不可思議——我們課室走廊的狐狸先生。

「我們課室走廊.....」凌曦首開口問：「問題是『我們』是哪個？」

「應該是秦又夏的課室吧，始終她才是儀式的主角。」張曉靈回話。

「但要淨化到妖異不是必需開解秦又夏的心嗎？」我問道。

「是的沒錯。所以我們會在進行儀式期間找到線索，再馬上趕去你們那裡。」張曉靈說道。

「也即是說天台.....」

關於第七個不可思議，它是發生在學校的天台，名為——的確是住在天台的可怕巫婆。

「而且秦又夏現在也選擇配合我們，相信不會有太大問題出現。」

「？？？？？？」林鼎星一臉惘然地看著我們：「不是要一起去進行戲劇學會排練嗎？」

「是的，我們先去預定的場地吧。」黃晨軒配合著他。

「我們之間的聰明人和笨蛋倒是分得很清晰呢....」凌曦失笑。

「總而言之，我們先兵分兩路，最後趕在午夜十二時之前會合。」我說道。

凌曦等人前往課室。

我和秦又夏則前往天台。

接下來，卻發生了我始料未及的事。

我們登上樓梯，基於緊張的原故，在過程中我並沒有作聲。

直至走到盡頭，腳步忽然一頓，被眼前的景象稍為嚇愣。

瞧到通往天台的鐵門，方才想起門平時是被鐵鍊鎖著，以防止學生隨意進出。

然而。

那條鐵鍊被破壞了，而且有著非常完整的切口。

不禁讓人懷疑到底要怎樣才開到如此工整平滑的切口，讓我——由心發寒的切口。

我莫名的感到頭皮發麻，好像警戒著裡面會有重大危險一樣。

「.....有人比我們先到達天台。」我對秦又夏說道。

「........」

她，沉默了。

雙眼變得空洞，宛如受到召喚那般走上天台。

「喂....！」我喝不住她，亦拉不住她。

吚——

鐵門被打開，隨著秦又夏的腳步進入天台範圍。

我把臉上的所有表情赫然收住，換來的是身體禁不住的顫抖。

白色面具人。

再次出現在我的眼前。

啪。啪。啪。啪。啪。

他的零碎掌聲劃破了寂靜的夜間。

「有點意外。想不到先生居然能順利解開這麼多不可思議。」他說道。

我嚥著口水，壓抑住內心的恐懼：「你....有甚麼目的？」

「嗯.....目的啊......我只是按照漂亮小姐的要求來做而已。」

「........」

漂亮小姐大慨是指秦又夏，我看一看她，似乎不是處於正常的精神狀態：

「她有甚麼要求？」

「很簡單，就是要跟先生你相愛。」

「......？」

不是要解決當年由我開始的約定嗎？

現在究竟發生甚麼事？

「順便也告訴你解決第七個不可思儀的儀式條件吧。」

—你必須要告訴漂亮小姐，你愛她。

—是愛情上的愛意，徹頭徹尾，一生一世。

—要不然，你跟她都會一同死去。

Pish

陣間會再出文

「.......」我愣怔了。

「她可是給了我一畢可觀的金錢來進行此事。」白色面具人再說：「雖然懷疑過她的智商是否出現了問題，不過有人把鈔票送到你眼前，也難以拒絕對吧？」

「.....可惡！」

我衝過去掀著他的衣領——那全身純白的衣服：

「事情到底是怎樣？」

秦又夏不是受害者嗎？她不是被你威脅著嗎？

「先生請你先冷靜一點，讓我提提你，被愛情沖昏了頭腦的女人是你無法估計的。」

「那你又為甚麼協助她進行這種錯誤的事？」

「哼......先生你說的話真是非常光彩動人呢。」

他接著說：

「其實我以前曾經當過社工，無論是好人或是壞人，他們都有一堆理由去解釋自己的所作所為——我每天都必須要面對你這種滿口謊言的人。」

「.......突然在說些甚麼....」

「如果你是這種會因朋友受害而憤怒的人，那你為何又要繼續糾纏不清的關係？」他再說：「明明你就是個自私的人，一直逃避，一直不去面對。如果你一早選擇去面對，我的計劃一早就失敗告終。」

—是因為你。

—因為我看穿了你的醜陋。

「........你懂個屁！」我咬牙切齒道：「你又知道我有多大的痛苦嗎？」

「呵.....」

縱然他戴著令人看不見表情的面具，但從句子間都能感受到小覷的語氣：

「又是『我』嗎？你有數過自己平常說話之中提過多少次『我』嗎？你這種自私醜陋的人當然不會察覺，自以為是幫助別人，自以為是為別人設想，其實只不過是在自我滿足而已。」

「我....我沒有....」

不知是否被他說中了痛處，我的精神開始變得混亂。

我是這種人嗎....？

原來我由始至終都沒有改變過嗎....？

我......

到底該怎麼辦.....

「才不是這樣的吧.....」我漸漸鬆開正在拉扯著他衣領的手。

「你知道鯊魚這種生物，一旦停止游泳就會死亡嗎？」

他優哉悠哉的繼續說道：

「我認為人同樣也是這類生物。一旦停止說謊就無法再活下去，一旦開始說謊就無法再停止。」

「即使是說謊也不一定是為了幹壞事吧？」我回話。

「嗯嗯嗯嗯。」他猛地點頭，然後道：「還記得當初小時候，父親每次在毆打我之後都跟我說『對不起，老爸患了狂躁症，打了你，其他人就不用受害，你是在做好事。』。」

「..........」我沒能回話。

「然後你猜猜我怎麼回答他？」

白色面具人稍稍掀開了他的面具：

「我居然相信了他啊，我居然還自以為自己是在當英雄啊。」

面具下，雖然只是看到右邊臉龐下方，但足以讓我了解到他所說的話有多少份量。

一道又一道交錯的巨大傷痕，毀壞的程度好比經歷過三級灼傷後的皮膚。

「.....嗄...嗄...」

白色面具人所給我的壓迫感，使我無聲喘息，甚至開始無法再作聲回應他。

「所以人類就是這種自以為是的生物，無論幹好事或壞事，都只是單純地進行———自我滿足的邪惡行為而已。」

他再補充：

「不過啦，『真實世界中的邪惡不見得是醜陋的，而又可能看起來非常美麗。』，我仍是相信著這句話，就像是漂亮小姐對你的愛意一樣，都是『真實』的。」

真實世界中的邪惡不見得是醜陋的，而又可能看起來非常美麗。

出自尤瓦爾·赫拉利的《人類簡史》——由多個角度去闡述人類的進化過程。

「不是.....我不是.....」

大量的想法沖擊在我的腦中，我低頭在混亂的思考中交戰著。

「那閒話就到此了，一切都在按照我的計劃進行，卑人先行告辭。」

話音一落，他向步退了幾步，在天台邊緣一躍而下。

砰—！

後方的鐵門自行關上。

秦又夏開始蠢蠢欲動，緩緩步近我的方向。

但感覺卻不像是她的意志在行動。

「你.....愛不愛我....？」她的聲音已經變異。

「我........我不知道.....」

明明回答不是這個，明明這樣回答只會令事情惡化....

可是我卻.....我卻無法作出正確回應。

秦又夏的身軀瀰漫出黑色煙霧，原本雪白的肌膚也逐漸被詭異的黑色侵蝕。

第七個不可思議——的確是住在天台的可怕巫婆。

原來正是指秦又夏自身。

要是我不回答她的問題，她就會對我進行無情的攻擊。

對於突然發生的所有事情以及資訊，我的腦袋一遍空白。

不知道。

現在嘴巴只能吐出這三個字。

時間回到晚上十時三五分。

也就是一開始我被打成廢人的那個時間點。

要用心魔的力量嗎？

要叫小薰小淼出來幫忙嗎？

憑我的狀態大慨也無法使用禪吧。

我........

不如就這樣.....

靜靜地等待地亡......

反正我由一開始，直到此時此刻，仍然是那個———

醜陋又扭曲的高時刻。

【—第拾柒話完—】

衛宮士郎

咁主角咪有阿瓦隆靜間滿血復活

拯救秦又夏=拯救saber
凌㬢→平胸，傲嬌→凜
張曉靈→因為主角先可以表達自己感受→櫻
白色面具佬=神父

諗起之前有班英國白豬搭飛機放咗個強姦犯

張文伯幾時出嚟主角就嚟唔得喇

輕輕一推

再推

推到入icu

推到食到秦又夏

食晒全部女

大俠巴有無咁飢渴

題外話。

關於在凌曦家中逗留的時間。

雖則是從小就認識的青梅竹馬，但到家裡作客這種事還是未經歷過。

今天，是我第一次步入她的家中。

剛好凌曦的家人都外出，所以順理成章地把我招呼到內。

「你要喝點甚麼嗎？」她問道。

「不用了，謝謝。」

「居然如此有禮，令我有點不習慣....」

「若果你變得溫柔....我倒是會更不習慣....」我喃喃道。

「你這是說我很兇惡的意思嗎？」她用帶有威脅性的語氣說道。

「..........」我沒有回應她。

二在坐在沙發上，空間寂靜了一段時間。

「來我的房間。」凌曦遽然開口。

「為何.....」

話音未落，她便硬拉著我起來。

「讓你瞧瞧我的溫柔吧.....」她邊走邊把臉轉過一旁。

「.......嗯...」

我內心開始小鹿亂撞，不禁咕嚕地嚥下口水。

凌曦和我一同坐在床上。

大家都很緊張，畢竟是第一次做這種事。

「你的肌肉非常緊繃呢。」她說道。

「是的...因為平時沒有經驗..... 」

「那要慢慢一步步來。」

「哈..... 好啊.....」

結果凌曦是幫我進行全身按摩。

嗯！

果然是展現到她溫柔的一面。

【第拾捌話】

若干年前，小學三年級的某天。

高時刻獨自坐在琥珀公園鞦韆的其中一邊。

掛著耳機，安然地享受著音樂。

只是這時候的他，正處於心魔控制的人格。

忽地有名女孩向著他的方向直奔過來。

「拜託，可以借你的外套來用一用嗎？」女孩問高時刻。

———女孩正是秦又夏。

「.....嗯。」高時刻轉眼一瞧：「也不是不可以啦。」

「謝謝你！」

秦又夏披上他的外套，並坐在鞦韆另一邊故作鎮定。

「你有這麼冷嗎？」高時刻在碎碎唸：「冷到要跑過來借外套的....」

「其實我不是因為冷啦.....」秦又夏抹著她因奔跑而流下的汗水。

「在大冷天跑一小段路都大汗淋漓，你的體能很差呢。」高時刻再補一句：「以後有機會你一定要鍛鍊好自己，不然遇上危機就跑不動。」

「啊，我拿了你的外套會令你很冷嗎？」秦又夏關心地問道。

「沒關係，反正會著涼的又不是我。」高時刻不屑地說道。

「不是你....？」

「著涼的只是這副軀體。」

「..........」她沉思了數秒：「原來是個看動畫看上腦的孩子啊...」

「我才不是孩子！」

「你的年紀看起來跟我就差不多。」

「你說的是哪個？是你還是你體內的另外六個人？」

———那六個想要把你軀體撕裂，據為己有的妖異。

「........！」秦又夏極其訝異：「你......你怎麼會.......」

「這樣你就相信我不是孩子了吧。」

「你也是父親的手下嗎？」

「.....恰？」高時刻用「你在說甚麼鬼」的眼神望著秦又夏。

「......對... 對不起，我猜錯...了？」她慌張地道歉。

「又不用這麼怕....讓我猜猜....」高時刻閉上眼，腦袋運轉一會兒：「你是在逃避邪惡的父親，然後剛好碰上了我，順便借外套匿藏身份？」

秦又夏雙眼發光，對高時刻猛地點頭：「嗯！嗯嗯嗯嗯！」

「呵.....果然是麻煩吸引機。」

然後秦又夏把事情都娓娓道來，包括父親和與妖異約定的事。

「所以你現在是屬於自己靈魂的時間嗎？」高時刻問道。

「是的....不過我只能暫時抑制住其他靈魂，隨時都會回到那個漆黑的空間....不知何時方能重見天日。」

「這樣吧，我幫你奪回——屬於自己的姿態吧。」

「幫我....？你能幫我嗎？」

「只是跟那些妖異談條件而已，以我的實力，要它們乖乖聽話絕對不是問題。」

「那... 那那要怎麼做？」

「這個....我倒是知道有一個方法，你懂得親吻是甚麼嗎？」

「嗯...就是那個嘴唇碰著嘴唇....」

話音未落，高時刻就一下子親了秦又夏。

「.....嗚！」秦又夏滿臉通紅，一時反應不過來。

畫面瞬間就暫停了十多秒，直到高時刻鬆開嘴巴。

「嗄...！！」他像是一口氣喝掉大量飲品那般重新吸氣：「總算是搞定。」

「你你你你你在幹甚麼？」秦又夏仍然感到非常害羞，臉上櫻桃紅綻。

「有聽說過親吻是人類接觸靈魂的方式嗎？」高時刻冷靜，臉上帶著一點奸詐地解釋：「剛才已經和你體內的妖異約定了——在十六歲之前，你都可以用自己的姿態活下去，而它們不得打擾你。」

「這麼突然？真的已經沒問題了？」秦又夏緊張地檢查著自己的身體。

「之後你還能繼續用自己軀體的時候就知道了啦。」高時刻攤開手，聳聳肩。

「...........」秦又夏望著他，靜下一會兒：「為甚麼要幫我？」

「為甚麼要幫你啊....嗯....如果一個垂死的人在你眼前出現，或是一個行動不便的人在你眼前跌倒了......」

高時刻抬起頭，盯著灰濛的天空：

「你會問自己為甚麼要幫助他們嗎？」

「........」秦又夏的雙瞳越睜越大。

那時候。

在秦又夏眼中。

世界彷彿只剩下高時刻的存在。

「總之，在十六歲之前你就好好的用自己姿態活下去吧。」高時刻說道。

「那在十六歲之後呢？」

「情況大慨比現在更嚴重，應該會死掉。」

「哇呀！我...我我不想死掉啊。」

「不想死就在十六歲之前找辦法淨化體內的妖異。我可是已經盡了力，淨化妖異的能耐是沒有的。」

「嗚.......」秦又夏似乎很害怕。

「好啦好啦。若果你到時仍未解決問題，就來找我幫忙吧。」

「真的......？」

「真的啦，這是我跟你的約定。」高時刻伸出尾指。

「好....」秦又夏羞澀地勾著他的尾指。

寒風四起的天氣下。

二人在琥珀公園的鞦韆許下了約定。

「但萬一你忘記了我怎麼辦？」秦又夏問道。

「你照樣來找我就對。」高時刻再喃喃道：「反正『我』會有女生找上大慨也不會拒絕.....」

「不行不行不行。」秦又夏猛地搖頭：「告訴我你的名字吧，這樣才好找你。」

「高時刻。」

「秦又夏。」

這就是他們第一次相遇的經歷。

在年幼時，最絕望，最黑漆深淵中，一手把自己拉上來的恩人。

對於秦又夏來說，「高時刻」應該是她一輩子都不會忘記的名字。

按摩完居然都忍到手唔食垃圾毒撚

全身按摩包括

巨龍按摩法

樓主完sem好加速啦

我都想快啲完sem

心魔flirt女好勁

心魔係溝女高手

三月八日。

晚上十一時二十分。

距離約定到期日只剩下差不多半小時。

被妖異徹底佔領身體的秦又夏，正在無情地虐殺我。

我早已失去意識，躺在地上不懂反應。

「你打算一直逃避下去嗎？」心魔問道。

「不然可以怎樣？」我反問道。

我的意識來到了腦海中的空間，與心魔對話。

「跟她坦白啊，說你不會愛她。」心魔不屑地說。

「結果只會一樣....」

「好過你不給她一個答覆吧。」

「你有辦法嗎....去拒絕一個愛你的人....」我低頭嘆息。

「如果你是怕傷害到她，那我可以告訴你——不決斷點她只會更難受。」

「我真的不知道...不明白.....不理解....」

我抓住自已的胸口，想把煩悶的感覺全數掏空：

「不知為何.....內心非常掙扎.....明明就不愛她，但就偏偏有種奇怪的感覺出現。」

「嗯.....應該是因為我的原故。」心魔回話。

「你？」

「我想我是有一點喜歡她啦。」

「原來是你啊！」我指著心魔：「話說回來，當年跟她相遇的人也是你啊！」

「雖然她是長得漂亮，同時也喜歡我，應該是沒理由回拒才對。」心魔再說：「但打從心底愛上一個人的原因不可能只有這些。」

「愛上別人這種話由你說出來總覺得有點奇怪。」

「這不是重點，重點是愛不愛一個人是可以沒有理由的。有理由的.....多數都不是打從心底的吧。」

老實說，我和心魔的感受多少都有些互通。

有時侯愛上一個人就是無法解釋，她擁有對自己獨特的吸引力。

但當雙方是因為限制而無法相愛的時候，那種惋惜又心如刀割的感覺———

我第一次從心魔身上感受到。

「那你要怎麼辨，要跟她坦白一切嗎？」我問道。

「可以的話就最好，我也不希望拖泥帶水。」

—必須要有個了斷。

晚上十一時三十五分。

妖異化的秦又夏靜靜看著失去活動能力的我。

「......」我動了動根手指。

「......？」她開始起疑。

「好久沒見啊。」我——心魔躺在血泊上說道。

因為心魔使用我的軀體時是感覺不到痛楚，即使受到重傷仍能繼續活動。

心魔重新站起來，在口袋中拿出小刀。

「你....愛不愛我？」妖異化的秦又夏問道。

「這問題......先等你冷靜下來再回答吧。」

心魔把我的靈髓注入小刀，隨即幻化成一把雪白太刀。

我是白，心魔是黑。

它給了身體動力，我給了武器力量。

兩者從未成為灰色，也從未混為一體——卻比所有事物更為合拍。

「禪是可以破除妖異的器具。」

心魔雙手持刀，向後拉弓準備攻擊：

「就讓我來把一切孽緣根絕吧。」

語畢，它猛烈地對著前方的秦又夏發出攻擊。

「為何.....」秦又夏擺出防御姿勢。

太刀極速砍中並穿過她的身體，肉體上沒有受到傷害，反而有道黑氣消逝於空氣中。

「這是第一匹妖異。」心魔將手迅速一甩，甩掉刀鋒沾上的黑氣。

「第一匹？不是只有一個妖異嗎？」我在腦中的靈魂空間問道。

「在秦又夏體內的妖異——包括她自身在內，一共有七個。她的弟妹們還未消失，但化成異妖的時間已經太久，不可能再淨化成靈體。」心魔再解釋：「所以.....所以一刀砍下去便是直接的消滅掉。」

「也就是說，之前不可思議裡的妖異，都是由秦又夏的心所變成的。而她的弟妹反倒是一直存在於她的體內？」我追問。

「看似就是這樣。但白色面具人到底給她下了一個怎樣的咒術，達成的條件和後果亦是未知之數。」心魔回話。

「為何不回答我啊！！！」秦又夏瘋了似的向心魔攻擊。

她利用妖異化的力量，把自身攻擊力提昇到超高水平。

外貌變化亦跟平常大相徑庭，臉部變得異常猙獰，黑氣佈滿了她的每一條血管。

「跟現在的你說甚麼結果都只會暴走吧。」

心魔一邊回話，一邊用靈敏的反應躲避攻擊。

在心魔使用我身體的同時，也利用了小薰小淼的能力加持。

小薰——把身體的強度達至極限。

小淼——把身體的敏捷度發揮到最高。

雖然這樣會加劇我的妖異化，但就目前情況而言，我別無選擇。

「呼——」

心魔吸了一口氣，太刀由下往上一拉，把秦又夏從中間劏開：

「這是第二匹。」

「嗚啊啊啊！」

她慘叫一聲，跌跌碰碰地往後退。

「把你體內的妖異全部滅掉你就可以冷靜下來了吧。」

心魔乘勝追擊，握緊太刀連續揮擊：

「第三匹，第四匹，第五匹.....」

幾道白色閃光在這黑漆的天台中越發耀眼。

秦又夏的力量明顯被削弱許多，身上的黑色同樣減退不少。

「慢著！」我喊停心魔：「凌曦她們還未完成儀式的話，不就漏了最後一個妖異嗎？」

「現在已經快要十二時，以她們的能力沒可能還未完成儀式，而且我也感應到她身上是存在七個妖異。唯一可能的就是被某種意外阻礙她們上來會合。」心魔回話。

「那會是.... 甚麼意外？」我不自覺地打了個哆嗦。

你有辦法嗎....去拒絕一個愛你的人....

女神係冇得收嚟做兵

有嘅...就係你愛緊第2個人

至尊寶

紫霞

白晶晶

有啲大劍feel, 用太多力量就會妖魔化

好鐘意呢種寫作風格

時間回到晚上十時三十分。

「拆解了！答案是想玩的心！」凌曦說道。

「狐狸妖異開始消失。」張曉靈說道。

「搞甚麼啊，找我來玩了一晚的狐狸先生。」林鼎星說道。

「總算是解決了它，終於可以動。」黃晨軒說道。

第六個不可思議——我們課室走廊的狐狸先生。

是需要在秦又夏的課室走廊進行由妖異發起的狐狸先生幾多點遊戲。

要是在找到這種的心是甚麼之前被抓到，便會直接完蛋。

幸好逃過好幾次的完局，並在途中推理出答案。

「現在要上去跟高時刻他們會合嗎？」黃晨軒問道。

「對，不知道他們現在情況如何，我有種不祥的預感....」凌曦回話。

「那我們就必須去幫助他。」黃晨軒堅定地說：「不要讓他孤軍作戰。」

他散發的正面氣場，強得可以感染到旁人。

——彷彿身上自帶有閃閃發光的特效。

如果說高時刻是最陰暗扭曲的性格，黃晨軒就是完全相反的陽光正面性格。

「陽光先生真是積極得令我感到毛骨悚然。」

一把像是電腦合成的聲音從走廊的盡頭徐徐步近。

「是他....？」凌曦隱約記得這把聲音，瞇起眼向前確認。

「是你認識的人？」張曉靈問道。

「不....只是見過一次，當時他正在問路。」凌曦回話。

踏。踏。踏。踏。踏。

白色面具人的皮鞋發出刺耳的腳步聲。

「這傢伙是戲劇學會的成員嗎？怎麼戴著這副奇怪的面具？」林鼎星率先走到他的面前。

「是笨蛋先生。晚上好啊。」白色面具人九十度鞠躬，動作宛如英國紳士一樣。

「誰是笨蛋先生啊你這怪咖！」林鼎星生氣地頂回嘴去。

「怪咖......」

嗖的一聲。

白色面具人猛地把頭向上仰高，然後深呼吸了一下：

「呼——好久沒聽過有人這樣稱呼我了。」

「你是已經進入演戲狀態的人嗎？那我就不怪你吧。」林鼎星說道。

「哼—！」

即使看不到他的表情，也感受到他那不懷好意的哼聲。

「不......學長，他似乎.....」黃晨軒疑惑他的來歷。

「怎.....」

林鼎星話音未落，白色面具人便向他伸出魔手，想要抓住他的頸部。

幸好黃晨軒早有戒備，反應敏捷地拉開了林鼎星。

「你是甚麼人！」黃晨軒朝他怒吼。

「很有趣很有趣，你跟扭曲先生問了同一條問題呢。」白色面具人笑著說道：「不過呢，回答也是同樣。」

話畢，他迅疾延伸手臂，純白的布手套快要捉到林鼎星。

「臭怪物，你以為我是只會捱打的弱者嗎！」林鼎星一手抓回他的手腕想要反擊。

碰—！

只不過力量不及白色面具人，反而被甩了到牆上。

「這可不妙...」黃晨軒回頭對凌曦和張曉靈說：「快逃！」

「...嗯！」

她們應聲便跑。

「冷靜點冷靜點。」白色面具人往她們方向走。

「別妄想！」黃晨軒擒抱住他。

「......我只是想跟你們好好的談一談而已。」

咻！咻！咻！咻！

一條條虛幻似無的觸手綑著在場所有人。

「可惡！這是甚麼！」林鼎星用力掙扎，始終也毫無作用。

「先聽我說說吧各位先生小姐。」白色面具人開始解釋：「我是來給你們選擇的。」

「你到底想幹甚麼？」黃晨軒問道。

「高時刻和秦又夏。」他先道出二人的名字，再說：「你們想誰死誰活？」

「.......？！」

在場的人都同樣對他的說話感到訝異。

「再不然你們可以選擇自己逃走，讓他們兩個人一同死去。怎麼看？」白色面具人的語氣不像是開玩笑。

「要是高時刻在這裡....」黃晨軒說道：「他一定會選擇救回所有人，即使要犧牲自己也好！」

「啊啊啊......」白色面具人用手遮擋住眼睛：「陽光先生真是很耀眼呢......」

—不過。

—『其實人跟樹是一樣的，越是向往高處的陽光，它的根就越要伸向黑暗的地底。』

—此話是出自尼采的經典名句，我認為非常正確。

—陽光先生你.......藏著不見底蘊的黑暗。

「你這個突然出現的怪人又能理解我的甚麼？」黃晨軒反駁。

「呵....難道你對自己又很理解麼？」

「.........」

「整天要在別人面前飾演著陽光男孩的角色，不累嗎？」

—還是你已經分不清自己的『真實』是何物？

—不知道一直以來的人生進行這種偽善到底是對是錯？

「閉嘴！」黃晨軒喝止住他的說話。

「哈哈！別生氣別生氣，我乃是出於好意。」他先以笑開場，再說道：「就像是白雪小姐一樣，我當初都給她選擇，結果她卻堅持了這條道路。」

「是你？！在背後操縱著一切的『誰』就是你？！」張曉靈問道。

「相信扭曲先生沒有向你透露關於我的事情呢，真是個愛護同伴的好人。」

白色面具人再發出那令人雞皮疙瘩的笑聲：

「但我同樣是個善良的人，所以才好心讓你們去選擇。」

—畢竟我是四聖諦中的『苦諦』。

「你.......你....你是『禪定』的人？」張曉靈極度驚訝。

「我不說出來你之後大慨也會猜到吧，而且悠閒先生和生氣先生亦會自行來找我算帳。」

「悠閒先生和生氣先生....是指叔叔和劉振磊....？」張曉靈喃喃道，腦中反覆思考著這事情。

「如何？最終的決擇是.....？」

白色面具人的計劃成功，正在掌握住所有人的生死。

只要一個決定就能令他們從此永別。

好中二病

吾以皇之名召喚多爾戈哈爾德·真·烈焰神龍

紙言都唔更新嘅.....“_”

不好意思 呢排有點忙 會盡快補上四話內容

分身術

忙乜應該完sem啦

今日有文?

收工即打 明天早點出文

唔通高時刻係道諦？
佢了解成佛嘅方法

食完靚早餐一推

巴打識貨

晚上十一時五十分。

我和秦又夏的戰鬥來到最終階段。

此時的她體內只剩下最後一個妖異，心魔卻下不到手。

因為把最後的妖異滅掉，就等同於讓秦又夏的約定失敗。

「動手吧，反正最後我也會與你同歸殊途。」

她的個人意識已經恢復，把真相一一道出。

「所以從一開始，所有東西都是個騙局嗎？」心魔問道。

「沒錯。一切就是從找回你開始。」秦又夏回話。

本來的約定早已被解決，被那個———戴著白色面具的人。

徹底的。

完美地解決了。

她隨後還向白色面具人要求多一個約定。

這個約定就是所有事情的開端。

用自身的七種心靈作為交換條件，在十六歲生日之前的七天進行儀式。

「若果未能解決事件，高時刻會永遠屬我一人，與我共赴黃泉。」

「為何要花費如此多功夫去辦這種事？」

「『這種事』？」秦又夏輕笑一聲：「在你眼中，當然是不理智的事。」

「為何我幫你拿回了自己姿態，卻又要再次捨棄？」心魔盯著她說道。

「你.....」秦又夏睜大雙瞳望著我：「你回來了？」

「嗯...是『我』。」

「事到如今.....」她眼眶泛起淚光：「你才出現又有何意義？」

「你要知道。」心魔停頓數秒再說：「某些人注定是無法待在一起。」

「騙子....騙子...騙子騙子騙子！」她掩著雙眼沒能止住的淚水：「你說過可以回來找你的啊....」

「我只是一種不存在實體的虛偽之物.....」

「那又如何？那又如何啊！」秦又夏崩潰地跪在地上：「我只知道自己一直以來等待的，付出的，犧牲的———都是為了這個我愛著的你啊.....」

「你相信命定這種東西嗎？」心魔冷冷地回應。

「我不聽.....我不聽......！」

「很多事情人類都可以去選擇，但對於我——卻是別無他法。」

「你不要再對我說這種話！」

時間逐漸步近十二時。

「對不起....」心魔舉起禪武。

「你想幹甚麼？你這樣做我們都會失去性命！」我勸止它。

「我只是把所有孽緣根絕。」

心魔把太刀刺在秦又夏的心房中：

「回答是———我愛你。」

「嗚啊啊啊！！！！」

秦又夏身上的所有黑氣都消退，她也隨著悲嗚昏厥倒地。

心魔解除禪武，抱起了她。

「為何....我沒有死去？」我問道。

「因為這種約定是傷不到我，晚點你就會知道為何。」心魔回話。

「那...秦又夏呢？」

「現在就要去把她救回來。」

話音一落，心魔抱著她極速離開學校，只專注在一件事中——趕去秦又夏的家。

「她的家中有人可以幫助嗎？」我問道。

「有。」心魔回話。

「是誰？」

還有誰可以拯救這個困境？

「她的父親。」

對了！

秦又夏的父親不可能讓女兒白白死去，但絕對不是因為血緣關係。

之前好像提過要利用秦又夏獲得家族遺產，所以她的活著對於自己是必須的！

想不到這種殘酷的事實反而讓秦又夏能有一線生機。

【—第拾捌話完—】

題外話。

因為妖異化的加劇，令我與心魔的感受越發變近。

那種無能為力，被命運否定的椎心之痛都漸漸傳入我的心扉當中。

她愛著你，你卻不能愛她。

明明相愛，但註定無法待在一起，有些感情是註定無疾而終。

若計算回來，心魔第一個幫助的人應該就是秦又夏。

命定使它們擁有緣份，也令它們失去選擇的權利。

心魔懂得很多我忘掉的東西，一堆道理，一堆規則，一堆不能違反的定律。

王家衛的電影中有句對白：『人最大的煩惱，就是記性太好。如果什麼都可以忘掉﹐以後的每一天將會是一個新的開始。』

它所背負的，遠超我的想像。

正因如此，它才最清楚自己的位置——就是人世沒有屬於它的位置。

剛才....

我的眼睛好像湧出一滴又滴的淚水。

是屬於誰的？

嗯.....

人生已經如此的艱難。

有些事情就不要拆穿。

心魔好型人格魅力已經大超主角

說謊

心魔好正

會唔會有埋六道

心魔係裏男主角

型仔版男主角

會講一講正八道嘅嘢

八正道

【第拾玖話】

三月九日。

凌晨十二時十五分。

心魔正在瘋狂地拍打秦又夏的家門。

順帶一提，她住的地方是映璧邨邊緣的三層獨立屋，在那個位置有大慨數十間這樣的房屋，宛如貧民窟中的豪宅區。

「開門啊！你女兒的性命正危在旦夕！」

咻....

一道趟門徐徐拉開。

「你是誰？我的女兒發生甚麼事？」

秦傲君。

外貌看上去是年約五十的男性。

英挺劍眉，五官宛如雕刻般的分明，即使上了年紀仍無阻他恢宏的氣勢。

這個男性——秦又夏的父親，在之後會與我發生更多的故事。

只不過現時我和心魔並不知道他的底蘊。

「她....發生了意外，你有沒有辦法救回她？」心魔說道。

「哎呀哎呀。事情順利成這樣，可是會令我變得囂張起來的啊。」

一把熟悉的合成聲音在秦傲君的背後出現：

「扭曲先生。」

「白色面具人！」我驚訝地說道。

「你們認識的嗎？」秦傲君問道。

「認識可深了。」白色面具人輕蔑奸狡地回應。

「.....我不管你目的是甚麼，總之你有辦法救活她就可以。」心魔說道。

「那個....我先跟你說說關於你朋友陽光先生——黃晨軒的事好嗎？」

「你把他怎麼了？」

「他選擇加入成為我的一份子。」

「怎會！？」我在腦中空間搶問：「黃晨軒...那個正面怪物居然.... 」

不過想深一層，今晚凌曦她們遲遲沒有上來會合，有機會是被白色面具人妨礙。

要是白色面具人又想了甚麼詭計去威脅黃晨軒，會發生這種事的確有可能。

「所以我的朋友們都平安無事就對了？」心魔狠狠的瞪著他。

「沒事沒事，是陽光先生救了她們。」

白色面具人搖著手回應：

「我本來是給他們選擇自己活命，還是讓你們活命。」

「卑鄙小人！」我怒吼著。

「雖然他們如何選擇，結果仍然會是在我的掌握之內。」白色面具人繼續說：「但我突然想到一個更有趣的選擇——就是陽光先生成為我的一份子，我就會放過所有人。」

「為何要多此一舉？你明明就可以趁這次機會把我們全滅。」心魔問道。

「一來是因為某種條件的限制啦。」

白色面具人發出令人心寒的笑聲：

「二來是因為看著一個光明得使人嘆為觀止的先生墮落——感覺比較能讓我愉悅啊。」

「嗄........」心魔嘆息了一口長氣：「那這次你要我作出怎樣的選擇？」

其實它心底裡很清楚，它並沒有選擇的權利。

現在只是任由白色面具人的擺佈而已。

「不不不。誰說要你選擇了？」白色面具人說道。

「.....？」心魔不明其解。

「就算你不來求救，白雪小姐也不會失去性命。」

—我根本沒向她說出約定的真實內容。

—她之後跟我許下的那個約定，最終的結果就是把你們之間的緣份斷掉。

———而且由你親手砍斷。

「你這個心理變態.....」

「我只是不把自己的喜好隱藏起來而已，有多少人會將自己奇怪的癖好分享？」白色面具人緩緩走到心魔的面前：「放下她然後離開吧，已經沒你的事了。」

「你確保她會平安無事嗎？」

「這是肯定的，我需要她活著，但卻完全把你的存在忘記。」

「有必要嗎...？做這種事....」

「條件是必需的，我要你眼白白的看著身邊所有事物毀滅的模樣，那種無能為力，那種心如刀割的感覺......哈....哈哈哈哈哈啊！」

白色面具人宛如失去理性般的仰天狂笑：

「到底將要成為『諦』的人崩潰會有怎樣的結果，我很想知道啊..... 」

砰———！

一顆發出紅光的子彈劃破空氣，往白色面具人的太陽穴極速前進。

屌條友真係言峰綺禮嚟架喎

大俠又改名愉悅

今日仲有無文太短啦

永遠懷念茶哥

但他的反應極快，身上的觸手宛如懂得自動防禦，一下就把子彈在半空截停。

「臭面具人，束手就擒吧。」劉振磊在不遠處舉著手槍說道。

「那種脆弱的武器對我是沒.... 」白色面具人把臉轉向他，態度囂張地說。

但話音未落，被觸手截下的子彈猛然爆發，一團黑曜色的物質瞬間包圍著他。

「總算趕到最後一刻，讓你們受苦了。」張文伯也在旁出現。

「這是甚麼.....」白色面具人看著雙手，身體不停顫抖。

「這是封印你所有能力的子彈，而且是用炸藥式作為雙重保險。」張文伯拿起手上的黑曜色子彈回話。

「.........」白色面具人的動作靜止，然後冷靜地說：「差點忘記你是黑色等級的禪武。」

「你要為你對映璧邨所造成的全部破壞負上責任！」劉振磊朝著他憤怒地說。

「破壞？」

—請問我曾親手傷害過任何人嗎？

—請問你———有任何證據嗎？

「你已經把自己的罪證向我和盤托出了。」心魔說道。

「我倒不認為你會攜帶著錄音器在身。」白色面具人回話。

的確。

他所有的犯罪都是使別人墮進圈套，然後受害者自己行動。

「別開玩笑，就憑你背叛禪定部這一點就足以讓你被捕。」張文伯說道。

背叛禪定部....？

連那白色面具人都是禪定部的人？

難怪當初我跟張文伯說的時候他會如斯緊張，原來是認識的敵人。

這個部門到底還收藏了多少秘密....

「哈哈哈，給你發現了。其實我也是有別的籌碼啦，就是扭曲先生的好朋友——黃晨軒。」

—他現時被我藏起，想平安無事的話.....

—......你懂怎麼做的。

「那個卑鄙至極的小人....」我說道。

「我會自行找他，你被捕是必需的，別以為用那種手段就可以從我手上逃掉。」劉振磊瞪著他說道。

「對你可能是沒用....可是悠閒先生應該不會坐視不理..... 」白色面具人說道。

「別被中他的圈套，一切在捕捉他以後再說。」心魔一同說服張文伯。

「你們知道的，這傢伙是有絕對的把握才會作出交易，陽光小哥——黃晨軒一定身處危險之中！」張文伯回話。

「其實....我認同張文伯的說話，照我對白色面具人的印象與他的所作所為，我並不相信他會作出不理智的交易.... 」我說道。

不過處於現實的他們聽不到我的說話，只有心魔能聽見。

「即使如此又如何？你能為一個學生去放棄所有人的安危嗎？一天不解決這傢伙，一天都會帶來更多麻煩！」劉振磊反駁。

「一個學生也是性命，我做不出這種必要的犧牲！」張文伯回應。

「可惡，他們怎麼又爭執起來，好不容易才讓白色面具人陷入危機。」我說道。

「但劉振磊所說的，是最正確的做法。」心魔回話。

「又是從善良和正確中選擇.....？」我喃喃道。

「你們有選擇的權利，可是有些選擇卻是殘酷的。」

「不殘酷的就不叫人生吧....」

殺一救百衛宮老豆

當我整好左載住300人嗰隻船嘅時候，嗰隻船又分開200同100
我最後又放棄左100人嗰隻船
睇得出嗎我最後都係救唔到多數人

一支火箭炮轟落佢師傅架飛機度嗰幕好震撼

起源彈

電王之後又推我落fate坑

嚟啦嚟啦

連登好多故都有fate嘅影子參考埋佢嘅設定、劇情

凌晨十二時三十分。

在秦又夏家門外，數人保持膠著狀態。

現在要一方有個決定，不然僵局會持續下去。

「如果我答應你的條件，你有甚麼辦法證明黃晨軒會平安？」張文伯問道。

「沒有辦法。」白色面具人直截了當地說：「就看你願不願意賭一把。」

「臭渣滓。」劉振磊咬牙切齒，手指準備隨時扣下板機：「別以為你可以得逞。」

「你們爭執還爭執，可以別在我家門前吵架嗎？」秦傲君用他那厚雄厚的聲音說道。

「對不起先生，卑人會盡處理好此事，貴女兒的性命沒有大礙，可以先帶她回房。」白色面具人變得恭敬地回話。

「哼。」

秦傲君從心魔手上抱走了秦又夏，回到屋中。

「為何他會怕那中年男人？」心魔問道。

「不知道，可能他有更大的力量使白色面具人畏懼。」我回話。

在兩個淨異師和白色面具人前都可以表現出如此目空一切的氣魄。

這個父親應該是個不容小覷的人物。

1s

Cls

我跪咗係電腦面前

「如何，要繼續猶豫不決嗎？我可以陪你們慢慢耗下去。」白色面具人說道。

「我可以答應你的要求，但必先回答我幾個問題。」張文伯突然說道。

「你瘋了嗎？真的.... 」劉振磊本來打算反駁，但話音未落，便被張文伯打斷，在耳邊說些悄悄話。

「.........先聽聽你們有甚麼問題。」白色面具人回話。

「好，我們的意見一致了。」張文伯似乎與劉振磊談好條件。

「你的目的是『鑰匙』和『涅槃』嗎？」劉振磊問道。

「...............」白色面具人沉默了。

氛圍猛然變得緊張，明明他已失去所有能力，可是散發出來的氣場依然使人感到恐懼。

現在空氣宛如屏住一樣，一同等待他的回答。

「說中了？」張文伯再補一句。

「黑瞳小孩最喜歡就是把秘密說漏嘴，不過無傷大雅。」

白色面具人只是冷冷地說道：

「所有結果都會在我的掌握之中。」

「但我們不會讓你如願以償。」劉振磊瞪著他說道。

「答案你們就知道了，那我可以離開吧？」白色面具人問道。

「你別以為這次你能逃掉就可以不用為你之前的罪行負上責任。」張文伯說道：「你終有一日要接受應有的懲罰。」

「我會好好接受懲罰的———如果有那一天的話。」

語未。

白色面具人就在我之間直接走過。

而且不帶半點懼色，彷彿一切都是在他的計劃之中。

「最後....我們還是輸得一塌糊塗.....」心魔喃喃道。

確實是敗北了———而且是徹底的失敗。

「呼...但還好大家都平安無事。」我回話。

「大家平安無事...但你卻相反。」

「此話何解？」

「因為你受的傷，正常人一早就已經死掉。」

糟了！

差點忘記我被妖異化的秦又夏打成半死。

「要不是我沒有感覺，早就已經倒下了。」心魔奸詐地說道：「要不要我現在就把身體交還給你啊？」

「不不不。」我慌張地拒絕。

雖然不想心魔把身體還給我，但該怎麼辦才好。

「多啦A夢，你有甚麼法寶幫我療傷嗎？」心魔對張文伯說道。

「........」張文伯疑惑地看著我：「你就是欠債小哥說的心魔嗎？」

「不然還有誰？那雙胞胎嗎？」心魔不耐煩地說道。

「你好像對我有很大成見呢。」

「我純粹討厭淨異師而已。」

「但我不是任何法寶都能拿出來，這種程度的傷沒可能一時三刻就可以復完的。」

「那你有甚麼妙計嗎？」

「讓我找一找仙豆吧。」

「這次變了七龍珠.....？」

「說笑的，先用道具把你傷勢控制住，之後再慢慢治療吧。」張文伯淡定地說道。

「那我就功成身退，不想再對著兩個淨異師。」心魔回話。

我接回身體之後，不到三秒就直接昏倒，連想感受一下重獲身體的狀況都來不及。

但幸好不知走甚麼大運，傷勢在之後的一個星期便復完得七七八八。

應該是因為張文伯的道具幫助，還有妖異化後的身體變化加持。

因傷停學後一星期後，所有事都好像沒有太大變化，只不過我追上功課進度有點吃力。

最走運的是，其他人在事件後都沒有受傷。

凌曦，張曉靈，林鼎星，都有在我受傷時探望我。

而且白色面具人出現對他們的影響並不大。

至於黃晨軒方面....

直到復課之後都沒有跟我對上話。

他的臉色看起來也不太好，跟以往的陽光形象大相逕庭，總是眉頭深鎖。

白色面具人到底對黃晨軒幹過甚麼事....

之後要再找機會跟他好好談一談。

最後就是.....

關於秦又夏的事。

她是我的鄰班同學，就算是之前都沒有機會接觸過。

但每次想起她的時候，心裡都會隱隱作痛，我分不清是心魔還是我痛。

畢竟我與她———

秦又夏。

天青石的白雪公主。

緣份已經徹底的.....被心魔親手砍斷了。

為了解決一時時出現的心痛感覺，我有去偷偷觀察秦又夏現在的生活。

她....

臉上得到了七分之七的表情。

跟同學們有說有笑，一起共進午餐，一起手挽手同走，還有大排長隊追求她的男生們。

原本灰暗無光的人生宛如被賦上繽紛色彩，擺脫囚禁著自己的約定枷鎖。

我第一次看到秦又夏———

臉上流露出如此幸福的表情。

「喂，心魔。你真的不看看秦又夏變成怎樣嗎？」我對心魔說道。

「不關我的事。」它把臉背著我。

「不要鬧彆扭啦，像個小孩子一樣。」

「誰是小孩子？我跟她已經沒有任何關係。」

「呵～是不是人家把你忘記就生氣了？」

「我沒有，只是做適當的事。」

「嘖嘖嘖，真是個不坦率的孩子。」

「不要用凌曦對你說過的話套在我身上。」

突然秦又夏班房的門打開，看到正躲在一旁的我。

「.....嗨。」秦又夏對我打招呼。

「.....恰？」我一時未能反應。

「你是...？」她疑惑地問。

「.........」她果然是把我忘掉了。

「聽你在門外一直自言自語，沒有事吧？」

「沒...我的精常有點失常而已。」

「一個精神失常的人才不會說自己失常的啦。」秦又夏淺笑說。

「隨便你怎麼說啦，反正.....你已經....步回正軌。」

語未，我便轉身離開。

我和秦又夏之間的緣份，似乎又牽上了那麼一點點。

這應該不是心魔想我做的事吧。

此時我想起了某套影集的其中一句台詞。

『如果幸福是有形狀的，會是什麼樣的呢？

也許和玻璃一樣吧。

因為平時不會察覺，但它確實存在着。』

人與人之間充滿著一道又一道看不見的牽絆，而人用雙眼是不看見的。

唯有繼續前行，唯有用腦記著。

就似是心魔一直以來做的事那般———

用心感受每一件事。

即使沒有現實作為它的戴體，即使沒有選擇的權利。

它都不曾後悔，它都清楚自己的位置。

水滴不停地從臉龐滑下，沾濕了我的衣服。

也許是離別的傷感使人痛心。

嗯。

也許吧。

親手斬斷緣分 再親手製造緣分收入後宮無難度

我從來唔擔心因為最後肯定都係收入後宮

兄弟黎講心魔都算係咁平時同你吹水 有事幫你頂 有難幫你打交 最後女都幫你溝埋

好想養番隻心魔

請以領養代替購買

冇得再同黃晨軒gay

pish

心魔溝女 主角搞gay

溝完返嚟都冇用

push

今晚完哂功課聽日會準時出文

起身出文啦

三月十八日。

我今天放學後照常來到張文伯的破店，繼續還債生活。

每次事件完結之後我總是會回到這裡，說真的，起初我是挺討厭這間破店。

因為總是會帶給我多多少少的麻煩事，也令我與靈異事件扯上分不開的關係。

但現在，經歷一切之後。

回到破店看見原本陌生但已經變得熟悉的臉孔，甚至一個又一個最初令我措手不及的破爛家具都變得瞭如指掌。

「但話說回來，為何你們都聚在這裡啊？」我問道。

「因為有個地方可以一起聚頭很難得啊。」林鼎星回話。

「『浩瀚』的大家始終都是分不開的。」張曉靈說道。

「對對，我們一起來陪伴孤獨的窩囊廢毒男不好嗎？」凌曦說道。

「呵....大叔沒意見的話我也不介意。」我把視線轉向張文伯。

「這種破地方居然會有人氣，真是猜不透年輕人的心思。」張文伯回話。

「人要多才熱鬧好玩的嘛！這裡又不是甚麼靈異地方～」林鼎星笑道。

「......」我們幾個都馬上用奇怪的目光盯著他。

「怎... 怎麼了！難道你們怕鬼的嗎？」他見情況古怪，再補一句。

「不是.... 」

有時我也佩服林鼎星竟然可以安然無恙生存至今。

「嗯...說到這個，我有些事想告訴你們。」張文伯突然變得嚴肅起來。

「難道這裡真的鬧鬼了！？我只是說說笑而已，有怪莫怪有怪莫怪...」林鼎星驚訝地說。

「閉嘴。」我們同一時間巴在他的頭上。

「是關於妖異和靈髓的事。」張文伯語重心長地解釋：

因為白色面具人的出現。

所以事都必須要開始正視，不能再像之前那般慢條斯理等待你們成長。

白色面具人———是世上第一個以妖異身份進化成人類的物種。

而他的目的就是欠債小哥和小靈。

他需要通過在你們二人身上達成某種條件去完成某個儀式。

儀式的最後結果，有可能會讓映璧邨毀滅，造成不可收拾的災難。

如果他要達成目的，就必須要讓欠債小哥的精神崩潰的條件完成。

以白色面具人的性格，很可能會對欠債小哥身邊的朋友出手。

所以你們都要提醒十二分精神，不能讓妖異有機可乘。

不過很抱歉只憑我一人是無法分身去保護你們，之後我打算訓練欠債小哥成為淨異師———由他親手去完成保護你們的責任。

「.......那個白色面具人...真是陰魂不散.....」我咬牙切齒道。

「他是個不能小覷的人物，上一次他就以壓倒性的力量控制住了我們....」張曉靈說道。

「但他力量暫時被我和劉振磊用咒術封印著，是我窮盡所有知識完成的道具，在短時間內是不可能解封的。」

張文伯認真地看著我：

「而在這段時間，欠債小哥必須要跟劉振磊好好學習如何運用禪武和靈髓的力量。」

「又是跟那混蛋學習？」我第一個自然反應禁不住說出來。

「我要去安排你在復活節假期到禪定部的訓練部門實習，所以有一陣子都不會待在映璧邨，只可以依靠他，你們的隔閡我也知道，但他的實力真是無容置疑，不然我也不會把你交給他。」張文伯說道。

「.......我知道了。」我無奈答應：「不過有一點始終想不通，我究竟有何價值要白色面具人大費周章去置我於死地。」

「『涅槃』。」

張文伯目無表情地道出這二字。

一部分淨異師所追求的最高境界。

虛無的代表，混沌的化身。

在正派的淨異師眼中是種不詳的象徵。

而我。

則無原無故成為了這個部分淨異師夢寐以求的「涅槃」。

———無原無故。

這不是張文伯會認同的詞彙。

他想我在學習成為淨異師的同時找出變成這狀況的原因。

其實我心中大慨有個猜測，如無意外就是在小學三年級的那年。

讓我現實生活墮落成地獄———我殺了人的那一年。

「你別再眉頭深鎖地想事情了啦。」凌曦的聲音把我從思考中抽回來。

我們剛剛離開破店，正在一起回家途中。

對。

所有事情都在我腦中揮之不去，使我困擾不堪。

「我把大家都拖累進危險之中....能不擔心嗎？」我低沉地回應。

如果人生真的有所謂的低潮期，現時我就正處於這種狀態。

由一月起的除夕那天，每一次與妖異扯上關係的事件，都是失敗收場。

在我眼前被消滅的周俊楠，學生會的落敗，瑟蓮娜的丈夫，被砍斷緣份的心魔和秦又夏。

我曾經以為所有事都可以逃避掉。

但當我一直逃，一直跑。

當我看見一個只是想與爺爺對話的小孩，在自己眼前被狠狠地被消滅，而我卻又無能為力的時候。

才發現其實不是逃避，反而是一直在倒追著甚麼———倒追著我一直無法得到的「某種」東西。

「那我們有沒有怪責過你一句？」凌曦問道。

「你們只是太老好人而已....」我回話。

如果我......

「真的嗎？以我的性格，因為你的錯連累到我的話會不罵你嗎？」

「........不會。」

如果我一開始就一直......

「連被拉下水的我們都沒有說過一句話，你又有甚麼資格責怪自己？」

「這點才是讓我最自責的地方啊......打我也好，罵我也好，為何都不責怪我半聲！」

如果我一開始就一直孤獨一人的話......！

「笨蛋。」

「.....？」

「罵了你啦，滿意吧？」

接著她半聲不哼，用力的給了我一個擁抱。

很溫暖....

記得這種感覺在最初事件完結後都有過....

同樣是凌曦給我，那種把我從黑暗深淵拉上來的感覺。

一直以來。

我都很重視別人承受的痛苦和經歷，去幫助他們，去開解他們。

但自己卻是一次又一次的被剝開，吸收他們不想要的負面能量。

唯獨凌曦她———

她會在我身邊撫慰這個傷痕累累的我。

為何我會察覺不到。

—你別忘了你還有我們可以依賴。

—你別忘了我們一直在你身邊的啊。

她都跟我說多少遍了，我卻仍然忘記得一乾二淨。

「謝謝你.....謝謝你，謝謝你，謝謝你.....」我緊緊抱著她說道。

原來我......

「你就別再往壞方向想啦！窩囊廢毒男！」她回話。

「知道了。」

原來我早就已經———不是孤身一人。

「那....可以放開我嗎？我快喘不過氣....」

「不....我還有話想對你說.... 」

「甚麼啊.....」

「我喜歡你。」

【—第拾玖話完—】

劇情突然爆炸性發展

原來唔係我

主角肯定會比凌曦拒絕毒撚最忌有自信

凌曦表白喎

「謝謝你.....謝謝你，謝謝你，謝謝你.....」我緊緊抱著她說道。

主角
凌曦

「你就別再往壞方向想啦！窩囊廢毒男！」她回話。

「知道了。」

原來我早就已經———不是孤身一人。

「那....可以放開我嗎？我快喘不過氣....」

「不....我還有話想對你說.... 」

「甚麼啊.....」

「我喜歡你。」

我理解下應該係主角表白

係主角表白 sorry打得唔清楚

聽日考試唔得閒睇文
入嚟推下算

主角咁突然

考完追番文先

凌㬢

Live左

文呢

陣間就嚟

等你等到我心痛

題外話。

關於我養傷期間的事。

在我受傷倒下之後，張文伯和劉振磊護送我回到家中。

原本他們已經想好了一堆理由來向我家人解釋身受重傷的因由。

不過因為某些原故，其實我就算沒回家一星期家人也不會有太大反應。

所以最後他們也是照把我安置好在家便離去了。

前往朋友的家探病這種玩意我一直以為只存在於漫畫世界之中。

想不到連我也有這麼一天。

昏厥後經過了的時間有多久，我都不知道。

對於我來說只像是做了一場比較久的夢。

夢中模糊地能聽見某幾把熟悉的聲音一直在對話和叫喚我。

記得兩年前左右也有個關於做夢的都市傳說吧，甚麼夢中有另一個世界，可以使用超能力。

「他動啦！他動啦！」

意識稍為回復，便聽到好幾把激動的聲音。

我惺忪的把雙眼打開，看見熟稔的身影。

凌曦，張曉靈，林鼎星......

「你們......我.....怎麼了嗎....？」我剛恢復意識，一時未能搞懂狀況。

「你足足睡了兩整天啦！」凌曦說道。

看著她擔憂的臉蛋，也感受到她這兩天來是有多緊張我。

「......」

張曉靈臉上流露出喜悅的神色，可是看見凌曦搶先說話後，她變得欲言又止。

「就說高同學這般堅韌的靈魂，一定很快好起來的！」林鼎星笑道。

我嘗試活動一下身體，可是十根手指頭痛卻得不成活。

對了，我被妖異化的秦又夏踏斷了所有手指。

「嗄.....現在變成廢人啦...」我嘆息道。

「你想要甚麼跟我們說便可以。」張曉靈說道。

「我很渴.....廚房裡應該有水有杯....」

她們把我慢慢攙扶，再送水杯到我口前，讓我解決這兩天缺少的水份。

我把水咕嚕咕嚕的吞下肚，滿足的深呼吸了一下。

他們看見都不禁揚起嘴嘰笑我一番。

場面猶如平常的頂嘴吵鬧，看來我的特別待遇是過不了三分鐘。

但神智已經清醒了許多，看見映入眼簾的畫面後。

頓然覺悟。

原來所謂幸福就像玻璃一樣———

是這個意思啊。

唔係諗住用兩篇題外話就打發到我嘛表白結果呢

嚟緊嚟緊 我忙埋最後呢幾日應該就會加速

等埋文先訓

話說樓主最近仲有無畫漫畫

有如無意外六月就會開始係連登連載

【第貳拾話】

三月下旬。

天空下起了綿綿雨點。

雖說是下雨，但又未至於要人急忙撐傘的程度。

而且還掀起一陣陣的春天寒風，配上灰濛天空。

我。

高時刻。

最喜歡的就是這種天氣。

———憂鬱得宛如自己一樣的天氣。

話說回來，我還未正式地說明過自己的往事。

那麼這一次將會是關於我的篇章。

不再只是去拯救別人。

亦是一個———自的救贖的篇章。

亦是一個———自我救贖的篇章。[/quote]

「我喜歡你。」

在荷爾蒙和氛圍的驅使下，我禁不住向凌曦告白。

這也是我從上次的慘痛經歷中學懂的事。

不喜歡的要好好拒絕，喜歡的———

要好好說出來。

不然只會換來更多人的受到傷害。

「..........！」

凌曦聽到後，雙瞳睜大，臉紅耳熱的盯著我。

「........」

我自知說出了不得了的說話，於是在她回話前也不敢作聲。

這不是人生三大錯覺，也不是自我感覺良好。

對於凌曦的情感我是有十足把握，之前卻一直不敢確認。

雖然不知道現在是否一個好時機，但我始終認為，現在不說出來的話，之後就可能沒有機會和勇氣再說。

「喜.....喜喜歡我....那又怎樣了啊....？」凌曦低下頭，咬著唇，口中唸出這幾隻字，狀態宛如一個害羞的小女生。

「那你....要跟我交往看看麼？」我回話。

道出這句話後，氣氛變得更加讓人屏息，彷佛能感受到彼此的心跳一樣。

而我們雙方臉紅的熱度，也像蒸氣那般散發出來。

「.........嗯。」

凌曦沒有看我——可能是不敢看我，只是微微的點著頭。

於是。

我們一直緊抱著雙方不放。

同時。

高時刻也開始了屬於自己的初戀。

三月十九日。

隔天我們如常的上學。

說就說關係正式由朋友變成了戀人。

不過到底關係昇華了之後有甚麼事可以去證明我們的情侶狀態？

該直接親她嗎？該牽著她一起走嗎？

但一想到那個人是凌曦，做這些事感覺好像怪怪的。

「你知道關於『哭泣男孩』的都市傳說嗎？」

就在我苦惱與凌曦相處的難題時。

新的都市傳說在同學們的口中出現了。

———永遠不會消失的哭泣男孩。

1985年在英國出現過的都市傳說。

一場大火把一切都燃燒殆盡，唯有一幅畫作完好無缺。

一幅哭泣男孩的畫作。

被稱為受到詛咒的畫作。

而天青石中學的視藝室，無緣無故出現了這一幅畫作。

無數次把它搬走，扔掉。

隔天依然安然無恙地回到原位。

起初以為是同學做的惡作劇，便委託風紀隊的人去調查此事。

向同學問話是全無發現，不過在視藝室內待上一整晚兇手就沒有出現換上畫作。

但沒可能每晚安排人手留守在房間內，校方又不想去到安裝閉路電視這一步。

於是問題就被躊躇在這裡。

平時都市傳說出現，就代表會跟我扯上關係。

然而這次看起應該與我毫不相干，麻煩事終於離我而去。

可惜...只是我一廂情願的美好幻想。

校工叔叔正在視藝室門前，表情難過的望著那幅畫作。

出pool喇終於

咁張曉靈

秦又夏

仲有兩隻蘿莉

仲有黃晨軒

G持漫畫業係香港已經日落西山靠樓主做返起啦

2日一更

cls 有張曉靈都唔揀

cls 有黃晨軒都唔揀

9點會出文

詭異的校工。

他瘦骨嶙峋的身軀站在陰森的畫作前，更是籠罩一種陰森駭人的氣息。

「.........」

他注意到我的存在，瞇起雙眼像是在回想我是誰：

「你很眼熟.....」

我很眼熟？

回憶猛然湧出，有晚我幫助秦又夏的時候確實被校工叔叔撞破過。

我馬上急忙解釋：「天青石的學生對你來就，任誰都很眼熟吧。」

一名學校的元老級校工，這是理所當然的事。

「也對....」他淡淡回應。

「你知道關於這幅畫作的事嗎？」我再補上一句，免得問起上來太突兀：「看你心事重重的望著.....」

「.....！」

但我話音未落，他聽到關於畫作的事，表情顯得怪異，並拿起掃把就急步離開。

明明不想招惹麻煩，但察覺到校工叔叔的不對勁，好奇心瞬間就被勾引起。

隨著他腳步漸遠，我走近那幅畫作，畫布上哭泣男孩的眼淚逼真得讓我以為天花漏水。

尤其是那雙宛如能把靈魂攝住的雙眸。

———只是觀看就令人著迷。

假如真是有人故意惡作劇，掛上這幅畫又有甚麼目的呢？

假如是妖異或者靈體幹的，它們又會有甚麼好處？

校工叔叔又為何會對這幅畫作有所隱瞞？

經過張文伯的教導，「無緣無故」這個解釋我是絕對不會相信。

天青石中學可能正醞釀著某種大危機。

要徹查這件事，就不得不找映璧邨的天才偵探———

張曉靈。

下午六時正。

「哭泣男孩的事鬧得頗大，四周都不斷議論紛紛。」我說道。

「老師們出手處理都無法解決，學生會的人又只是派出風紀隊就罷。」張曉靈說道。

張文伯已經遠離映璧邨，前往禪定部的總部。

所以此刻破店之中，只剩下我與張曉靈。

換句話說，這次的事件需要由我們獨力解決，不能再像以前般寄望有英雄來拯救。

失去了多啦A夢的野比大雄，猶如失去引擎的車輛。

———既脆弱又單薄。

「天青石中學的藝術發展，由以前開始就在香港獨佔鰲頭。」張曉靈拿出筆記本唸唸有詞：「不少人志向於藝術發展的人都會選擇入讀我們中學。」

視藝被分為兩部份，其一是藝術分科，其二是繪畫分科。

被掛上畫作的是繪畫分科的房間，去向使用房間的學生們套話應該是個好辦法。

「你...何時多了用筆記本的習慣？」我問道。

關於畫作的情報吸引力比不上拿著筆記本的張曉靈———那個記憶怪物居然需要倚靠這種東西。

「已經有一段時間....只是你沒注意到而已。」她先輕聲道出這句，再認真地說：「筆記本不是重點，我們明天必須開始展開調查。」

「我今天也找到了兩條有力線索。」

一是校工叔叔對畫作的不尋常反應。

二是畫作具有妖異咒術的吸引力。

那吸引力就像之前發生過的事件一樣，有種讓人感到不祥的氣息，彷彿自己會被黑暗吞噬。

因此，我們就這兩點去對同學進行套話行動，希望從中獲得更多情報。

「話說回來，為甚麼你會對這種沒有回報的事如此盡心盡力？」我好奇問道。

「為甚麼啊......可能是因為自己很清楚被妖異纏繞的痛苦吧。」她回話。

「果然是這樣..... 」

「是怎樣？」

「張曉靈也是個很善良的人呢。」我笑著對她說。

「.......在我眼中這只是能力範圍內的事而已。」

「啊，還有件事我想請教你。」我語調變得認真地說：「一般人成為情侶之後，多數會幹些甚麼事？」

「是為你自己和凌曦而問的嗎？」她一針見血。

「為何你會知道.... ！應該未曾跟人提起過才對。」我訝異。

「看你與她今天在學校的尷尬情況，多多少少也猜到半點啦。」

「你果然不是個省油的燈...」

「那是因為我一直在注意著你..... 」張曉靈把聲音壓低，讓我幾乎聽不到她說的話。

「你在說甚麼？」

「我說！你問個沒有戀愛經驗的人是沒用的！另請高明吧！」

怎麼她突然生氣了....

是以為我在揶揄她沒有戀愛過嗎？

算了，畢竟也不是要義務回答我的問題，今天在破店要和張曉靈商量的事也說完，先回家吧。

小靈

好慘 睇住佢同另一個人一齊，仲要問自己點樣拍拖

係因為想幫到你呀

On9 仔先會揀個無樣無波嘅, 主角擺到明一時鳩痕

後官故

樓主幾時加速到已經重睇左2次啦

嚴正呼籲上個po喎150個正皮好留低正皮先做cd-rom

推樓g s我地等緊文呀

過埋聽日就可以加速啦！

晚上七時正。

開門走進屋中，桌上一如既往放著碗冷掉的麵線。

旁邊有一瓶辣椒醬，是我最喜愛的口味。

擺設。

對我而言，那碗麵只是這樣的存在。

是年邁母親為我準備的晚餐，可惜從好幾年前開始，我就一直沒有嚐過它的味道。

「你回來了啊。」

母親慈祥地對我說話。

「嗯。」

我冷冷地回應。

「吃晚飯了沒有？」

我先瞥一眼放在電視機桌上的照片框，再答：「吃了。」

我在撒謊沒錯，而且每天說著同一個謊言。

其實我只是———覺得自己沒有資格吃下那碗麵而已。

「還有幾年就要升上中學，不吃多點不行啊。」

「我已經在唸中學了....」

「等父親回來，我們再一起吃吧...」

「........」

父親不會再回來。

從小學三年級那開始就已經———不復存在。

我打開房門，躺上床上，也不管身上還穿著校服。

現在心頭只有一件事想做，就是打開電話，看看凌曦有沒有回覆我的信息。

今天跟她碰面時，處處碰璧，只怪我未習慣與她身份的轉變，常常因難為情弄出許多令彼此尷尬的狀況。

「在嗎？」

「今天的事很對不起。」

「我想只是一時未習慣而已。」

「你在生氣嗎？」

「哈嘍？」

截目前為止，凌曦都沒有回覆過我。

我心裡暗自嘆息，原來所謂的愛情，不是你喜歡我，我喜歡你就可以。

所謂愛情是比我想像中的還要複雜更多。

但再多的變數也無阻我能留在凌曦身邊的喜悅，我願意一直陪伴著她。

是何時開始的呢，喜歡上她這回事。

我更加不清楚。

至少，在我人生的某處，總能找到她的身影。

至少，我現在是這麼認為。

主角殺咗自己呀爸

三月二十日。

最近一直都下著毛毛細雨，這種灰暗的天氣不禁讓人聯想起世界未日的前夕。

在由一堆舊木頭桌組成的繪畫室，在沒有太陽光的照射下顯得更為冰冷，配上一道又一道擦不掉的舊顏料，使「哭泣男孩」在這房間中毫無違和感。

———給人死寂幽暗的感覺。

作為一間以藝術發展龍頭的學校來說，真是不敢相信會使用這種老舊的設備。

唰，唰，唰......

房間內坐著一名學生，正專注地繪畫著眼前的畫布。

「哭泣男孩.....你在臨摹這幅畫作嗎？」我問道。

「.............」他沒有回應我，像是著了魔一樣繼續完成手上的畫。

「嘿.....」我把手搭在他的肩膀，嘗試令他注意我。

就在我碰到他的那一刻，吸收靈髓的能力被強制開啟。

咻的一聲，我好像把某種力量從他身上抽走———

一股使我作嘔的力量。

「我....我在幹甚麼.... 」那學生慌張地看著自己雙手。

「你應該是中了咒術。」我回答他。

「你你你是誰？甚麼咒術？」

「在來這繪畫室之前有見過任何奇怪人物嗎？」我在解釋一切之前先向他問話。

碰—！

室門被猛地打開，一隊人馬氣勢如虹的走進來，大慨有五至六人。

其中一名看起來應該是領袖的人率先開口：「現在懷疑你們跟『哭泣男孩』一案有關，請跟我們走一趟協助調查。」

他們是....？

我瞧向他們胸前的閃亮扣針，上面刻著「Prefect」這一個英文單字。

是風紀隊的人，為何突然就走進來說些奇怪話？

記得張曉靈曾說過學生會有派風紀隊對此事進行調查，難道這就是他們的辦事手法？

「慢著，我們跟這事件無關。」我試解釋處境。

「外面已經張貼了『不淮進入』的字樣，還要硬闖入來，你叫我們如何相信你？」風紀領袖回話。

沒錯。

我是為了調查情報才故意無視字樣，沒想到在這裡會碰到其他學生。

「........」

由於想不到任何藉口去掩飾自己的行動，只好先乖乖的跟他們離開。

吸咗但係冇事

應該伏筆黎?

下午四時二十分。

我和那名繪畫學生被帶到風紀隊的房間。

一張長枱，數張膠椅，一盞白燈在天花照射下來，十足電影中會出現的審訊室。

連風紀隊的房間都很有特色，面積雖然不大，但勝在實用，能專門為風紀隊獻出這種房間，學校也算是好得沒話說。

「如何，你有甚麼話要招供的嗎？」

陳成彪。

風紀隊的領袖。

他在我們面前一直打轉，像是很不耐煩。

假如說他是年輕時的劉振磊坐時光機回來我也相信，兩個人的性格和氣場相似度都接近滿分。

「就說我是無辜的，只是好奇傳聞而走進去看看而已。」我回話。

「那與你同行的人又有甚麼理由？都坐著繪畫了。」

「我....不認識他，剛好碰見而已。」

「我也不知道自己為何會在那出現.....」那同學說道。

「你們也挺會裝的嘛，以為在拍靈異電影嗎？」陳成彪笑道。

「即是我們說甚麼都沒有作用，你根本就不相信我們。」我說道。

「對的，這不是談判，而是逮捕。」他回話。

忽地，另一名學走進來，在陳成彪耳邊說悄悄話。

他臉色一變，然後乾脆地與繪畫同學說：「同學，你可以走了。」

而我。

卻仍然未能離開。

這是為何？明明他的嫌疑應該比我大啊。

雖然剛才吸收之後只感應到咒術的邪惡，在他身上似乎是並無牽連，但其他人應該是不知道才對。

對於突如其來的狀況，我不得不得陷入沉思之中。

經過上次白色面具人給我的教訓，沒辦法不去想像這一切都有可能是被設局。

假設是有人故意把我弄成嫌疑犯，那他的目的又是甚麼？

「你們在懷疑我之前，先告訴你們有多粗心大意吧。」

我決定跟他們正面對決。

—第一，我是犯人的話會在放學後不久的時間就去現場這麼愚蠢嗎？

—第二，你們有任何證據證明我就是把畫作掛上去的人？

—第三，擅闖房間的確是我不對，不過你們有權留住我多久？

—第四，連這些問題都未曾深思熟慮，難怪至今仍未有半點進展。

———原來風紀隊都是聚集笨蛋的地方啊。

「你在胡說甚麼！？」

果不其然，陳成彪聽到後馬上衝過來扯著我的衣領，拉弓作勢要攻擊。

「打我啊，要是你打了我，你就會變成犯罪的那一方。」我氣定神閒的說道。

這樣說好像有點過份，但對付笨蛋最好使的始終是激將法。

尤其是對付眼前「低配版」的劉振磊。

「你別以為自己可以全身而退，由今天開始，我會死死的盯著你在學校的一舉一動，只要有半點違規或差錯我也會把你誅死！」他指著我狠狠地說。

「無任歡迎。」我對他展露一個友善的微笑。

雖然把麻煩招惹上身，不過以我平常在學校的生活，能違規的事少之又少。

最可惜的是我在調查「哭泣男孩」一事上的掣肘又變多了。

「你即管離開吧，我相信很快就會與你再次見面。」陳成彪說道。

「最好還是不要再見。」我點一點頭，然後揮袖而去。

其實想追問他更多情報，但基於對每個都要存有戒心這個原則，我必須保留自己的秘密，不然很可能會中敵人的圈套。

風紀隊是直接隸屬學生會的組織，我猜學生會也牽涉不少在內，否則不會如此草率地解決事件，可能性只有一個———就是學生會與幕後元兇有關。

就目前的狀況而言，直接去與學生會的交涉似乎不是上策，我單獨處理這事很可能會陷入危機，最好的辦法就是找同伴一起去調查.....

叮叮叮叮.....叮叮叮叮.......

「嗯.....？」

手機的鬧鐘忽地響起，我看著屏幕上的提示，才回想起今天開始要找劉振磊進行使用禪的修練。

我沿著張文伯給我的地址，一路走到映璧邨西邊，一棟舊式大樓的面前。

上面盡是些已經結業空置的舖位，牆壁貼滿招租的字樣，可是並無半點燈光，我膽戰心驚的把數層樓梯走完，方才來到映璧邨禪定部的辨公室。

咚咚—

我叩門數秒後，門就被立即打開。

然而只看見劉振磊一臉悶躁的用手指敲著腕錶錶面。

「臭小子，你遲到了。」他說道。

「........」我嚥下口水，瞧一瞧時間。

下午五時二十分。

比原本約定的五時正足足晚了二十分鐘，我已經不敢想像他會用甚麼方法炮製我。

「照我的慣例，晚一分鐘就做十次掌上壓，所以總共要做二百次。」

「二百次？！我想我做完定會馬上虛脫並打道回府..... 」

「要成為淨異師，身和心的訓練都是固然的，如果你以為單純使用咒術強就可以制霸天下的話，那就大錯特錯。」

「了解....」我有氣沒力地回應。

「十次只是入門級數，待你肌肉茁壯之後，晚一分鐘到就要做五十次。」

我欲哭無淚地照著辨，但在二十次掌上壓之後手臂已經變得軟弱無力，躺在地上喘息。

「..........」劉振磊用種可憐目光看著我。

我倒是頭一次看見任性混蛋會有這種視線，這窩囊廢毒男真是丟臉到家。

「極... 極限了..... 」

之後我再死撐做多了二十次，可是真的已經到達極限，甚至連動一下手指頭的力氣都沒有。

「剩餘一百六十次，先記著，下次再還清吧。」他搖頭嘆息說道。

我是廢到連這個死板怪物都要打破原則的程度嗎？！

「接著，就是心方面的訓練。」劉振磊把辦公室門打開，給我展示外面陰森詭異的風景：「給我滾出去。」

「出...出去？」我不明其解。

「你以為我選擇這種宛如恐怖電影中的舊式大樓是甚麼？」他一腳端我的屁股，把我踢了出去：「就是為每晚可以作對付妖異的訓練啊。」

「慢著！我現在雙手都完全沒無力，要怎麼對付妖異？」我心急地問。

「你懂得甚麼叫做『心方面的訓練』嗎？」劉振磊不耐煩說道：「好好保持你的心智不要被妖異唆擺，三小時後我會開門看看你還否活著的，就這樣。」

碰—！

他把門關上了。

三小時？！也太久了吧！

我軟趴在地上，看著令我毛骨悚然的畫面。

間歇閃爍的壞燈泡，漏水的天花，有老鼠跑過的破竹籮，舊牆上佈滿一些不知名的污漬。

根本就是恐怖電影的場景啊！

罷了，還有甚麼妖魔鬼怪我是沒看過，沒有好怕的！

「高時刻.......」

「嗚啊！！」

一把詭譎的聲音在耳邊悄悄說話，把我嚇個半死。

「你這個人渣敗類！」它再對我怒吼。

那隻妖異穿過我的身體，使我有種窒息的感覺。

「嗄....嗄....嗄...」

一次又一次的衝擊著我，彷彿要把我的五臟六腑都要撞出來一樣。

不過。

真正令我感到窒息的是———

那妖異的形態。

「為何、為何、為何......為何會是你.......」

我打從心底的恐懼起來：

「父親。」

廢柴200下都做唔到

我第一秒以為你話我出唔到二百下連文

但係你冇估錯喎

上個po嗰2x連文都未出

樓主唔覆post係咪忙住打200連文

收工就準備二百連

加爆佢老母個速

唔夠200 連我就推爆呢個post, 等你欠夠1000連

留名幫手

對唔住我投降先

投降輸一半 100連

好兄弟

啱，加埋之前20連，即係120連文

出唔到就準備開po 3啦

去到呢個位停

加爆佢老母個速？

救救樓主老母

與此同時，在辦公室內聽見高時刻悲嗚的劉振磊。

「訓練似乎開始了。」

他邊攪拌手上的咖啡邊對著電話說：

「外面是我下的結界，他將會碰見自己最深處的恐懼。」

—只要能夠克服，他就算是完成第一層的心訓練。

「那就好，欠債小哥一直都有著不肯告人的秘密，我相信那就是心魔會出現的原因———他的過去創傷。」電話的另一頭說道。

「放心，你不在的期間我會好好把他訓練的，雖說他是禍根『涅槃』，但不像妖異那般難纏，始終還能把他矯正成為人類。」

「禪定總部這邊還要花多點時間才能說服，畢竟你知道我們在那裡不太受歡迎。」

「是在哪裡都不太受歡迎吧。」

「哈，你不是說過喜愛做這種無名英雄嗎？現在要反悔了？」

「沒有，只是.....」

劉振磊沉默數秒，再說：

「....還是沒甚麼。」

「你知道嗎，要不是跟你的理念不同，也許我們能成為更好的同伴。」

「別說這種令人雞皮疙瘩的話！」

半月掛起，在這間錯亂錯雜的學校，新的陰謀和危機都逐漸浮現。

各懷鬼胎，各有目的。

各人帶著自己的欲望去向妖異乞求力量。

是我們在利用妖異，還是妖異正在慢慢侵蝕著我們？

【—第貳拾話完—】

題外話。

因為昨晚我和凌曦正式開始戀愛，所以約好早上一起出門上學。

我們並肩走在前往學校的路途，彼此都沒有作聲。

可能是因為緊張，一直都放鬆不了心情，連開口說早安的勇氣都沒有。

「喂，你們今天怎麼會走在一起？」林鼎星在後方叫停我們。

平常我是個提早許多回校的人，而凌曦卻是把時間預到剛好的人。

看到我會這麼晚才上路，再加上是與我頂嘴多過友好相處的凌曦走在一起，也難怪他會特意叫住我們。

「........」我沒有回答他，只是用一種「快滾開」的眼神盯著他。

「嗯..... 」

他用一種疑惑的眼光回敬我，然後一個馬步跑到我面前：

「你引起我的好奇心了！」

「甚麼鬼東西....」我說道。

「連凌曦你也下手了嗎？」他激動地說。

由於聲浪太大，在街上的其他學生和市民都看了過來。

「我從來都沒有對任何人下過手！」我回話。

「凌曦！他是說真的嗎？」林鼎星緊張地問。

「....只不過是人生第一次...」凌曦嘗試解釋。

不過話音未落，就被他打斷：「不會吧！！你居然...你居然....」

林鼎星喪氣地擺動著身體。

「不要再添加這種嚴重的誤會了！」我說道。

突然一陣獨特的橘子香氣撲鼻而來，一把溫柔的女聲說：「你們的感情不錯呢。」

我把臉另轉，看見一位美人兒，身上的香氣與她的外貌相輔相成。

「不好意思....你是？」我好奇問道。

「喔...突然搭話嚇壞你們吧？」她再解釋道：「我是你們中學的舊生，還記得當年也是在街頭向人搭話，所以認識了最好的朋友....」

幾句閒談過後，她就轉身離開。

但現在只是料想不到這個人——之後會與我們有重大的關係發展。

Marla

btw林鄭月娥生日快樂

【第貳拾壹話】

晚上八時四十五分。

我精神散渙地坐在地上，視覺模糊不堪，思考更令我感到恐懼。

經過接近三小時的折磨，我已經無法再承受任何壓力。

嘗試過逃走，可是通往樓梯的門根本打不開，向劉振磊求救亦是得不到任何回應。

被困在這個絕望的走廊中，讓父親———讓數十個父親圍著精神攻擊。

「不肖子！」

「為甚麼要害死我！」

「你讓你的母親孤苦伶仃！」

「還能嘻皮笑臉的每天過活，你不是人！」

我痛哭失聲，不斷掩著自己的耳朵，去隔絕它的聲音出現。

可是並無半點作用，它們的言語就像利刃一刀一刀地割在我的心臟。

心魔，小薰小淼，快出來救我......救我啊......

為甚麼都沒有人來幫我......求求你們...誰也好....快來救我....

「你不值得救贖！你就這種人就應該下地獄接受煎熬！！！」

「嗚啊呀！！！！閉嘴！！！閉嘴啊！！！！」我失控地亂叫亂吼。

「沒用鬼！身邊所有人都會離你而去！你總會出賣其他人！」

—因為你就是這種低賤、卑鄙、齷齪的敗類！

「........我...我已經很痛苦了啊....」

「不足夠！不足夠！不足夠！」

—不足夠！！！！！

它們異口同聲，不斷重覆著說話。

突然一道光刺進我的眼簾，所有的父親——妖異都幻化成煙消失掉。

「結果是失敗了嗎...」劉振磊打開門說道。

「.........」我顫抖著身體，沒能作聲。

「你沒事吧？」他搭著我的肩膀。

「嗚...啊！別碰我！」我一把打開了他的手。

然後連跑帶滾的逃離現場，一直走，一直逃。

———就像最初一樣。

係咪marla啫

橘子味香氣

所以認識了最好的朋友

始終都係走唔到最後

話說樓主走左數當時話出返peter同marla嘅後傳

再加20

召喚樓主出黎回應

個個故都要加自己落去

故事尚有後續

晚上九時零五分。

在晚上依然下著毛毛細雨，剛好借給我洗滌接近崩坍的心靈。

我跑到琥珀公園的鞦韆，用發抖的雙手替自己勉強戴上耳機。

音樂響起的那一刻，就是我與世界隔絕的那一刻。

一首又一首的樂曲在我耳畔迴響，心才得以安靜下來。

我閉上眼，放空一切，彷彿遠離了現實世界。

———我，又再逃掉。

「冷靜點了嗎？」一把低沉的聲音在背後出現。

「..........」我認得出是劉振磊的聲音，詫異地回頭一看。

3s

「不用這麼驚訝，我也不是冷血的人。」

「我一直都懷疑你是不是沒有體溫的....」

「就說了我只是相信正確的選擇。」

「即使那是不包含善良的選擇？」

「小子，這世上有很多選擇都是殘酷的。」

「最殘酷的就是不能站在善良的一方吧...」

「你還年輕，很多事都未深入體會過，人生很多時最重要的並不是善良，而是正確的選擇。一旦在錯誤的方向努力，浪費的東西會比起你捨棄善良來得更多。」

「那為何我們還要不斷去為善良而努力？根本一開始就是錯誤的吧。」

「要不斷去為善良而努力。這句話就證明了善良本來就不是人與生俱來的———正因為善良在人性中是少有的，所以它才難能可貴啊。」

「........你....我還以為你....是個無可救藥的混蛋....」

「別人有時候替你好心做壞事也試過吧，我就是不希望這種情況發生，所以一直堅持著自己的做法，就算那樣不會被世人喜愛。」

「不難受嗎？要被人憎恨厭惡....」

「難受啊，可是有甚麼辦法，有些事不是因為你難受就可以逃避的。」

劉振磊把手掌拍在我的頭頂上，笑道：

「打起精神吧小子，要好好克服你的恐懼。」

劉振磊洗白

1m

好多文

加爆佢老母個速

推推推推推推

樓主我見到你ig入左fate坑喎

嚴格黎講個ig係我個畫畫拍擋 唔係我黎

咁你快啲入埋坑啦

怎麼了 你累了 說好的 加速呢

不知經過了多少時間，在完全冷靜下來後踱步回家。

直到躺在床上睡著之前，我都不想再進行任何思考。

腦中不斷浮現著今天晚上發生的事。

雖說是劉振磊給我的訓練，但卻徹徹底底的勾起了我最深處的恐懼。

———是我直到現在仍未能說出來的事實。

三月二十一日。

我回到學校，但驟然發覺一切都已經變了樣。

所有人都用有異目光看著我，宛如每個人都對我賦上敵意那般。

難道是因為陳成彪的影響？

只憑他一個人就可以辦到這種地步？

「高時刻！」一隻手把我拉進樓層的暗角位。

「張曉靈？怎麼了？」

「怎麼了？你還問我怎麼了？」

「你應該猜到為何會演變成這樣吧.....」

「你知道學生會和風紀隊都對你發出戒備令嗎？」

「戒備令...？」

「就是公佈了你是重度嫌疑犯的消息。」

「這種消息誰會信啊...」

「對方可是學生會和風紀隊啊！誰會不相信？」

張曉靈再拿出電話，播放著一條影片訊息。

「......！」

有誰在昨天錄下了我從繪畫室被逮捕出來的畫面，更傳揚出去。

「而且還有片段作為你擅自闖入的證據，很難叫每個人都相信你是清白！」她說道。

「先不要這麼緊張，好好想辦法應付。」

其實我也被突然其來的一著給打亂陣腳，再加上風紀隊添油加醋的警告字句，看來我這次也劫數難逃。

「不要緊張？你知道現任學生會存在著幾多個比我還要聰明的人嗎？你跟他們正面衝突根本就沒有勝算！」她急躁地說。

「你有必要如此生氣嗎？就算陷入危機也是我一個人的事，不會牽連到你。」

「你....！你以為我這麼用心是為了誰啊！！」

張曉靈突然道出一句令場面僵住的說話。

我也一時反應不到，只能愣在原地。

但料想不到，一個我最不想她此刻出現的人，竟映入我的眼簾。

「凌曦.....」我喃喃道。

「對不起，我好像打擾你們.....」她強顏歡笑地說。

凌曦手上.....拿著兩個飯盒....

手指頭也貼滿了膠布，因熬夜而造成的黑眼圈亦份外明顯。

「不....不是這樣的！」我連忙解釋。

「我想起有事未完成，要先走了，下次再聊吧，再見！」

話畢，她便馬上急步離開。

「......你自己看著辦吧。」

張曉靈也從我身邊走開了。

怎麼會....

發生這種最惡劣的情況。

抵啦後宮王

溝哂兩個

現實中風紀係比人當狗咁撚邊有人會聽佢地講野

唔好唔記得仲有男主角個男朋友呀！！！

下午一時三十分。

午飯時間，在戒備令之下，所有人都故意避開和我交流。

「賣光了。」

連小賣部的阿姨都視我猶如罪犯，不肯售出食物。

慘遭全校杯葛的我，只能屈就於自動販賣機。

但在我投完硬幣的一刻，有其他手立刻替我按下了最難喝的黑咖啡。

我轉頭一看，是幾名初中學生，他們應該是惡意捉弄我，畢竟現在成為了全民公敵。

有必要嗎！

只是不斷掛上畫作的這種行為，有必要如此殘忍的對待兇手嗎？

更何況我是清白的！

........

慢著。

對，只是掛上畫作，沒有造成大影響的話，為何校方會急切地要求學生會徹查？

事件中必定有更大的理由，一個會影響到所有人的理由！

接著我開始調查有關於受到「哭泣男孩」影響的人。

可是大多數人一看到我的瞼就避之則吉，昨天在繪畫室遇到的那名學生更是找都找不著。

於是乎，我決定去找林鼎星幫忙。

———那個擁有一股傻勁的熱血笨蛋。

要不是我身邊已經再沒有任何人可以拜訪，我絕對不會考慮這個笨蛋。

黃晨軒方面.....

仍然未知道他發生甚麼事，接下來我會好好的去了解清楚。

「沒問題。」

林鼎星拍著胸口對我保證。

「沒問題個頭....」

難道你會有甚麼有用的建議嗎？

「現任的學生會會長，是我的老友啊。」他說道。

「老...老老友？」我詫異地繼續追問：「你怎麼會認識那種人物。」

「他也只是個學生而已，別說得好像政府高官似的。」林鼎星回話。

「但以你過往的歷史以及智慧，很難對我有說服力....」

「我在念書上可是超強的。」他用那招牌笑容對我說道。

「........」我感覺到背後一道雷電轟下。

晴天霹靂的消息真是令我措手不及。

薛博淵。

現任學生會———「鏡像」的會長。

天青石的超級模範生。

基本上每年上下學期的全級第一名都是由他包辦。

而且琴棋書畫詩花茶更是無一不精，學校也靠著他嬴下了大大小小各類型的校際比賽。

如果不是半路殺出「浩瀚」這個競爭對手，以薛博淵的聲望絕對是穩勝無疑。

去到這裡我也明白當初為甚麼老師們即將耍手段也要把他棒上會長位置。

薛博淵與學校。

是互相利用的關係。

「我幫你聯絡一下他吧，要是我出面，四眼龜有可能會跟你會面。」林鼎星說道。

「你這樣稱呼他沒問題嗎...？」

堂堂學生會會長被你喊作四眼龜.....

但萬萬沒想到，林鼎星居然是每年力爭全級前十名的念書高手。

要不是他初中時不爭氣，去了當小混混，現在的路途應該會順暢許多。

「但是...我怕你會有危險，這次事件非同小可，恐怕學生會就是幕後兇手。」我悄悄說道。

「不會吧，那四眼龜不像是那種使陰招的人啊。」林鼎星疑惑說道。

「此話何解？」

「因為他是個非常膽小的人，連自己去便利店也會害怕，常常躲在他的父母背後。」

「.......我記得他的外表完全沒有你說的那麼弱小，感覺就像高材生。」

「只是他父母給他的打扮而已，甚麼人靠衣裝....」

那就奇怪了....

難道是學生會有其他內鬼？

「薛博淵是這種膽小鬼的話，為何會自行參選學生會選舉？」我再追問。

「這點我就不清楚，自從初中開始叛逆之後，都沒有跟他聯絡。」

「根本就不相熟吧你們！」

「我相信以前的友情可以打動他的！」

「果然是個熱血笨蛋！」

然後，林鼎星仍是堅持去找薛博淵談一談，找出對我下戒備令的原因。

而我就繼續去調查校工叔叔的線索。

林鼎星依啲on9仔會唔會去到就好直接講咗個目的出嚟

On9仔真係一眼睇得穿

Push

下午四時十五分。

我在學校的後花園中等待校工叔叔的出現。

今天一整天都受到風紀隊的嚴密監視，甚至連去洗手間都有人特意跟來。

看來陳成彪真是有心把我置之死地，幸好我本來就沒有違規的習慣，他也無何奈何。

不過在調查事件時很大機會觸碰到違規的底線，所以必需打醒十二分精神。

「你鬼鬼祟祟的在幹甚麼？」背後的聲音把我嚇一跳。

「在等你啊。」

目標人物，校工叔叔出現。

「你...你是那個犯人？！...」

「這次你就不要逃了，我是來幫你的。」我說道。

「幫我...？」

「關於那幅畫的事，我可以幫助你。」

以他昨天的反應，畫作定必與他有莫大關係，而且是具有威脅性的。

「......」校工叔叔愣住了。

「怎樣？我可是知道不少內情。」我自信地跟他說。

其實沒有。

只是想套他的話而已。

「你到底想怎樣！」他一把推我在牆上：「快把我的孩子還給我！」

「孩子是...？」我訝異。

「你還在裝蒜！你根本是和那些人同伙！」校工叔叔激動地說。

「放手。」另一把聲音制止住他。

「陳成彪？」我轉頭說道。

「彪仔......」校工叔叔看見他，神情變得更為古怪。

「現在不需要你，安分守己的做好校工工作就行。」陳成彪冷淡地說。

語畢，校工叔叔面目猙獰的瞪著我：「你們到底在幹些甚麼好事！」

「........他是....你的？」我嚥下口水，緊張回應。

「他是我的兒子。」

兒子？

到底是在上演哪齣戲啊？

「跟我走。」陳成彪對我說。

此刻我猛然回想起，校工叔叔的姓氏。

———陳伯。

這是別人對他的稱呼。

但我意想不到他們竟然是父子關係。

「彪仔...！你醒醒吧，為何你變得冷酷無情？」陳伯拉住他。

現在的狀況，陳伯拉著陳成彪，陳成彪再拉著我。

「放！開！手！」陳成彪對他怒吼：「少來煩我！」

瘦骨嶙峋的身體被狠狠地推開。

陳伯摔倒在地上，痛苦地撐扶著腰背。

「.......！」我馬上攙起他，讓他坐在石壆。

「一早聽話就不用自討苦吃。」陳成彪依然擺出一副自以為是的嘴臉。

「自討苦吃的人是你.... 」我說道。

「甚麼？」他回話。

「當回想起曾做過這種事，你絕對會無法原諒自己。」

做了這種。

既可憐又可悲的行為。

「那又如何，你有甚麼不滿嗎？」

他充滿敵意地靠近，並用俯視角度瞪著我。

「你將會得到你應有的懲罰...」我喃喃道。

應有的懲罰。

就像我一樣。

腦中某處的回憶不斷衝擊著我。

一個模糊的場景正在播映.....

「我要吃漢堡包！我要吃薯條！」

年幼的我向父親撒嬌。

「在家裡吃麵線不好嗎？」父親回話。

「不好，天天吃麵線都吃膩了啦！」我生氣的踏著地。

「可是爸爸只有今天假期才吃到喔。」

「我不管！我就是要吃薯條！」

我把手上那碗麵掉在地上，破碎的聲音隨即而來。

啪—！

父親給了我一記耳光，我立即開始哇哇大哭。

「算了，算了，小孩子不懂事而已。」母親一邊清理一邊勸解。

「嗚.....嗚......我討厭你們！」

「痛嗎？」父親問道。

「......嗯...我恨死爸爸！」

「媽媽辛苦煮出來的食物被你浪費，她比你還要痛。」

「.......嗚...」我沒有回話，只是癟著嘴。

「這就是我平時教你的要為別人設想，如果每個人都自私自利，大家就要承受著這樣的痛。」

當時的我並不明白父親所說的話。

最終也只是一直鬧彆扭收場。

當初為甚麼如此堅持要吃漢堡包的原因，我已經想不起。

假如父親遷就我，帶我去吃快餐店，買玩具給我，把所有我想要的都給我。

我會比現在活得更好嗎？

再多的漢堡，再多的薯條，再多的汽水。

都無法媲美上一碗單純的麵線，那種獨有的味道，獨有的香氣。

只要吃下，就會想起家。

那個一直在外頭工作，沉默寡言的父親最愛吃的食物。

這時我才發現，我忘記的並不是堅持吃漢堡的原因，而是父親愛吃麵線的原因。

年少的無知會造成以後椎心的後悔———我多數稱為懲罰。

因為那是無法逆轉的時光，正因為無法逆轉。

所以懲罰才令我如此痛心啊。

「喂！你呆著幹甚麼！」陳成彪把我的意識拉回現實。

「快道歉。」我說道。

「恰？」

「快對你的父親道歉。」

「不道歉你又能怎樣？」

「你知道有多少人想跟家人對話，但都已經無法做到嗎？」我掀著他的衣領。

「至少不適用於我的身上。」

那一刻，我嚐到了陳成彪的靈髓，果然存有蹺蹊。

「我會把你從他的身體揪出來。」我盯著他——它說。

「你....！你是何人？」陳成彪明顯被我唬住。

「將會把一切陰謀揭穿的人。」

語畢，我抓住陳成彪，吸收他身上的妖異。

「怎麼會...殺出個程咬金.....」他斷斷續績地說。

「嗄....嗄.....」

這次的我沒有像以前那般，會嘔吐出朱沙色的濃稠血漿。

反倒是宛如一口難以吞嚥的巨物，使我差點喘不過氣來。

難道是我的體質因妖異化而出現甚麼改變嗎？

做咩呀

叔叔呵返

"反倒是宛如一口難以吞嚥的巨物，使我差點喘不過氣來。"

依度講佢吸靈髓講到好似含緊撚咁

樓上上：佢唔係用口吸㗎

我唔想知呀我唔想知呀~

「快逃！他們會把你扭曲成另一個人！」陳成彪對我說。

「......甚麼？」看他的樣子似乎已經回復正常。

「閉上你的嘴，風紀隊長。」

薛博淵。

全校第一模範生。

帶著一雙寶紅色的瞳孔出現在我們眼前。

「混蛋...！」陳成彪看到他後瘋了似的衝過去想要攻擊。

薛博淵把手掌舉直向前，幾乎貼在他的臉上：「沒想到咒術居然這麼簡單就被解除。」

「......你！」原本異常激動的陳成彪在手掌前，忽地停下動作。

「不過畫作還在，效果就能持續下去。」薛博淵說道。

「是的。」陳成彪站立好，對他恭敬有禮：「會長。」

「薛博淵.....」我說道。

「啊，是你。」薛博淵對我露出不懷好意的笑容。

「林鼎星他有找你嗎？」

「他...我覺得還挺有用處，所以收歸所有了。」

「『收歸所有』是甚麼意思？」

「就是『東西』屬於我的意思，你不會笨到這種程度吧？」

「快把彪仔還給我！」陳伯捱著腰疼，向薛博淵討價。

「嘖。」薛博淵厭惡的咂嘴：「隊長，別讓他煩我。」

「知道。」陳成彪收到指示後，不管自己父親的摔傷，硬生生地挾住他的雙手。

「啊....！」陳伯痛苦的叫喊。

「住手！這不是你想對陳伯做的事吧！」我想喝住陳成彪，但他卻無動於衷。

「哈....哈哈哈哈！」薛博淵猛然大笑，再一巴掌打在陳伯的臉上。

「........」陳成彪的表情依然全無變化。

「這當然不是他想做的事。」薛博淵先捏著陳伯的臉，再另轉對我齜牙咧嘴地笑：「因為這是我想做的事！」

惡意。

我從他身上感到前所未有的惡意。

嘔心的感覺好比隔了三天並且沒有放進冰箱保存的飯菜———腐爛不堪。

「神經病！快放開他啊！」我對他喊道。

「別再裝好人了。」薛博淵冷冷地回話。

—明明就殺死了自己的父親。

—孝順根本就不是你的天性。

「........！」

他一語擊中我的弱點———人生最大的弱處。

寶紅色的雙眸，彷彿把我的一切都看穿。

「為何你....」

正當想問薛博淵為何會知道這件事，我發現他的惡意越發加深。

於是止住了自己的嘴巴，以防掉進陷阱當中。

「為何我甚麼？」他想引我繼續問下去。

「你幹這些壞事的目的究竟是甚麼？」我馬上改變問題。

「哼....原來不是笨蛋呢。」薛博淵冷笑：「不過，很快你就會知道。」

說罷，他與陳成彪便轉身離開。

剩下我和陳伯在原地。

宛如被一陣颱風襲擊過後，頹喪甚然。

最近一連串曲折離奇的怪事，令我有種被牽著鼻子玩弄的感覺。

到底.....

學校正在醞釀一個怎樣的陰謀....？

【—第貳拾壹話完—】

題外話。

我與陳伯的一段對話。

「你還好嗎？」我扶著腰傷的陳伯，走到校工宿舍。

「老毛病而已，過幾天就會好了。」他坐在自己狹小的沙發床上，嘆一口氣。

「旁邊有張大床，為何你不用呢？」

「那是彪仔的。」他淡淡的回話：「但已經好久沒有回來過...」

「........你跟他....感情好不好？」

「彪仔是個很乖的孩子，母親從小就已經不在，由我獨力把他養大....」

看見他一副愁眉苦臉，難過得有話都說不清，當中包含的情感是我無法想像的。

「......辛苦你了。」

這是局外人的我唯一能說的話，也是我認為最恰當的一句安慰。

但沒想到，這句話就觸碰到陳伯的最後防線。

一滴又一滴的淚水有如泉湧。

常常聽人們說，男兒有淚不輕彈，這瓢淚水，終究還是從陳伯的眼眶內滿瀉了。

「為何....為何我家的乖小孩會變成這樣.....」

「陳成彪....只是給壞人控制....我相信他仍然是個善良的人。」

「我向學校反映過，他們就覺得我在瘋言瘋語，沒有人認真看待這件事... 」

「現在還未肯定誰忠誰奸.....對不起....」

對不起。

是因為我沒能查出真相，還是因為我沒能救到他的孩子？

可能只是因為.....

我的無能為力而已。

「我們不應該受到這種遭遇的啊......為何生活已經這麼苦了....仍要再雪上加霜....」

陳伯無力的痛哭著。

我可以做的，就只有給他擁抱當作撫藉。

他飽經霜雪的，不僅是那對長滿繭的粗糙雙手和皮膚，連心靈上也是歷盡滄桑。

瘦骨嶙峋的身體，在我眼中再不是令人毛骨悚然，反而是一副偉大的軀幹。

撐起了尊嚴，撐起了別人的眼光。

撐起了———整整一頭家。

寫得好好

【第貳拾貳話】

下午五時正。

我到準時到達了劉振磊的辦公室。

先把昨天的掌上壓債還掉二十次，完了身的訓練，還有心的訓練要進行。

經歷過薛博淵和陳氏父子的事後，我臉上擠不出任何表情。

唯獨那雙緊皺眉頭顯眼地掛在額上。

「小子，你還在害怕昨晚的事嗎？」劉振磊問道。

「不是...只是...」我欲言又止。

假如我把一切都向他娓娓道來，以任性混蛋的性格，很難說準會幹出甚麼事。

萬一我這樣搞一搞，把所有事情推向更糟糕的邊緣，那該怎辦？

保險起見，只好把學校的危機先閉口不提，待真的有需要時再求救吧。

現在....

我可以做的....

唯有變強。

「請教導不才，無論是怎樣艱苦的訓練，我都會拼命跨過去的。」我堅定地跟劉振磊說。

「突然變得充滿幹勁啊....真搞不懂年輕人的想法。」他搖頭回話。

「拜託你了！」

「既然張文伯把你給我，不用你說我也會傾囊相授。」

三月二十八日。

學校方面的事件在遇見薛博淵後陷入膠著狀態，在風紀隊的嚴密監視下我可以做的調查少之又少。

無論是張曉靈和凌曦，都不願意見我一面，黃晨軒則像之前一樣對我避諱三分，連最後希望林鼎星都被薛博淵用某種方法跟我失去聯絡。

基本上全部同伴都有種種原因離我而去。

在這過去的一星期，每天放學後都來劉振磊的辨公室進行有關使用靈髓以及禪武的修練。

小薰和小淼跟我的融合率越來越高，它們甚至可以各自帶給我一種特別的能力。

小薰——短暫的肉體強化，嘗試過可以有數秒的無敵時間，但觸發條件是身體要接近死亡邊陲，可以說是緊急關頭的救命藥。

小淼——把反應觸覺和身體靈活度提高，甚至可以有瞬間移動的效果出現，但觸發條件不明，直到現在也只是碰巧發生過一次。

二人再加上心魔的妖異化和白色禪武的力量，那段時間我基本可以稱得上是———無敵狀態。

但副作用就是我會變得更加不像人類，妖異化的症狀也漸漸湧現，所以劉振磊是極度不建議我使用「無敵狀態」。

這幾天為了讓我可以在不使用妖異力量時也能自救，他把訓練的重點都投放在禪武上。

可惜事與願違，那把白色太刀一如以往完全發揮不到作用，令我們一籌莫展。

「張文伯認為我是要在保護他人的時候才能發揮出太刀的力量。」我說道。

「這是其中一點，要讓禪武的力量發揮，還有必需完成的第一步驟。」劉振磊回話。

「第一步驟？我們不是已經進行了多天的訓練嗎？」

「是我讓你跳過那步，因為你根本跨越不到。」

「.....是開始幾天一直進行的克服弱點訓練？」

「對的。」劉振磊在他的辨公椅上轉了一圈：「我猜若不能克服，你這一輩也不能完美地使用禪武。」

「.......」

父親.....

只是憶起他的名字，當天的鮮血彷彿再次濺在我的臉上。

那種溫度，那種滋味。

我一輩子都不會忘記。

一輩子這個詞彙是人類最大的謊話。

「我愛你一輩子。」

「我恨你一輩子。」

有多少這樣的句子每天從人類的嘴巴道出，又有多少人類能貫徹一輩子。

但對我而言，那種自責和罪疚感，確實是無法磨滅。

有時候會覺得，麻煩事不斷自行找上門，其實是上天對我的懲罰。

正因為衪想去承受更多的痛苦，所以才給予我短暫的希望。

希望掛得越高，那把自己打進萬丈深淵的絕望感就越大。

神明。

不過就是等同魔鬼的傢伙而已。

「臭小子！」劉振磊喝醒我。

「...我.....辦不到。」我低頭說道。

「如果你要說這種話，那恕我不會再教導你任何東西。」

「........」我沒有回話。

「自我放棄的人，是最不值得救贖。」

「你不會懂的.....」我喃喃道。

「去幫助一個想放棄的人，就是自討苦吃。」劉振磊指著我說：「你可以繼續扮演憂鬱少年的角色，我沒權利去阻止你，隨你喜歡去逃避。但別以為哭著鬧著就會有人來呵護你，人們不是想像中的那麼美好。」

「.........我...」

我很想反駁，我非常想去反駁他。

不過嘴裡卻吐不出一隻字，因為他說的全都是對。

現實的殘酷的。

———殘酷得像一頭怪物。

人生已經如此的艱難 有些事情就不要拆穿

究竟點解會殺左老竇

「你在街上遇到乞丐時，會主動走去噓寒問暖嗎？」劉振磊再說：「你不會，甚至連跟他對上眼亦不願意，因為人會考慮乞丐是不是騙子，當乞丐的人都是失敗者，沒資格得到尊嚴。」

—這就是人。

.........

不是。

—這就是正確的考慮和選擇。

不是！

「但卻不是善良的選擇。看見一個瀕死的人向你求救，你能無視他嗎？如果能夠，這只是自私的行為吧！用正確來替自私披上華麗的外殼，就是你的人生哲理？」我反駁道。

「假如對方是不希望你去救他呢？根本就說不通！」

「假如假如假如....」我咬牙切齒的握著拳頭：「假如那人是你的話！就算你不願意我也會拼命去拯救你，這才算是善良啊！」

「.........」劉振磊愣住了。

「你完全不懂，你不懂眼前有人需要幫助，卻又無能為力的感覺....！」我用力的叫喊。

周俊楠....陳伯.....

每一個都......！

「原來如此。」劉振磊說道。

「......？」

「這就是張文伯所說的東西。」

「甚麼東西....？」

「你剛才就把所有頹氣扔掉了。」

「我.....」

「你現在知道自己要克服弱點所需要的東西吧？」

「...........」我此刻才恍然大悟：「是！我了解，謝謝你！」

「不要謝我。是你自己想通的。」劉振磊再補一句：「但我不會為此而對自己的信化念有任何改變。」

「你真是個奇怪的人.... 」我笑道。

三月二十八日。

本來所有事都被卡在瓶頸位，一星期來都沒有任何進展。

直至今天，我打算向薛博淵正面對決。

這一次。

絕對要把事情的真相搞清楚，不能再讓人胡亂作惡。

咚咚—

我敲響了學生會室的門，這是之前都不敢妄作的舉動，但劉振磊讓我明白到自己是靠甚麼走到今天，是靠甚麼信念堅持至今。

———是靠那一顆想守護別人的心。

況且我已經有最強手段「無敵狀態」了，就算面對多強的對手也不會落敗。

即管來吧，薛博淵！

門被緩緩打開，首先應門的人是陳成彪。

「你怎麼來了。」他說道。

「我說過要把陰謀揭穿吧，所以我來了。」我回話。

「就憑你？」

「把薛博淵叫出來。」

「會長沒有你想的那麼閒，以為隨便說見就見嗎？」

「讓他進來吧，正好省去找他的功夫。」

薛博淵的聲音從學生會室內傳出。

「........」陳成彪露出不屑的神情，放了我進去。

「歡迎啊，高時刻。」

薛博淵坐在長方桌的盡頭，用一副神態自若的樣子迎接我。

「由現在開始懺悔的話，我也許會對你輕手點。」我說道。

「口氣真不少呢。」他再對陳成彪說：「你先出去，我有話要跟高時刻單獨傾談。」

「是的。」陳成彪退後，再把門關上。

「快將所有的陰謀都和盤托出！」我對他喊道。

「又要裝作那種令人作嘔的正義使者嗎？」他失笑說道。

「不是。」我瞪著他再說：「別以為自己總能把一切看穿，你只不過是靠能力吧？」

「嗯....果然是經歷過不同戰鬥的人。」薛博淵托著頭，用輕蔑的神眼回敬我：「但你的朋友們可是沒有那麼幸運。」

「你...你敢對他們出手？！」

「至少有兩個人是自己送上門的，拜他們所賜，計劃的時間推進了不少。」

「混球！」我過掀著他的衣領：「你對他們怎樣了？！」

我頓時憶起薛博淵之前如何對待陳伯，心中慌起上來。

「你有聽過甚麼是鏡像效應嗎？」

他並沒有露出任何懼色，反倒是齜牙咧嘴地笑著，在寶血色的瞳孔襯托下。

———笑得宛如邪靈一樣。

令我由心底裡發寒。

插佢屎眼

打死條撚樣

好多文但呢個位停

兩個朋友係講緊凌㬢同張曉靈定係林鼎星條傻鳩

推推

凌同星，我估

「不是來找碴嗎？怎會變成退縮的那一方？」他彷彿看穿我內心的想法。

「.......」我愣怔看著他。

「不回應我就繼續說。」

薛博淵用他高材生的口吻說道：

「自我慨念。人們會透過照鏡子來得到自我形象的認知，一面鏡子可以把最真實的自己映照出來。不過那只是人類用來自我滿足的東西而已，鏡子是種多方面，多角度的反映。」

———包括人類的陰暗面在內。

「原來陳成彪說你沒有那麼閒，是把時間用來研究鏡子？」我說道。

「太笨了。」薛博淵指著我說：「這就是你的敗因。」

他拉開身後的布簾，一列被鑲在畫框的畫作隨即展露於光線之中。

「這......」我震驚得吐不出任何字句。

不只是哭泣男孩。

還有許多不同的臉孔。

我認得其中一張———是凌曦小時候的模樣。

為何.....

「畫作是......咒術？」我喃喃道：「是控制別人的咒術？」

「終於察覺。」薛博淵仰天狂笑：「要集齊這麼多人的份量令我耗損不少時間，正當我完成那刻你就來找我，還真是選對時機。」

「凌曦她們被你怎樣了啊！？」

「成為了只屬於我，忠心的狗。」薛博淵用令我毛骨悚然的節奏笑著：「那個叫張曉靈的女孩是擁有不錯的身體啦，要不要把她當成母狗來幹好呢。」

「可惡！可惡！可惡！」我把靈髓注滿在小刀，讓它幻化成白色太刀：「你這個人渣！！！」

我不管任何陷阱或是計謀，反正把他身上的妖異力量給除掉就好。

這個神經病。

———必需要得到懲戒！

面對著我的攻擊，薛博淵依然臉無懼色。

一刀揮下，竟然全無作用。

「你真是笨到家了。」他用令人驚訝的力量抓住我的手腕：「禪武對人類是無效的。」

「為甚麼？你明明身上就充滿著妖異的氣息！」

「但我仍舊是個人類對吧？」

「.....！」

騙人的吧。

竟然還有這種狀態存在。

「即使不用禪武...！」我把心魔的力量召喚出來。

「呵....總算來點有看頭的。」

「受死吧！！」我掙脫被他抓住的手，再向伸出拳擊。

「不過太弱了。」他接住了我的拳頭，再使勁的握著：「妖異也有分強弱你也不知道嗎？」

「陸續有來啊......」

小薰！小淼！

我要使用「無敵狀態」！

「喔......」

薛博淵力道及不上肉體強化後的我，被狠狠地板回一拳。

我可不會錯過機會，繼續乘勝追擊，利用敏捷度塞給他十多次攻擊。

「如何！」我把他壓制在地上，他臉上帶著重重的傷痕。

「只是因為我把你掛上畫作的惡作劇揭穿，就要揍成我這樣嗎？」薛博淵突然轉換語氣，說些莫明奇妙的話。

「突然在說甚麼.... 」我說到一半就止住。

因為我瞄到他左手的動作，正在按住方桌下的廣播按鈕。

———他是故意被我攻擊！

「人來啊，快到學生會室救我，他瘋了！」他繼續叫喊著。

「你這個卑鄙小人.......！！」

「我一開始就說過，你太笨了。」他放開按鈕：「現在任誰來看見這場面，都不會信任你吧。」

「可惡....」

「啊，還有。」他咧起嘴，無恥的狂笑：「凌曦和張曉靈你喜歡那個多點？我要選一個來當我每晚的專屬性奴，還該跟兩個人一起上比較好呢？哈哈哈哈...哈哈哈！！」

「人渣！！！！！」我憤怒地對他咆哮。

「你父親的死，也是同樣的無能為力吧。」

—你這個廢物。

「不是....不是....不是.....我不想的！不是我選擇的啊！！！」

「謝謝你。」薛博淵忽地說道：「誠實條件達成，接下來就是冒險。」

「糟糕...！」

我忘掉他有這種未知詳細效果的陷阱，上次幸運逃過一劫。

想不到這次.....

「就進行把所有能力除去的冒險好了。」

他的寶紅雙瞳發起強光。

「除去...？」

語畢，我頓時感到全身無力，身上一縷縷的黑氣隨風而散。

心魔？

小薰小淼？

它們去哪了....？

...........

不會吧.....

「將軍。」薛博淵冷冷地說道。

學生會室。

一遍死寂。

我。

一無所有。

係替身攻擊！！！！！！

喔啦喔啦喔啦喔啦喔啦喔啦

True or Dare

唔好比佢食張曉靈呀
嚟多次處女膜事件即棄故

好玩唔玩走去玩處女膜

陣間又要還返俾佢

屌

張曉靈：估唔到咁就冇左第一次
後宮皇：第一次咩
張：第一次表白呀，我鐘意你
後宮皇：

無聊一推

時間來到林鼎星找薛博淵談判的當日。

一個空間尚算寬敞的房間，裡頭放著一張長方桌，旁邊並無多餘擺設，這裡看似只是用來會議使用。

林鼎星的少腦筋衝動性格，不顧一切的就闖進去。

而剛好學生會的成員正在召開會議，乍眼一看，數人眼光都落在他身上。

「稀客呢。」薛博淵說道。

「廢話少講，你是否知道關於『哭泣男孩』的事？」林鼎星開門見山。

「知道又怎樣？」

「那你應該明白高時刻是無辜吧！」

「閒雜人等與我無關，風紀隊會幫忙處理。」薛博淵瞪著他說：「了解就快給我滾，別浪費我時間。」

「你真的改變了很多....」

「說到變化，你比我還要變得多吧，壞學生。」

「你也終於把奶戒掉，整天黏著媽媽的孩子。」

「所以你來是為了挑釁我嗎？」

「不是。」林鼎星露出他的招牌笑容：「我已經確定你是的奸角，來是為了告訴你，無論正在策劃怎樣的陰謀———高時刻都會把你擊敗！」

「高時刻究竟是何人？」

「你聽好了！他個擁有特異能力的人，在之前我也不相信這回事，但發生的古怪事情越來越多，再加上合理的證據（張曉靈和凌曦花光氣力去解釋），我漸漸知道事情不單純。」

林鼎星自信地指著薛博淵：

「只要是高時刻就絕對會勝利，他就是這種傢伙！。」

「哈哈哈哈！」薛博淵忽地笑起上來。

「你笑甚麼？」

「沒想到學校還有這號人物存在。」薛博淵優哉悠哉的托著頭說：「不過他竟然有你這種豬隊友有身邊，真是白費了他一番功夫。」

「你是因為害怕所以才死撐吧！」

「那位雀斑外星少女.....離你而去了？」

「......！」林鼎星怔著：「你怎麼會知道....」

「無緣無故就消失在你的生命當中，還天真地以為她會在某處等你。」薛博淵竊笑：「真是頭無可救藥的蠢豬。」

「收聲！她說過要跟我一起登上宇宙的，這個是不會背棄約定！而且我也由始至終未曾放棄過！」林鼎星回話。

「誠實條件達成。」

「....誠實？」

「我的雙眼有可以窺探人內心弱處的能力，一旦說出弱處後對方回覆誠實的答案，我就擁有給予冒險的權利。」

—誠實與冒險。

—這就是我———血腥瑪莉的能力。

「你跟高時刻是同一類人？！」林鼎星訝異說道。

「錯了。」薛博淵張開雙手，彷彿想展示所有學生會成員：「我們是比他強得多幾十倍的『人』。」

「整個學生會.....？」

「你曾經是候選會長，知道學生會可以掌握多大的權力吧。」

「你們這樣做有甚麼好處？」

「統治學校。」

—把天青石變成屬於自己的玩意。

—還有用來獻給那位「大人」。

「果然高時刻猜的沒錯，我要馬上通知其他人！」

話音一落，林鼎星打算轉身就跑。

但薛博淵率先開口：「就進行不能對高時刻有任何幫助的冒險吧。」

隨著他發出紅光的雙眼，林鼎星的動作也停止下來。

「我...本來想幹甚麼的呢？」林鼎星疑惑地問。

「你走錯房間了。」薛博淵說道。

「喔....不好意思.... 我現在就離開。」

「晚點再把他鑲在畫作上吧，這笨蛋和他的同伴應該都有不少用處。」另一名學生會成員說道。

「很好。」薛博淵從口袋中拿出一面對摺式鏡子，整理著自己的衣服：「不過仍是要謝謝這位笨蛋把高時刻供出來。」

啪—

他把鏡子關上。

「我現在就去會一會他。」

三月二十九日。

我躲進家裡的被窩，就如往日一樣。

以後該何去何從？

要回校給人當成有暴力傾向的神經病嗎？

打開窗簾布，是一片湛藍的晴天，太陽高掛，吹著清爽的涼風，天氣異常美好———美好得宛如正在調侃我的低落心情。

這兩天我不斷改變想法和鼓勵自己，希望可以重新振作起來。想哭，卻又擠不出眼淚；想笑，卻又笑不了。

但唯一沒有改變的，是徹底輸掉的事實。

很多時候，生命中的遺憾總像一條又一條的尖刺插在心臟，插著會感到耿耿於懷，一旦拔出來就會血流不止，甚至把自己淹沒在痛楚裡面。

最可怕就是，我們都無法回頭，時光無法倒退，所以人類才有那麼多悔恨，才那麼的嚮往回到過去。

要是給劉振磊知道我內心的想法，肯定會說我又在裝憂鬱少年吧。

哀莫大於心死，對所有事都已經感到麻木。無能為力的感覺已經與血液混和，一直以來的事件都令我疲憊不堪，壓倒駱駝的最後一根稻草都躺在了自己身上。

以前我會很常為一點點小事而傷感，現在做了這麼多的努力，這麼多的掙扎，去為事件做了這麼多抗爭，足夠了吧。

當無力再去改變，無力去做想實現的事，用力地伸出雙手，卻連空氣都抓不住。

沒甚麼的。

只是一切都回到從前的模樣。

回到孤身一人的時光。

既然辦不到，放棄就好了？

我很想找心魔聊聊心底話....

我很想找小薰小淼幫助解決事件.....

我很想.....

繼續跟朋友們打鬧嘻笑....

凌曦呢？

為何不出現罵我是窩囊廢....

那怕是半句也好....狠狠地罵這個頹廢無用的我啊！

麻煩事。

曾經用這個詞彙去形容過他們。

真是沒有形容錯，要是他們沒曾出現過，那就不會失去了他們，那我的內心———

現在就不會有如此窒息般的痛楚了啊。

【—第貳拾貳話完—】

痴線 樓主突然深夜爆文

今晚繼續

白雪公主係時候出嚟救命

題外話。

薛博淵與被操控的人。

「喂女人。」他叫喊凌曦。

「怎樣？」凌曦回話。

「過來服侍我。」

「雖然我打從心底裡看不起你，而且認為你是個必須要得到懲罰的嘔心自大狂妄神經病，但還是會聽你指示。」凌曦一臉嫌棄地說道。

「........」薛博淵舉起手示意讓她停下。

凌曦相貌平平，基於想滿足自己搶奪高時刻愛人的快感，所以對她仍有興趣，但看到這不懂收斂的毒舌平庸女生，本來的些少欲望都化為烏有。

「轉你來服侍我吧。」薛博淵對張曉靈說。

「先讓我好好推測一下，你所說的『服侍』到底是哪一種意思。有可能是想讓我為你斟茶遞水，有可能是想我做你的特務，有可能是想我完成你那可憐又可悲的性欲望。在推測的數十個可能性當中，過半數都是因為你是個沒有人愛的....」

張曉靈話語未畢，就被薛博淵截停：「夠了，再等我指示吧。」

他心中嘆息，她就算被控制住都能吱吱喳喳吵個不停，這種女人究竟何處能惹人產生情意？

「你來當我對手吧，好讓我出一出氣。」薛博淵對林鼎星說。

「好。」

林鼎星二話不說，抓起他便是一番亂打。

「喂....！」

未等到反應過來，薛博淵已被壓制著無法動彈。

「停....！！」

碰—！碰—！碰—！

林鼎星仍然一拳又一拳揍在他身上。

他本來就是個經常打架的小混混，格鬥技巧當然完勝這個模範書生。

「停下來啊！！！！」薛博淵忍不住大叫。

「.....」林鼎星卻沒有停下來的打算，像是打上癮一樣。

「為甚麼你都不肯停止！」薛博淵叫道。

「因為他是笨蛋啊。」凌曦和張曉靈異口同聲。

「高時刻平常到底是怎樣跟你們相處的啊....」薛博淵欲哭無淚地說道。

【第貳拾叁話】

由最初到現在，沒有停下的是陰鬱又沉重的字句。

不只是閱讀的你們看得熬心，連故事自身都是那麼的壓抑，無可救藥。

但仍然希望——仍然懷有希望，想在黯淡的生命中，看到一點點能自我救贖的曙光。

七年前。

高時刻小學三年級，亦是一切事件開始的那年。

映璧邨依山而建，在那年已經有足以讓老一輩細說的歷史，當時卻有位小朋友，對此地方毫不喜愛，甚至想它消失。

「我要回家！我不要住在這種殘破房子！」高時刻又在跟父母吵鬧。

「我們的家就在這裡啊，轉了新環境不好嗎？」父親哄著他說。

「不好，漫畫書沒了，遊戲機也沒了，只剩下那些破玩具！」

「乖，爸爸答應會再給你買回來，先將就點好嗎？」父親用他那寬厚的手掌摸著高時刻的頭。

「嗚....」高時刻低頭啜泣。

當年家道中落，從原本的市區豪宅搬到位於邊緣的映璧邨，交通出入都極不便利，沒有地鐵連接，只有幾輛專線小巴來往市區，由於管理不完善，常常會出現超速駕駛釀成的交通意外。

自從搬家後，高時刻的脾氣一天比一天壞，在外頭面對完疲勞工作的父親還要應付他的問題。

父親每次都語重心長，耐性十足地教導高時刻。

其實在人生中學懂最多道理的時間，可能就是在那段吵鬧的日子。

雖然這段日子以來，父親的身教已經漸漸把高時刻的劣根性改善，不過小孩子的任性和無理取鬧，那有如此容易被調教得貼貼服服。

自己在映璧邨百無聊賴的時候，不然就會想起那部曾經擁有過的遊戲機，於是仍舊會向父母鬧彆扭，吵著要去買。

「爸爸不是已經答應你會買了嗎？」母親說道。

「買買買，都多久了！」高時刻大哭著。

「你體諒一下爸爸吧，生活的開支只是勉強夠用，再胡亂用錢的話...」

「我不聽！你們都是壞人！你們都對我不好！」

未等到母親解釋完畢，一心急切想玩遊戲機的高時刻就把他的話打斷，獨自跑出家門。

「時刻...！」母親叫也叫不住他。

平日只做家事，甚少運動的主婦，那會夠未到十歲的活躍小孩跑動，只能氣喘呼呼地丟失自己兒子的身影。

高時刻不像其他小孩，因為是後來搬到，沒有朋友的關係，他很少會到屋邨玩耍，稱得上朋友的就只是住在旁邊的凌曦而已。

亦是這個原因，母親非常擔心他，不知他會跑到甚麼地方去，而且接近天空入黑的時間，一想到兒子孤獨受苦的模樣，心裡就著急起來，馬上透過電話把事情告訴父親。

本來還要加班工作的父親，聽到在電話另一邊急得快哭的求救，二話不說就放低所有事情，趕回映璧邨去找兒子。

時間逐漸過去，高時刻開始感到又累又疲倦，他躲在商場天台的花園中，位置算是偏僻，也令他的父母怎麼找也找不著。

在蚊蟲叮咬和饑餓的雙重攻勢下，再加上對於深夜的恐懼，高時刻腦中已有回家的想法，可是心裡又不甘遊戲機的事，就賭氣繼續躲起來。

「時刻！」

但此時父親的叫喊傳到他的耳中。

跑到天台邊緣一瞧，是父親拿著遊戲機盒，在琥珀公園前焦急地四處找尋自己的身影。

「.....」

他頓時憶起父親平時下班回家後總是累得動也動不了，如今竟然為了鬧彆扭的自己而汗流浹背的奔波著，內疚和慚愧都湧上心頭。

「爸爸！」

高時刻邊跑著邊回應著父親的叫喊。

生命中每個美好的瞬間，都是因為某個人為你默默地付出。

最可恨的，是並不知道自己如此被疼愛著，而通常我們都把它稱之為——親情。

當高時刻懂得這個道理的時候，一切都為時已晚。

一輛超速小巴在琥珀公園前的馬路高速駛過，把一心想見回自己兒子，而沒有注意小巴的父親給帶走了。

高時刻抱住胸骨已被輾平的父親，感受著他還溫熱的鮮血，卻流出了失去溫度的眼淚。

父親寬厚的手掌，再也法摸著自己的頭，父親嘮叨又親切的教誨，以後再也無法聽到，只剩下那個.....孤獨又疲憊的背影。

那部連包裝都還未拆開的遊戲機，都已經沒有意義。

這就是我。

這個把親父害死，還齷齪地苛活下去的我。

自那天起，我把所有人都拒諸門外，我不值得擁有任何人的關懷和友善對待。

可能因為沒能平息的罪惡感，其他像是戴著面具的人也令我感到非常厭惡。

我知道的，其實只是想把自己的煎熬推卸給別人而已。

每天都重覆問好幾十遍：「我是否有活著的價值？」

帶著自卑扭曲的陰暗性格，腦中鑲著不能磨滅的自責回憶。

這樣的自己，會有人願意接納嗎？

充滿著絢麗色彩的明日，絕對不會是屬於我。

每當一切彷彿將要步回正軌的時候，上天都愛跟我玩致命的玩笑。

一刀又一刀，毫不留情的割裂我的心臟。

讓我———

宛如活在地獄一樣。

plot twist
贏嘅方法就係等佢比自己啲奴隸搞死
自動勝利

話說原來張曉靈係巨乳

爸爸

仲要係童顏

所以話主角on9

因為為他是笨蛋啊

推一推

咚咚。

房門被敲響。

「時刻，出來吃碗麵線吧。」

是母親。

她在父親離開人世時，記憶就一直停留，幸好還有自理能力，和其他親友支撐著生活。

我沒有回話，其實已經記不住有多久沒跟她好好對過話。

每一次都是提著父親何時回來，如果說清楚父親死去的事實，她便會開始發狂，等到翌日再次打回原形，根本就沒有正常的溝通能力。

但真正令我不想跟母親對話的原因——是愧疚感。

一想到自己把原來美好的三人家庭破壞成這個樣子，心就無法再平靜下來。

「餓壊了可不行喔，快出來吃東西吧。」

母親依然堅持不放棄勸我出房門，就像她堅持記憶停留在七年前一樣。

這是她的性格，這是她的倔強，這是也她最後的一點堅強。

若把這微弱而又悲憐的掙扎都放棄了的話，那還可以剩下甚麼？

所以只要母親再多說幾句，我就會忍不住出來見她一面。

我緩緩打開房門，讓她看見了沮喪得宛如活死人般的我：「我不餓。」

「怎麼了？」她緊張地撫著我的額頭：「不是生病了吧？」

「我沒有生病。」我低頭回話。

「是在學校給別人欺負了嗎？」她緊張地追問。

不要.....

「沒有。」

「只是在外面受苦了，就回家休息吧。」

不要再說.....

「我不需要...」

「家裡有我和爸爸，一切都會好起來的。」

再說下去的話....

「爸爸已經不會再回來！」

我會忍不住自己的情緒啊！

「.........」母親愣住了，就如以往的反應一樣。

「對不起....」我抱住她，只能緊緊地抱著，這已是我最好的安慰辦法。

「沒關係......」她慈祥地回話。

「我不想的....我真是不想的....」

「是爸爸教導你的東西吧？」母親把手放在我的心臟前：「即使要把我罵醒，都無法狠下心腸地說話———名為同理心的感情。」

「嗚......」

「將來在你身邊的同伴們一定都很幸運，有個如此為人設想的朋友。」

「我只是.....」

我只是個不值得原諒的無用鬼。

「爸爸他———在天之靈絕對會很安慰。」

「.........」我呆著看她：「你的記憶....」

「時刻，你長大了不少呢。」母親對我露出一個苦笑：「讓你孤獨地受苦了，對不起。」

「......媽！媽...！！」我激動地說道：「你終於....你終於回來了啊！」

母親由從前就保持著這種和藹性格，哪怕是離別所帶來的痛苦，都沒有令她失去溫柔的靈魂。

一句說話，徹底地震撼了我的心靈。

「不用再自責，要是給爸爸看到你因自責而變得如此喪氣，才更會令他生氣。」

—不過這點都跟爸爸很相似呢。

—有多大的同理心，就會有多大的痛苦。

—如果會為別人的處境而悲傷。

—那是正因為你們都是非常善良的人啊！

「嗚啊....！」眼淚在此也禁不住决堤：「嗚啊啊！！！嗚！！！」

我曾經以為愛的感覺不會再降臨我在的身上。

帶著無法平息的內疚感，把所有人一次又一次地推開。

「我總是孤單一人。」

這種話說了無數遍，世界在不知不覺變成灰暗的顏色。

也成為了如此扭曲的自己。

現在回想起來，原來只是害怕被愛的感覺而已。

我怕付出所有，卻失去一切，那種內心被掏空的感覺。

「這是我應得的懲罰。」

然而在不知何時開始，跟不同的人相遇。

與他們成為朋友，去幫助其他需要拯救的人。

被緊緊封鎖的內心，已經逐漸倘開。

那句在深處無法表達的情感，也不能再壓抑下去。

「我是多麼憧憬著蔚藍的天際，我想為自己的世界再次添上色彩。」

步出了黑暗又冰冷的房間，看見在周遭存在的希望，雖然渺小卻又光亮無比，使人靠近時感到溫暖。

父親。

我不會白費你的教導。

薛博淵，反擊要開始了，等著瞧吧。

快啲打死條仆街

樓主寫呢啲感動位好正

多謝你

四月一日。

今天是愚人節，也是我自那次事件後重返學校的第一天。

一路上大家瞪著我的眼神都不懷好意，看來在我沒有上學期間，被冠上了不少捏造的罪名。

因為毆打薛博淵的舉動，有人會因此而害怕我，也有人變本加厲去欺壓我。

但我不會為此而煩惱，我更會把謠言當作一個機會，借愚人節開個大玩笑。

———我會承認所有罪名。

走進班房，其他人都竊竊私語，投放著異樣的目光。

我從容不迫地回到座位，深深的吸一口氣，高聲說道：「全部事情都是我幹的！」

「........」同學們都呆若木雞，把視線更集中在我身上。

「但是證據呢？」我趁他們仍在聆聽的時候繼續說：「就算有我進出繪畫室的影片，又何時有我把畫作掛上的影片存在？若你們被惡意誣捏，相信不止會有打人的反應吧？」

「他這樣說又好像是呢...」

「的確是沒有他進行惡作劇的確實證據...」

「比著是我，肯定會發惡告上校長那裡吧..」

同學們開始被我帶動，質疑著自己之前所知道的來龍去脈。

世界就是這樣，同一種東西，只要大多數的觀感是認為它是差的，那本來認為它是好的觀感也會跟著趨勢轉。

不過只要更有力的說法衍生，他們腦中便會出現疑惑，因為本質上那件事就不合理，就像倒滿汽油的地板，半點火花就足夠讓事情熊熊燃燒。

———笨的並不是我，而是容易被帶動的群眾。

最普遍的說法，應該就是「跟車太貼」吧。

不出我所料，近來風摩學校的話題應該是我毆打學生會長一事，我今早在班上的言行馬上被散開出去。很多人都走過來關心我，相信我是無辜的。

說真的，假如我是個壞人，這場「車禍」絕對會撞死不少人。

然而宣言只是第一步，下一步就要去找回那個被薛博淵操控繪畫的男同學。

「哭泣男孩」的都市傳說。

一幅被詛咒的畫作，按照上次得到的資訊，薛博淵靠著這咒術去把其他人成為自己的手下。再推斷下去，繪畫同學應該是被薛博淵本身的奇怪能力束縛，所以才會替他做壞事。

誠實條件.....

和可以進行的冒險....

以薛博淵的渣滓性格和智商沒可能會繞那麼大個圈來使用能力，當中肯定是有煩人的條件限制著他，所以才必須利用繪畫咒術控制別人。

那最大的可能性就是他看穿了繪畫同學的弱處，然後達成誠實條件，再叫他進行使用「哭泣男孩」咒術的冒險。

這樣一來，也即是薛博淵的能力不可以直接操縱一個人....不對，除去我的能力和叫人使用咒術也算是直接操縱.....

———冒險是對方不願意做的事，但叫人直接成為手下的冒險是例外！

所以繪畫同學先是使用咒術，把自己畫在了畫作上，然後被薛博淵控制，「哭泣男孩」就是繪畫同學自己本人。

繪畫同學應該是跟我差不多年紀，找他的範圍就可以縮窄至中四至中五的樓層。

我首先在中四——也就是我的樓層找尋他的身影。

「喂～」一隻手拍在我的肩膀上。

我轉過頭，那人卻調皮地向另一邊避開。

待我看清她的臉時，卻發現：「秦又夏？」

「你好，自言自語的怪人～」她用可愛的笑臉對我打招呼。

「你還.....記得我嗎？」我遲疑地回話。

差點以為自己認錯人，想不到當天臉上全無表情，宛如純白無瑕公主般的秦又夏，如今竟然成為了那麼活潑的可人兒。

「你現時在學校很有名啊，就算忘記了也會回想起吧。」她說道。

「.....找我有事？」

「聽到你今早為自己澄清的說話，就看看你如此緊張的在幹甚麼啦～」

「沒甚麼....」

當我打算隨便把她打發掉時，卻忽地想到一道妙計：

「我正在找人，你能幫我忙一起找嗎？」

因為秦又夏跟我是不認識的狀態，薛博淵並不知道我還有同伴可以幫忙，而且以秦又夏的魅力，叫那個繪畫同學說出心底話應該會事半功倍。

「可以呀，反正吃完午飯閒著呢。」她爽快地答允。

我把那位同學的大慨外表描述給秦又夏聽，若是看見就馬上跟我說。

「現在我會到中五樓層找找看，你要是碰見他就帶他上來吧。」我說道。

「沒問題。」秦又夏回話，再突然問道：「其實我們之前是不是在哪見過？」

「....怎麼問起這個？」

「因為我覺得你.... 有種非常親切的感覺，就像我們以前曾是認識一樣。」

「應該是錯覺吧，也有可能我長得像你哪個朋友。」

「班上的人都說我這個月來性格改變了許多，但我自己是不察覺，以為一直以來都是這樣跟人相處。直到遇見你，某個已經被忘掉的記憶開始湧上來，以前的我好像為某件事不斷努力，不過怎麼想也想不起來，是種非常難受的感覺.....所以我猜如果去認識你，說不定能找回曾經努力過的那件事。」

「哈，你有聽過上輩子情人這回事嗎？我們很可能只是靈魂認識而已，今世剛好碰回你，所以就有奇怪的錯覺吧。」

我跟她開了個玩笑，愚人節嘛，也不算是說謊欺騙，反正有一半都是正確的說法。

「那證明我們真的挺有緣份，嘻～」

她卻高興的對我報以一個微笑。

誰又曾想過，在不久前還打算完結自己生命的少女，今天竟然會有說有笑的跟別人對話。

可以救回她，真是件好事。

「別再說些有的沒的，趕快把握時間找人。」說罷，我就跟秦又夏分頭行事。

午休時間很快就完結，我仔細地觀察每個班房的人，再推測他有可能在甚麼位置。

繪畫室在我被捕之後惡作劇就停止了，同時也重新開放，我當然有到裡面查看，但不論男廁和其他公共空間都沒有他的蹤影。

另一個問題來了，惡作劇這個舉動的原因是出於何解？

除非能力發動條件需要.....不然....就是想引出這間學校有靈異能力的人！

雖然一切都只是純粹的推測，但除此以外的可能性的確不大。

「高時刻。」一把爽朗的聲音叫喚我。

「黃晨軒....」我回頭說道。

聲音是一如以往地爽朗，形態卻與之前迥然不同，身上帶著一種不良氣息，怎麼看都討人厭。

「凌曦她們發生甚麼事？」他神情凝重的說道。

看見這張臉，心裡就不是很滋味，在大家都發生危險的時候，都不知到哪裡去，現在還用一副了不起的模樣跟我說話。

「你也會關心她們嗎？」我冷冷地回話。

「我為甚麼不能關心她們？」

「那我們陷入危險的時候....！」我怒瞪著他說：「你又在哪裡了啊？」

「我不像你，我不是任何事都能挺身而出的聖人。會隨時出現幫助別人的，只是你們心中的我而已。」黃晨軒回話。

「........」我愣怔了。

「白色面具人說得對，我其實並不嚮往成為明星的生活，埋藏在我內心的黑暗，早已勝過所謂的希望。」

「所以你才不願再跟人有聯繫嗎？」

「反正在你們身邊，我根本做不回自己。」

「你認為你一直以來做的，都是別人眼的自己？」

「回應著別人對自己的期待，像顆寶石般留在他們的眼光之中，這種生活我已經厭倦。」

「......」我皺起眉頭：「真是個大笨蛋.....」

「隨你怎麼說，我決定了就不會改變。」

「我說我真是個大笨蛋....」

「.....？」黃晨軒用疑惑眼光看著我。

「原來需要幫助的人一直都圍繞在身邊，我卻毫不知情，不是我無能為力，而是我沒有好好的去關心過你們....」

「真好呢，聖人模式又開啟。」他譏笑道。

「你是我第一個去幫助的人啊.....」

「要不要我下跪給你道謝？」

「你也是.....」我慢慢吐出字句：「第一個對我珍而重之的朋友啊。」

「........不好意思，那亦是你們眼中堆砌出來的我。」

「我們的目光，連你內心的感情都能捏造出來嗎？」

「......對。」

「別再像個小孩子般賭氣了！」我再說：「你會因為凌曦她們出現狀況而跟我對話，就證明你是真實的。」

—是個真實的好人。

—那份情感是真真實實的屬於你「自己」的啊。

「我.....」黃晨軒一時未懂反應。

「高時刻～我找到他了～」

秦又夏在樓梯前呼喊著我，在她身後是那位繪畫同學。

可是他似乎並不知道秦又夏是帶自己來見我，在看見我的臉後，馬上轉身，拔腿就跑。

我跟黃晨軒對上眼，不用多說也能洞悉情況，異口同聲地說：「追！」

「別跟著我，我甚麼都不知道，我甚麼都沒做過！」繪畫同學邊跑邊緊張地說。

我們從中五的樓層一直追趕，直到學校地下的大堂前。我跑得氣喘呼呼，差點就倒下。而黃晨軒沒有讓人失望，跑出運動健將的風彩，在落地瞬間就抓住了他。

「為.....為甚麼.....要....要逃？」我上氣不接下氣地問。

「我...我...我......」繪畫同學神色慌張的坐在地上。

就在此刻。

一個帶著寶紅色眼眸的邪惡身影出現在他的身後。

「別人說蟑螂總是殺不死的，原來真有其事啊，高時刻。還有....」薛博淵把視線放在黃晨軒身上：「蟑螂的同伴？」

「你....這個臭神經病！」我禁不住罵道。

「你們跑那麼快幹嘛？害我差點追不上。」秦又夏也趕到大堂。

「喔.....小瞧了你真不好意思呢，你還有其他同伴的啊？」薛博淵把舌頭舔了嘴唇一圈，奸狡地說：「而且是個上等貨色。」

「給我閉嘴。」我說道。

現在。

學校的大堂。

瀰漫著我和薛博淵對彼此的殺意。

【—第貳拾叁話完—】

想搞白滑公主?屌佢屎眼

「你現時在學校很有名啊，就算忘記了也會回想起吧。」她說道。
快啲記番起然後食左佢

唔准搞秦又夏

想搞秦又夏
呢條撚樣唔可以放過

題外話。

關於靈髓和靈魂的分類。

靈髓的力量一般分為「禪」、「道具」和「咒術」，三種分類都各有特色，而且使用方法千變萬化。可以根據使用者的感情、見識、知識、歷練等等來產生出與別不同，極有獨特性的形態和能力。

禪武篇———

禪武等級由高至低的排行是：白＞黑＞紅＞藍>綠，雖說白色的能力最為強大，但亦能因使用者的經驗和技巧來縮短本質上的能力差距。

而且禪武的運是需要進行大量的心靈訓練，通常訓練都被稱為禪修，當中蘊含大量凡人沒有的頓悟識性。

普通禪修一共有九個層次：內、等、安、調伏、寂靜、最極寂靜、專注一趣和等持。

每通過一個修練就能往更上的層次，修練的通過時間因人而異。有人悟性極高，三天便可；有人悟性頑劣，要用三年，甚至三十年也有可能。

所以禪修由一開始就定要克服自己的弱點，提高自己想禪修的心靈，過程亦被稱為入禪。

擁有越高的禪修修為，使用禪武的力量也越大，到最後更可以憑著修為達到世界難以觸及的超越脫俗境界。

【第貳拾肆話】

十五世紀中，英國第一位女皇———瑪麗一世，都鐸王朝的著名暴君。

作為那個年代的君主，名號可以流傳至今，想必她是有一番震撼古今的作為。那就是她在在任期間對新教徒的殘忍迫害，利用權力和偏執的做法用無數鮮血浸染了當時的英國，亦因種種非人道的暴行，被賦予「血腥瑪麗」這個街知巷聞的稱謂。

殘忍的暴行，被仇恨沖昏頭腦的君主，用血液來編寫一生歷史。每項特點和罪名都是後人可以利用來制造都市傳說。

邪惡。

刺激感。

未曾嘗過的冒險。

人們就是喜愛享受這些快感，在既繁華又平庸的時代生活久了，對於追求未知事物的憧憬也越發增加，甚至去到一個瘋狂的地步。有人是聽說都市傳說可以解答問題或實現願望而去進行儀式，也有人是為了力量，為了得到未知事物知識的快感，為了一種高人一等的超自然能力。

於是明知有風險，明知有著未知的危險性，仍然愚昧地衝向儀式，最後得到回天乏術的惡果。

而「血腥瑪麗」這一都市傳說，進行儀式的方法是在一間漆黑的房間內，手持燃點中的蠟燭，對著鏡子喊它的名字三次，就可以把她召喚出來，她是個極度兇殘的惡靈，可以看穿對方的弱處，把人逼害，更甚是逼死。

薛博淵的能力很大機會就是根據這點，再混合誠實與冒險，從而成為他的一門獨特能力，可是當中的肯定藏起了某種殺手鐧作為最終手段.....

在想通後沒有上學的期間，我並沒有浪費時間，反倒是走去劉振磊的辦公室，跟他坦白了學校最近正在發生的事，由「哭泣男孩」，到陳成彪陳伯，張曉靈她們被控制，再到我被去除所有能力的經過。

「發生了這種事，虧你這憂鬱小子居然還站得起來。」劉振磊用嘲弄的語氣說道。

我先是嘆息說：「只是你不知名我經歷多大的心理掙扎.....」再提起精神道：「但是如今，我已經把自己的弱處克服。」

「真有其事？」他半信半疑地反問。

「不信就再來克服弱處訓練試試，這次我定能通過。」我堅定地說。

話音一落，劉振磊就把我推出辦公室門外，展開訓練。

然而這一次，跟上回的景像截然不同，所有事物都是如此的光明亮麗，對比起那黑暗恐怖的佈置，一切都是多麼難得，究竟經歷甚麼才會有巨大轉變？不過就是由母親說出口的幾句說話而已———足足晚了七年的說話。

站在對面的是父親，這次的他不再是滿臉瘡痍，不再是追著我來復仇。

像是平靜地等待我的到臨。

「時刻，你來了啊。」他親切地說道。

「嗯。」我哽咽回話：「我終於都來了啊。」

久違的父子重聚，彼此促膝長談，我向他訴說這些年都是怎樣渡過，自己如何跟同伴們相遇，幫助別人時的經歷，又是怎樣到這裡跟他相見的。

父親每聽一段經歷就會哄堂大笑好一陣子，大笑的意味我並不理解，可能是笑我又天真又愚笨的行為，也有可能是笑我居然為他悲傷如斯之久的時間。但當中的歡笑聲，當中的意義重大我又豈會不明其解，只是.....

只是所有景像都因應我內心而展示出來的東西，這個跟我談笑風生的慈祥父親，不過是我心中認為的模樣而已，對比起以前，他頭頂披上一層白花，臉上的皺紋也不甘示弱，宛如對我控訴著時間的不饒人。

確然的是。

我放下了當初對於害死父親，接近扭曲般的愧疚和執著。

把握著能與父親對談的時間，沒有浪費一分一秒，直到他化為一縷縷光芒，穿透了這些年來的過去，穿透了當初的無能為力，穿透了我這十五年來的人生，穿透了.....

宛如一層薄紗的溫馨畫面。

劉振磊自覺時間到了，便緩緩打開辦公室門，看見安然坐在地上，正微笑嘆息的我。

「小子，你沒說謊呢。」他笑道。

「我從來都不愛撒謊的。」我回話。

雖然善意的謊言，偶爾仍是會說一下。

「那麼恭喜你，成功入禪。」

「入禪....？」

劉振磊所說的這個奇怪詞彙，帶起了禪武和禪修等等的法門，把當中的含意一一告知了我，更說我是開拓了人生新的一頁。

到後來我才知道，他說得對，這次確實是影響了我一生的轉變。

以上就是這兩天來與他得出的結果，由我一提起的瞬間，他就好像本來已經料到會發生這樣的事，冷靜地分析一切，沉思過後，便向我吐出了映璧邨的重大秘密，以及他被調派此地的真正目標....

推，快點快點

大大力推

樓主最近好攰?

見到呢句 有啲想喊

最近追故feel到有咩可以呻下 做你的樹窿

雖然話唔可太介懷正皮負皮 但成日都驚寫出嚟啲嘢唔夠好唔夠吸引 係電腦面前打成晚 改完又改 又搵有冇bug 加減修改 搞搞下又唔夠字數出 一冇文出個壓又好大 好驚啲讀者會走哂

就算有時打完都唔敢po出嚟 要重覆睇多十幾次先敢po 甚至試過發突然爆負皮嘅惡夢 每日都係咁check住有冇正皮多 冇嘅話就超級失落 成個人好似被呢啲嘢操縱住咁失去咗一開始寫故嗰份熱情同興趣

老實講每一個正皮負皮對我嚟講都好重要 你地每個留言都係一份好大嘅動力 可以話冇你地追文 我一早放棄咗

所以點都好 都係嗰句 只要仲有人鐘意睇 我都會寫落去

正如我係文到講嘅一樣 希望可以係灰暗人生入面 搵到嗰份可以繼續行落去嘅光芒

本諗住後記先再講呢啲嘢 不過真係忍唔住

老實講 連登寫故係好辛苦 唔係個個題材都吸引到大眾 吸引到大眾嘅題材又未必係你想寫嘅野 愛情/校園故大把人寫 唔係個個都好似 ocamp十七歲不要面同筆記明巴打嘅ptgf故咁爆紅有過千正皮 個個巴打幫手推爆每一個po
記住寫文係寫自己想寫嘅野 唔係人地想睇嘅野

最近追緊凍忌廉巴打嘅故 佢個分身西樓好多故都爆千正皮 但佢都經歷過比人話悶 無興趣嘅時期 唔想俾人標籤先開分身 事實上佢依家都有一大班忠實讀者

樓主你都係啱啱起步 寫第二個故 但起碼都有幾個巴打日日幫手推
大俠巴 哈姆絲 忍者龜巴 都係常客
雖然我哋成日撚鳩你 屌你玩處女膜
但都係巴絲s G持你嘅證據
唔講咁多啦 夠鐘收工走人

老實講寫故唔在乎正皮 同啲保險佬話自己係為幫人一樣on9 寫得出黎就係想比大家欣賞 比巴打讚下又可以打飛機自high 所以各位cd rom記得留個正皮

又比你揾到位入
樓主加油呀雖然我唔叻安慰人，但你嘅努力大家feel到

樓主會唔會係比妖異上身

已經畀咁多位高時刻拯救翻

老套啲都要講句多謝你地

人冇事咪好囉，冇事先做到世界冠軍架嘛

我唔理我要買白色禪武

我買把紅色比你呀

我要買白色禪武

但你琴晚差啲死喎

屌，覆錯
加隻心魔呀

我用白色禪武我會輸?

你用白色你死左喇

我要買白色禪武

黃晨軒:請問有咩幫到你
白色面具人:你幫唔到我呀 我搵偽毒主角

偽毒主角？你串我咁話喇喎

我琴晚輸左比隻多啦a夢 佢用支唔知咩槍 射得好快

頂

又會接到嗰下先勁真係百搭

到底仲有咩係接唔到頭D

人類已知歷史入面應該無

夜媽媽仲戴住個面具，肯定係gay架啦

叫左你冷靜啲架啦 依家就係因為你唔冷靜先比秦又夏打到咁

樓主加油 睇到都feel到股壓力 雖然我唔係晚晚留言 但我都每晚都睇架

巴打s留言支持真係好緊要溝通係雙向架巴絲們唔留言支持樓豬樓豬又邊有火同動力爆啲高汁文呢

寫文係開心嘅 但因為唔想爛尾為寫而寫 唔開心都迫自己寫 出黎篇文都係無靈魂

睇嚟巴打你feel到樓豬嘅靈髓係咩味

係家明嘅味道

支持樓主日日都有keep住refresh等出文追故

十卜樓主

咁多個追緊嘅故入面其實好鍾意樓主依個故，可以嘅話我想俾多幾十次正皮

樓主加油，支持你

地點回到學校大堂。

我正與薛博漸對峙的時間點。

「你的最終目標，是把這天青石的觸點啟動吧？」我開門見山，說出他的詭計。

「.........」他沒有回應我，只他那寶紅血的瞳孔死瞪著我。

「不會以為你的所作所為並無人知？即使把這間學校的威脅都除去，你仍是會失敗。」我用拇指指向自己：「只要一天我還在，你也不會得逞！」

「笨蛋又能幹些甚麼？能力都被我除去，現在的你只可以眼睜睜看著我替『那位大人』完成大業。」薜博淵回話。

「為種戴著白色面具的瘋子辦事，值得嗎？」我先道出這句，然後再補充：「血腥瑪麗。」

「.....你！從哪裡聽來的？」他忽地臉色一變。

「他連我是『涅槃』都沒有告知於你，可見你在他心中只是隻可有可無的棋子，為何執迷不悟，替那種混蛋工作？」我說道。

「我不需要知道的，他就不會告訴我，他不把你的事說出來，就證明你不足為懼。」薛博淵反駁道。

「薛博淵，為甚麼會是薛博淵被你選中？」

其中一個我仍不明解的點是，學校有那麼多人，血腥瑪麗為甚麼會揀選薛博淵？

「你在胡說甚麼？我就是薛博淵，純粹是我在利用血腥瑪麗的力量。」他回話。

沒錯。

一直以來都是人類進行都市傳說才會令它們的力量顯現，這麼簡單的問題居然會想不通。但奇就奇在，之前使用禪武怎會傷不到他分毫？若是擁有妖異力量，太刀定能把它滅掉才對。

「你到底....是怎樣得到這份能力？」我疑惑地問。

「那與你無關，但話在前頭，你敢再阻撓我的計劃，我肯定會毫不留情———連你的存在也抹殺掉。」薛博淵靠我的耳邊說道。

「抹不抹殺我並不重要，重點是，你打算把學校破壞成怎樣的地步？」我問道。

「我會用溫熱的鮮血來報答血腥瑪麗。」他冷冷地道。

「不只是把天青石的觸點啟動，更要牽連其他人命在內？」我訝異回話。

「就看你會甚麼能耐阻止我吧。」薛博淵轉身離開。

大堂餘下我，秦又夏，黃晨軒和繪畫同學。

「嗚....」繪畫同學為了不將情報洩漏，連忙把手摀著嘴巴。

我把視線轉到他身上：「是被『哭泣男孩』的咒術控制住嗎？」

「甚麼咒術？你們一直在說些奇怪的話。」秦又夏好奇地問。

「不用管他們，多理閒事你只會再次受傷。」黃晨軒用冷漠的神情帶走她。

「再次？再次是甚麼意思？」秦又夏追問。

「你相信我便可。」他邊回話邊硬是要拉她走。

「不走，我不知道真相就不走！」她倔強地反抗，死也停在原地。

「好，要自討苦吃就隨便你。」他獨自走去。

我見狀立即對他道：「你會回來嗎？」

最後黃晨軒也沒有正面回答我，離開時向後揮手就作罷。

「你知道黃晨軒所說的是何解嗎？」秦又夏轉來問我，非常渴望得到答案。

「.....這個嘛...」我也不知該回如應，於是吐了吐舌頭道：「我也不太清楚，可能要問他本人才有解答。」

「嗯..... 」她噘嘴表示失落，再道：「那好吧....」

「然後，就是到這位繪畫同學。」我把手搭在他的肩膀上。

看到這個久違的熟悉動作，相信大家都猜到多少了吧。

要由前兩天進行的禪修訓練說起，普通禪修分為九個層次，修練的方法，說白了就是打坐，思考以及控制靈髓的訓練。在先前神秘隧道事件中，劉振磊而教導我一些最基本的知識，所以算是擁有半點基礎。

但我當時兩天後就需要上學，開始對薜博淵的反應，我怕即使晚一分鐘，凌曦她們的安危也難以保障，所以我要保持最佳狀態，進行九個層次的修練......

最可恨的是，我使用靈髓的能力被除去，靈髓是一切靈異能力的始點，失去它其實也就等於失去所有力量，甚或乎影響到日常生活，睡不好吃不好，做事沒有動力，全部事都關連於兩隻字。

靈髓。

被去除所有能力的我.....只剩下這個是薜博淵並不知道，也是我反擊的唯一武器———

強大的思考空間和吸收靈髓的能力。

所以薛博淵的誠實與冒險的弊病就是，無法對未知的事物生效。

「你你你...要幹甚麼！」繪畫同學慌張地看著我的手。

我開始吸收他身上的靈髓和咒術，咒術當中的惡念與妖異相乎，同時副作用也湧現，又是這種難受，呼吸困難的感覺。

我身上的靈髓沒有了，那就把別人的借一點來吧！

強行把嘴巴用手堵上，以防那些朱砂色的血漿吐出來嚇倒旁人。

快點消化！快點吸收！

痛苦地跪在地上，繪畫同學和秦又夏都愣愣的看著，不知發生何事，而我心中只是希望可以把這靈髓轉化為自己的力量。

「嗄...嗄.....」

成功了，竟然成功了。

這幾天來失去的那份感覺，回到我的身體裡，雖然份量少，但足夠讓我測試這方法的可行性。

「你...怎麼回事？」繪畫同學像是沒有發生任何變化。

「你不是被薛博淵的咒術束搏住嗎？我已經幫你暫時解除。」我回話。

「我是有，但...我是自願的啊。」

自願？

「居然有自願幫助那傢伙的人？」

「因為他是我的....摯友....和恩人。」

要反擊了

都係嗰句屌佢屎眼

傻仔一號

個畫面出曬黎正式轉做秦又夏派

繪畫同學。

本名李維克，是個中五學生。

一心考進天青石中學就是為了進入繪畫選科，卻在繪畫方面並無突出天賦，這間藝術學界人才輩出的地方，他自自然就墮進絕望深淵，想中四的選修科挑中繪畫科根天是天方夜譚。

李維克跟薛博淵是自小就認識的朋友，成為彼此的好友，他攀附著模範生的關係，一路上都沾到光彩，若說乞丐會因為貴人而富盛，那李維克則是因為薛博淵而前路暢通。

前面提過薛博淵是個琴棋書畫皆精，繪畫方面的當然難不到他，於是在進入天青石時，他們就約定好要一起選修繪畫選科。

三年間，李維克每天刻苦勤練，吃飯研究畫作，放學時練習畫技，睡覺時想著自己該如何進步。可惜事與願違，李維克出身寒微，別人家庭早就為子女做好準備，從小就由名師教導，再不然就像薛博淵那般是個天賦異稟的天才。

———幾年時間，壓根底不夠他追回進度。

所有的付出，其實都被作為好友的薛博淵看在眼內，擅於鑑賞畫作的他，怎會不知道好友實力遠遠未及標準，只是苦惱該如何面對他，該如何幫助他。

直到選科結果出來那天，李維克看著公佈板，那張愣愣站在原地的絕望表情，成為薛博淵被刻在回憶，至今仍難以釋懷的景像。

「算了.....有些事，就無謂勉強。」李維克終於也接受現實：「人要往自己擅長的領域發展，沒有天賦的....就放棄吧。」

拋下一句放棄，當中包含多少無奈和悲憤。

多少追夢的人，不是被名為天賦和現實的兩頭怪物打敗？

庸才無論再怎麼努力，都不可能追趕得上天才。

這是李維克刻骨銘心的道理。

但他卻是個幸運兒，結識到薛博淵這個貴人。他去跟校長進行談判，目的是為李維克爭取繪畫選修的位置。

「十.....十....十十五個獎杯！」薜博淵顫抖著身子，鼓起最大勇氣對校長說。

「甚麼十五個獎杯？」校長不明其解。

「你....你可以幫李維克選修到繪畫科的話....我這兩年會再為學校拿取十五個獎杯....！」

說到這裡，薛博淵怕得眼淚都快飆出來，只能閉起雙眼，緊握拳頭等待校長回應。

「十五個獎杯倒不是我感興趣的地方，我感興趣的，是你為何覺得一個落選的人值得繪畫科的位置？」校長問道。

「因...因為他很努力！他....他....他....」薛博淵害怕極了，淚水不能自控地流下：「他是值得擁有一席位的！」最後要用盡力了叫喊才把話說完。

「嗯....」校長會心微笑。

天青石中學從來就不是跟著規則走的學校，它會如此的特別和與眾不同，有一半功勞都是歸於這位思想開放的校長先生。雖然其他職員沒他那種膽識和明辨是非的優點，但始終社會上就有形形式式的人，不可能誰都像他。

所以，薛博淵是帶著笑容走出校長室，向李維克報這喜訊。

「我總覺得...這不是靠自己能力得回來的....」李維克感到驚喜，同時又為此擔憂。

「你記得當初結識你時曾對我說過的東西嗎？」薜博淵先問道，再自行回答：「你說『天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨。』父母的嚴厲只是希望我可以成才，別因為現時一點挫折就氣餒，將來的路，有你伴我一起繼續走。」

「多年前的說話....你怎麼還會記住....？」

那只是李維克小時候剛學懂的道理，本想在他面前引經據典，炫耀一下學識，料不到他竟然記到如今。

有時最真摰的感動，就是建立在微不足道的小事上。

「我不只記住，這段話更是我的生存動力。」薛博淵神情變得失落：「一直以來，父母對我的管教而成迫害，在他們面前，我連抬頭的勇氣都沒有，人們背後的閒言閒語，嘲笑我是爸媽的小寶貝，這種事我最清楚。」他再看著李維克：「所以你也不要被一時的挫折打敗，自覺未夠資格的話，就把實力增強到夠格的地步給我看吧！」

自此之後，二人的友誼更加堅固，大家日常生活都形影不離。

轉變則是出現在薛博淵成為後的某一天。

一切都來得太突然。

薛博淵變得不再像是薛博淵，心狠手辣，說話冷酷無情，那個總是怯場，在不情願，卻沒膽反抗的情況下被推舉當學生會會長的他，已經蕩然無存。

「個中的因由我並不清楚....他還會用某種奇怪力量逼使我畫那些兒童肖像，但我很暸解他的為人，現在肯定是一時被迷惑....」李維克把事情娓娓道來後總結。

時間來到放學後，只憑我一己之力當然不能引他說出所有過去，全靠秦又夏哄完又哄，那很少接觸女性的害羞男在美色的加持下，總算肯打開心扉。

「你明知他是被迷惑，為何仍要幫助他？」我問道。

「我不可以拋下他啊。」李維克激動地回應：「我相信他一定會回來的，本來他身邊就沒有多少朋友，現在應該只剩下我一人還當他是朋友，我更做不出離棄他這種事。」

「你當他是朋友的話，就應該讓我救他，我有方法可以帶你認識的薛博淵回來。」

「帶他回來的方法？」

「請你相信我，照你說話，薛博淵應該是個善良的人才對。」

沒有一生下來便是邪惡的人，很多時候，只是環境逼使我們變壞。

「.......」他看著我，似乎仍有懷疑。

「你知道關於咒術的秘密吧，這項情報非常重要。」

「你就說啦，你不是懂被薛博淵迫害的人有多慘嗎？。」秦又夏也幫忙勸說。

在聽我們討論期間，秦又夏對事情都有一知半解，正常人應該會覺得我們瘋掉，但她卻選擇深信不疑。

「我....我只知道把畫作毀掉，他們就可重獲自由。」李維克再補充：「其他事我一慨不知，就是這樣啦！」說罷，他就從我們眼中逃掉。

「把畫作毀掉？就這麼簡單便可？」我未反應過來。

不過要在那間滿是爪牙的學生會室行動，仍是件困難重重的任務，怎樣也好，今晚就是限期，就算只得我一己之力，都要拼阻止他。

四月一日，天青石晚上會舉行愚人節惡作劇大賽，是每年一度的盛事，同學們會聚首於禮堂，施展渾身解數去爭取勝利。

薛博淵在之前沒有行動，想必正是等待今夜的人潮，將他們一網打盡。

這就是為何我急於在今天進行反擊，一來是因為擔心凌曦她們的安危，二來是今天再不行動，恐怕師生們都會被捲入災難之中。

———血腥瑪麗的鮮血祭祀。

面具佬又係打算靠血腥mary攞返靈髓之前比多啦a夢封左

每次睇完都好想快啲有新文

今晚有文

希望主角會揀返秦又夏或者張曉靈, 凌欺食屎啦

黃昏映照著天青石的白色外牆，為它添上額外的黃澄色，本來像是一道黎明曙光，但在夜幕徐徐昇起，晚會快要到來的時候，感覺更像是宣告這是我們能看到的最後光芒。

傍晚六時四十五分。

晚會在七時正式開始，學生會全員都要去佈置和準備場地所需的東西，換句話說，現時的學生會室便是無人狀態。

有個異狀吸引到我注意，學校的前梯和後梯，每個樓層都有晚會的宣傳海報，內容設計都給人一種極詭譎的感覺。

但現在不是研究海報的時間，要趕快到學生會室。

我站在門外愣住，因為，門被上鎖了。

千算萬算，居然忘掉這種細節，我暗暗啐道：「難道在觸點啟動之前，都沒有人可以幫忙嗎？」

就在苦惱的此刻，陳伯的身影出現在眼前，手上拿著一條鑰匙：「拿去用吧。」

「這是....？」我驚訝不已。

「我看得出來，你是想幫助彪仔他們，別客氣，這是我唯一能做的。」陳伯把鑰匙交到我手中。

「感謝你！」我衷心向他道謝，有了這鑰匙，我就可以馬上解放凌曦她們。

「絕對要成功啊。」陳伯說道。

我把門推開，長方桌後依然是那塊巨型的布簾，只要把後面的畫作銷毀，一切都會變順利得多。

不過事情永遠都不會像我想中那般發展，打開布簾後，竟然是副空牆！

畫作都去哪裡了？

砰—！

門突然被關上，然後咔嚓一聲被鎖起，我用手中的鑰匙怎麼也開啟不到。

「彪仔！為何你要這樣做？」

「不用你管。」

外面傳來陳伯和陳成彪的爭吵聲，照情況而言———我被擺了一道，對方用計把我困住。

另一邊廂，學校禮堂。

「咳咳，各位老師同學好，歡迎來到今夜的晚會。」薛博淵在台上發言。

台下數百師生一同擠擁在禮堂，為待會的活動而傳出陣陣歡呼喝采聲。

然而，他們卻不知道自己已經身陷極大的危險之中，禮堂大門已經徹底鎖上，人潮就宛如放在老虎嘴巴前的鮮肉一樣。

———等待被宰割的命運。

晚上七時正。

每個樓層的海報都發出異樣綠光，由最底層的地下一直沿伸至天台，把整間學校包圍成為別個空間，猶如之前的神秘隧道一樣。因為咒術關係，在外界看起來並無發生突變，全都是慒然不知的狀態。

而裡頭的燈光就按時全數熄滅，學生們開始還以為是晚會故意安排，仍然沉醉於氣氛，可是當妖異的氣息散發後，人們馬上感到不對勁，負面思緒擾亂著他們。

不安和焦躁在短短的十分鐘時間內已經漫延至整個禮堂，侷促的空氣和擠逼的人潮都使他們心情更糟，有人產生口角，有人憤怒地質疑發生甚麼事，狀況一遍混亂。

唯獨有一個人在這場面泰然自若。

那個人咧起他滿嘴獠牙，擴張著一雙寶紅色的瞳孔，獨自發出詭異的笑聲。

他———就是薛博淵。

令天青石墮進生死之間的罪人。

而我就被困在空無一人的學生會內，這個情況，到底還有甚麼辦法應對？

【—第貳拾肆話完—】

題外話。

關於靈髓和靈魂的分類。

道具與咒術篇———

在正篇中最常使用道具的人就是張文伯，別人眼中看起來他就宛如多啦A夢般的存在。

隨時能拿出解決困難的法寶，而且種類千奇百怪。其實對於擅長製作道具的淨異師來說，的確可以自稱做多啦A夢，因為每樣物件中加入靈髓，按照清單（就像中藥的藥單）來進行合成，再對應合成者的禪修程度，基本上想製作的道具都可以由幻想變成現實。

一些喜歡研究和發掘新事物的淨異師，會願意花大量時間在合成清單上。例如在學生會選舉篇曾出現的火箭，就是用水火箭，灰塵，小量火藥和引燃燃料，配合中強程度的靈髓鍛鍊而成。

道具是種能夠活用就會十分強大的武器，相較之下，禪武雖然同樣是含蘊極大溍力的武器，但在靈活度和方便運用程度就顯得遜色。在淨異師的業界中，會稱這種人為「禪具鍛師」。

至於咒術方面，相信大家都並不陌生，不只在正篇當中，即使在其他各種類型的故事都已經司空見慣。

咒術相比起道具的製作就輕鬆許多，只是需要在定好的條件之下加入靈髓，咒術就可以成立。但是憑空出現的咒術效力不會太強，例如訂下「喝完西瓜汁就會踏中香蕉皮」的咒術，基本上成功的機率是近接零。

原因就是沒有流言的加持，人們的口耳相傳是咒術力量來源。正篇初期出現的鬼郵差都市傳說，是高時刻在本來已經存在的都市傳說中稍加修改，所以咒術才會得以生效。

通常咒術的使用者不是妖異就是邪道之人，上面說流言是咒術強度的來源，那麼即使不需要高階的禪修也可以發揮出水準，而且利用人心也是邪道的一種，對某些心懷惡念的人來說，咒術可算是最方便和最有力的武器。

當然，高階的禪修也可以使出強大的咒術，不過只限於實時戰鬥，在製造出流言和都市傳說方面的效果就不顯著，要形容的話，就像是遊戲中的法師一樣。在淨異師的業界中，就有「禪修術師」這名號來稱謂他們。

總括來說，淨異師也分為三大類，分別是：禪具鍛師、禪修術師和正統使用禪武的淨異師。

而大部份的淨異師都在禪定部這個秘密部門工作，領取穩定的收入和維持社會不被妖異侵蝕。相對地，有少部份淨異師卻會不追求安穩生活，有的為了自己理想，有的為了達到更高層次的禪修，有的為了可以用自己方法，不受規則限制去滅異，而選擇不加入禪定部。

這次就到此為止，下回會詳細講解妖異和靈體的關係。

睇得通透

實不相瞞 小弟聽日都要去旅行
期間應該會隔日更新（希望得）
之後會回復正常更新速度！

不便之處敬請原諒

依家都係隔日更新啦

瑩巴

都係嗰句公平咩!聽日又要準時返工旅行就慢慢休息下啦當攞下靈感同回頭審視個故 唔介意停更幾日唔好太耐就得

由比呀哥追殺一直追到呢到睇你！
見早幾日樓主你打左一大篇感言所以都想留個言比你！

正負皮呢啲嘢㩒個制就控制到，但希望樓主唔好係因為其他人㩒個制嘅動作而影響到你！每個人都應該係為自己想做嘅事而行落去，而呢條路上有喜愛你嘅人係一個bonus ，作為讀者嘅我會一路做呢個bonus！

另外，讀者為左一次過睇多幾篇幾日先入黎一次 ，有時都未必即時支持到你嘅篇章

你係我見過好有責任嘅作者，希望你繼續加油！真係攰嘅就休息下再開始

好快就到你啦多謝一直支持

我認得巴打

有咁多位嘅鼓勵 已經好翻好多
作為報答 我會繼續寫啲更好嘅文畀大家睇
多謝你一直支持 多謝咁多位嘅支持

支持

樓主去旅行都有文已經好好

有無帶朱古力去旅行

玩得開心啲
寫呢個故咁沉重
保重啊

去旅行翻嚟寫返多啲就得

咁少留言都認到我

返端午

正皮指數急速上升

今晚上機，上嚟推一推

絕推
如果之後唔出現 好大機會比黑警打死或者拉左 聽晚不見不散

番左嚟香港兩日
但都冇時間睇文
大家聽日加油

瞓左冇睇，林鄭被斬首未？

啱啱放鬆少少
嚟推下post先

上水 好彩死唔去 硬食左20幾粒催淚彈

發左個咁慘嘅夢

係 個惡夢好逼真 可能睇左樓主個夢故受影響 夢嘅詳情可善用起底功能

香港人發緊同一個惡夢。

睇到烈士消息 男人老狗6年無喊過 都喊左出黎 一訓低就流眼淚 之後唯有繼續上連登睇最新消息

巴打有事記得搵心理醫生

巴打有心 一日未勝利 我一日都唔會放棄企出黎

各位陣間見

190萬

係二百萬零一人

佢嘅黃金精神由我地繼承

有無巴打21號去美食節

野餐喎

美食節呀帶定雞蛋蕃茄整三文治

好！

自己小心 有緣後日見

萬事小心。

明天會開始更新翻。

雖然係咁 但有啲事我地仍要努力抗爭。

琴晚同狗狗玩得好開心星期一再去探佢地

巴打琴晚都去左撚狗？

小朋友好聽話 唔會亂掂啲狗 狗狗都好乖 只不過不斷吠

琴晚有巴打好有愛心
自己出錢買左野食去畀班狗狗

【第貳拾伍話】

涅槃。

只有在禪修達到頂點的人才會獲得的稱號，同時也是世間無幾人能及的超越脫俗境界。

至今為止，在禪定部的歷史上只有五人能達到涅槃，雖說禪定部的誕生僅僅是一百餘年的時間，但在一併計算當中職員的加入離開，數量比在五人身上，的確是個非常誇張的數字。

而數據只是禪定部的記錄，有可能已有更多其他淨異師達到涅槃境界。畢竟厲害的人，多數都不喜歡受到控制。

一般提到涅槃，人們第一個會想起的詞彙應該是死亡，認為它就是生命圓盡的意思，不過實際上它代表不生不滅，一種超脫生死，不受時間空間限制的永恆生命。

也即使說，能達到這境界的人，就是頓悟了世間的真理。盡滅世間所有的欲望和煩惱，完全清淨自我心靈。

然而問題來了，涅槃被提起到如此了不起，為何年輕稚嫩的我會達到這個境界？

「就是有某種捷徑令你獲得涅槃資格。」劉振磊說道。

在前兩天的訓練中，他曾與我傾談過有關的推論。

「捷徑？我可看不出自己為何會被上天選中...」

「那就是我被部門派來映璧邨的真正原因。」他緊接著之前提過的話題：「你有聽過只有1%人知道世界秘密的說法嗎？」

「好像有點印象....在之前的戰鬥中有聽誰提起過。」

百分之一、1%或者一。

就是那個對映璧邨虎視眈眈的組織，沒有實際的出現歷史時間記錄，各界組織協會一直都知道「一」的存在，傳聞是由一群擁有不同特異能力的奇才集結而成，成員數量，能力，名字和據點，全都無人知曉。

如果要找一個相似的組織來形容的話，光明會是最類近。不過實際比較起上來，「一」是更不為人知，更神秘和危險，更讓人聞風喪膽。有個說法就是，要是給他們找上麻煩，你將會遭到比活生生折磨至死還要恐怖的下場，並絕不留活口，然而這個番話是何人流傳出來，就無從得知了。

「一」會為富豪服務，提供一些常人不可能見識或嘗到的事物。相對地，有錢人會提供資金給他們作研究開發的經費，以全球富豪的身家雄厚程度，資金基本上是取之不盡，但「一」想達到的目標，豈會是只用金錢就能夠滿足。

———他們想要得到超越人類的力量。

兩年前，在映璧邨爆發過大規模的都市傳說，那就是夢境中有另一個世界存在。

邨內至少有三分一人口牽涉其中，絕大部分人印象最深刻是某位少年的身影，將當年分成兩派的鬥爭，憑一己之力平息。

奇怪的是，在騷亂結束之後，夢世界就再也沒有出現過，那怕人們拼死入睡，都未能回到幻想中的幽境。善忘是香港人的特點，一天不出現，兩天沒人提，三天便淡忘。往事只能回味，或者，大家都當真的做了一場大夢。

理所當然地，這事件引起「一」的關注，他們從調查中知悉映璧邨蘊藏著的力量，所以不斷派出人馬來這裡行動。當中的活動波及到妖異和靈體，於是劉振磊就因此被調職到映璧邨展開長期監察。

「雖說禪定部派我過來，但也就至此而已。因為我的行事作風在部中並不怎受歡迎，他們想把我使開，對映璧邨只是掛名的監察，每次我把不對勁的狀況報告上去，都得到敷衍的回答便草草結案。」劉振磊邊嘆息，邊小口囁著他那苦得要命的黑咖啡：「不過再次引發一切事件的，卻又是那位夢界少年。」

就在去年暑假，張文伯正式於映璧邨營業靈異偵探社的那暑假，少年和他的兄長，綁架了位「一」的成員去到禪定總部———福爾摩沙，亦稱為臺灣。

臺中的溪頭，那裡綠意盎然，高樹低谷盡收眼底，抬頭是一棵棵不見頂的竹林，層層疊疊的樹林貫徹天際，雲峰繚繞。穿行山林小徑時，彷彿進入了別個世界———未被人類侵蝕的自然世界。

每年都有不少遊客到臨觀光，不論當地居民或是外地人，都被這個蒼勁崢嶸的綠色海洋所吸引。但無人知曉在深山之中，就是禪定總部的位置。

當時在「一」的成員找上門來，部門首先是懷疑，其後那對兄弟把禪定部一直想知悉的情報娓娓道來，又能準確清晰地說出如何找到此地和潛入「一」組織的經歷，使部門不得不相信他們。

那對兄弟要求非常簡單———協助解體「一」組織。

可是誰都料不到，禪定部被背叛，叛徒正是當時達到涅槃境界的白色面具人，他把兄弟帶來的人質放走，並與他對基地徹底的破壞。

涅槃境界在部門算是無人能擋，結果是把自己人殺了個措手不及，十多位高職淨異師合力才僅僅把他們擊退。

「我就是其中一個合力擊退他們的淨異師。」劉振磊繼續解釋：「那對兄弟曾多次提起組織正在找『容器』和某幾樣甚麼的，礙於我權力未到可以在旁聆聽，資訊只有一些斷句和詞彙，而『容器』的所在地，香港便是其中一個地方。」

「所以白色面具人的目的，是來找那個『容器』？」我追問。

「沒錯。」他放下手上的咖啡杯，語調變得相當認真：「『容器』的身份，你應該已經猜到個大慨了吧？」

「『鑰匙』、『涅槃』、『容器』......」我低頭思考著，劉振磊說得對，其實我已經猜到，但我始終怕得無法開口。

容器的基點是涅槃，把涅槃基點打開的就是鑰匙。

———那個將會成為容器的涅槃.....是我。

「『鑰匙』.....又會是誰？」我問道。

「我們曾以為是曉靈，在她身上卻看不出任何徵兆。黑瞳小孩和白色面具人都提過你身邊有『鑰匙』存在，所以極有可能就是你身邊的任何一個朋友。」劉振磊回答。

「既然只需要『鑰匙』和『涅槃』，那他們為甚麼會盯上學校？」我不明其解。

「因為『鑰匙』只是其中一樣把『涅槃』基點打開的東西。根據推測，映璧邨的貓眼嶺和天青石中學都是觸點，他們之前已把貓眼嶺的觸點啟動，接下來就到天青石，將觸點啟動之後，就只餘下把你身邊事物毀掉的儀式。」

「把我身邊事物毀掉？白色面具人說過，你又這麼說，到底是甚麼意思？」

「情緒上的巨大改變是由『涅槃』蛻變成下一階段的方法，相信也是觸點之一。他們把你的朋友都挾持著，應該想一石二鳥.....」

「可惡.....為何不早點跟我們說？」我未等他說完，就發瘋似的搶先答話。

心中那無能為力的感覺又開始衝擊腦袋，大堆資訊突然貫注，剩下只有不安和焦躁。

「其實香港這邊援助和資料並不多，「一」的行動，我們都無法隨便下定斷，最重要的是.....這些事對你們來說實在太沉重....」

「沉不沉重甚麼的.....根本是放屁，有種你就一直暪到底啊！」我對他怒吼：「有種你就把我們全都救回！所有人都處於水深火熱之中，現在你叫我......」眼眶開始被淚珠浸滿：「現在你叫我......該怎麼辦才好啊.....」

「你不也是將學校的事暪著我了？」他一個沒法回駁的反問，使我啞口無言：「眼前要緊的是如何把妖異打倒。」

「.........對不起。」我為一時意氣的說話道歉。

「接下來，就跟著計劃進行吧。」

時間回到四月一日。

學校禮堂內。

師生們都因妖異氣息而變得狂躁不安，甚至開始打鬥，狹小的黑暗空間，盡顯人類的負極面。

「怎麼樣？待會就應該會有鮮血出現，再到弄出人命的話，你就可以吃頓飽飯吧？」薜博淵對著手上的鏡子說話。

「不止為我，其他傢伙都可以獲得大量能源，幫助大人早日回復能力。」

鏡子中，一名眼神極端憂怨，臉色慘白，披著橘紅色頭髮的女子正在回答他。

「雖然這點事我並不在意，畢竟只是你替我實現願望的代價而已。」

「你的父母已經完全成為傀儡，接下來的工作結束後，你我就再沒關係。」

「我懂的，只是互相利用罷了。」

「沒有關係....表示約定失效....」血腥瑪麗咧出它那獠牙：「你的身體也就是屬於我的東西....」

「你...我們不是一開始說好了嗎？」

「虧你被稱為高材生，信任妖異，如此天真的事你也做得來。」

「哼.....」

薛博淵沒有反抗，也沒打算反抗。

只是安靜的等待它佔據自己身體，血腥瑪麗的背叛，其實早就料到。

不過原本那個懦弱的薛博淵阻止了反抗的想法，做出各種傷害人和有違道德的事，內疚感早已充斥內心，但被血腥瑪麗的殘酷思維影響下，他想回頭也不辦不到，唯有等到這個時候方才接受懲罰。

善良時，但他卻懦弱；堅強時，但他卻邪惡。

世界從來都是欺善怕惡，動物世界的法則如是，人類社會的法則也如是，更何況是面對自身的時候。

轉眼間，他已被困在鏡中空間，像是坐牢一樣。可是腦中念念不忘的始終是某道光芒，某個有機會把一切扭轉的英雄，薜博淵在鏡中靜靜等侯———高時刻的出現。

叫阿哥幫手綁架埋林鄭得唔得

美杜沙個鮮血神殿

我唔做人類喇！JOJO!

愛丁堡等文

等到散水都未有文

今晚凌晨有文 電腦出咗啲問題

等到71遊行

林鼎星在天青石的樓梯間守住咒符，在發動過後，確認附近並無人出沒，就悄悄的跑到地下大門，把一顆子彈卡在門縫之間。

砰—！外頭有另一顆子彈對準射出，相撞之下產生強烈爆炸。

大門的咒術隨即消失，陣陣煙霧後出現的是張文伯和劉振磊這兩個可靠身影。

「幹的不錯，之前的日子都辛苦你了。」張文伯對林鼎星說道。

「想不到薛博淵的招數對我無效，幸好還有叔叔指點我成為卧底，潛伏在他身邊監察，順便等待時機與你們裡應外合。」他回話。

原來林鼎星早就擺脫能力，第一時間找高時刻和劉振磊求助。經過商討後，決定實行卧底計劃，確保以百分百的成功率之下解決事件。

至於要解釋他為何可以免疫能力，相信不用說，大家都已經知道。

張文伯在劉振磊口中得悉事情之後，在臺灣連夜趕回映璧邨，配合著他們本身預設好的計劃。

「你從何時有起頭腦上來，我怎不知道？」張文伯單著眼，半開玩笑的跟劉振磊說。

「用不著你管，趕快去救人吧。」他回話。

話音一落，三人馬上分頭行事。

張文伯負責到每層將散發妖異氣息的符咒轉化，讓結界持續同時，學校裡的人又不再受到負面情緒影響。

劉振磊和林鼎星負責去禮堂與解除「哭泣男孩」詛咒的高時刻會合，順勢支援現場，共同對付血腥瑪麗這個難纏對手。

儘管他們已到達禮堂，面對著失控的人群，他們顯得束手無策，想要突圍去到台上找薛博淵對決亦是困難重重。

令人他們更意外的是，凌曦和張曉靈的控制竟然還未解除，安份地站在薛博淵的身後。心裡猜想著高時刻那邊難道出現了甚麼問題，約定時間過去也沒有完成任務。

但他們萬萬想不到，此時的高時刻會被困在陷阱之中，無法脫身。

血腥瑪麗注意到台下有其他人混雜在內，一方面訝異林鼎星為何會擺脫咒術，另一方面也很快就意識到那是敵人，並衝著自己而來。

「歡迎光臨今晚的派對。」它張開雙手，像是要給人擁抱的對劉振磊高聲呼喊。

「臭妖異....！別太囂張！」他舉高手槍，想要扣下板機。

可惜人潮的力量把他擠壓得無辦法瞄準，甚至連動作都被嚴重限制，何況他本來的禪武使用方法已經非常麻煩。

「讓我來！！」林鼎星用蠻力硬是爬上人們的頭頂，踏著他們一個又一個的天靈蓋，直奔向血腥瑪麗，振臂拉弓：「再嚐嚐我拳頭的味道吧！」

「呵... 原來在那時咒術已經失效....」它不慌不忙，以極速反應接下他的拳頭：「小角色就好好躺著。」再用力一扭，把林鼎星連人帶手轉了好幾個三百六十度，甩了在台上的角落。

林鼎星是原小混混，再激烈的幹架他都經歷過，受這點傷馬上就能站起來，晃兩晃頭：「想我倒下....？還差得遠呢。」再次衝向血腥瑪麗，用Z字型的跑法高速接近：「閃雷轟爆擊！！」

「蠢才。」它輕描淡寫的側身就避過了他的攻擊，並隨即跳起，按著他的後腦，以驚人的力度轟向地面。

碰！一下：「蠢才！」

碰！兩下：「不自量力！」

碰！三下：「不中用的人類！」

四下，五下，六下....直到林鼎星再沒有反應為止，再補多幾擊，只有他身體反射性的彈起，才願意慢慢停下。地板血跡斑斑，恐怕都是充滿著他額頭流出的鮮血。

「呼...最可恨是有不能殺死人類的規條，不然我下手就能再狠點。」對著半死的林鼎星，它依然意猶未盡：「幸好還有個淨妖師（？），來再給我發洩怨氣。」

倏然，腳邊有隻手緊緊地抓住它褲管：「別...別想逃。」林鼎星勉強撐住自己的意識，對血腥瑪麗堅決不放。

「可惡的螻蟻！」它發狂似的踩踏他的手腕：「你既然擺脫咒術，何必再來找我麻煩，自討苦吃？直接走掉不就行了麼？」

「不行。」縱使手腕已經滿佈瘀青，額上血流不止，痛得無法自拔，他也不願鬆開半分：「雖然遲了，但高時刻一定會趕來的，他會把一切拯救的！那怕一分一秒也好，我都要為他去爭取！這也是為了....我喜愛的天青石而做的啊！！！」

「我就是最討厭人類故作有情的這一點...」血腥瑪麗咬牙切齒地說道。

「不明白這一點的你....也很可悲啊...」他回話。

「蠢才....！」它伸出魔爪，捏著他的頸：「你願意為了他們死去嗎？」

「我.....」

晚上七時十分。

學生會室內。

「喂！有人在外面嗎？」我用力拍打木門，希望有人經過能把我救出去。

「其他人可沒有了，只有我一個，你需要嗎？」門外突然出現一把女聲。

「秦又夏.....？」

「叮噹～猜中～可是沒有獎勵給你喔。」

「你為甚麼會在這裡出現？」

「剛剛看見你鬼鬼祟崇的自己行動，便八卦你是不是跟女孩約會，怎知道有個笨蛋被關起來了。」秦又夏用調皮的語氣說道。

「那你有方法可以把我救出去嗎？情況危急，過後你想要怎樣都可以。」

「怎樣...都可以？」她明眸一轉，似乎有鬼主意。

「對，只要你能幫助我。」

咔嚓，木門應聲打開。

我驚訝地與她對望著：「你還真的能幫我出去啊。」

「當然，我這個月參加了不少課外活動，知道有地方是放著各房間的後備鑰匙，剛剛就是去那地方拿取～」她自信滿滿地嘻嘻笑著。

「噗。」看見她這模樣，忍不住失笑。

「你笑甚麼啊！」秦又夏鼓著腮幫子，臉頰紅紅地說道。

「沒，我從來都沒見過你會這樣，有點意外而已。」

「你不是情況危急嗎？還有心情取笑我！」

「謝謝你，我先去解決危機，之後再好好報答你吧！」

說罷，我就往禮堂方向奔去。

現在畫作不知被薜博淵藏到哪裡去，唯有先去禮堂控制人們的情緒，要不然出了人命，是無法挽回的。

我瞄一瞄手錶，這個時間點張文伯他們應該已經到達，看到凌曦她們還未解除詛咒，一定會緊張起來，以劉振磊的任性，很可能會踏中薛博淵的奸計。

「必須要....趕快去到....」我喃喃道。

背後卻傳出陣陣的腳步聲，回頭一看，秦又夏居然還在跟著我。

「嘻。」她像是知道自己做錯事的笑了一下。

「你怎麼跟著我走？現在天青石很危險，你快找個安任地方躲起來。」我勸導她。

「天青石有危險...你說我這個天青石學生不能出一分力嗎？」

「不是...但你有可能會受傷。」

「為了守護自己心愛的地方和事物，即使面對任何危險，都毫不懼怕。不正是『守護』這個詞彙的定義？」

「.....呼。」秦又夏這女孩，雖然記憶被消除，但那倔強的性格都從不消失：「真沒你辦法。」相信再來幾多遍給她選擇，也會是同樣的結果吧。

「那就趕快去啦，那個你要去拯救的地方.....」她用清澈明亮，絕無雜質的目光看著我說：「帶同我一起去....」

恐怕我的定力稍為低一點，都會被這位曠世可人兒所迷倒，我已經很難相信她曾經喜歡過我...

根據金仔定律 秦又夏肯定會死得好慘

on9真係可以救世界

夏夏

好有畫面真係好撚正

她用清澈明亮，絕無雜質的目光看著我說：「帶同我一起去....」

正常男人點頂得住

帶你去邊先

去邊都帶去廁所都帶埋你

又夏bb

又夏真係好正

不過我估鎖匙可能係凌㬢

最後係黃晨軒

被鎖匙大力插入

不過現在我已是凌曦的男朋友，要學會安分守己，背叛伴侶的事，我可做不出來。

「還以為你真的在解決事件，想不到仍是在哄女孩子。」黃晨軒和李維克在走廊後方步出。

「你們....！」我驚訝著：「怎麼會在這裡？」

「事情我從秦又夏的口中聽到了，眼前最趕急的是天青石存亡，有別的事就押後再說。」黃晨軒把眼光轉到李維克身上：「他已經被拉攏過來好人這邊。」

「你說過可以救回薛博淵，同時又不會令他生命受到威脅，還有....我知道怎樣做才是對他是件好事....」李維克說道。

「當然。我們的高時刻自然有妙計解決一切。」黃晨軒向我單了一下眼：「對吧？」

「...嗯...是的。」雖然嘴巴是說著是的，但我知道這是他拋給我的難題，薛博淵的生命會否受到威脅是未知知數，他卻為了勸說李維克而信口開河：「那些咒術畫被收到何處？」我先發問重點。

「我怎會知道！」李維克生氣地回話：「天才的腦袋，凡人是猜不透的。」

「沒有人叫你與天才比拼智慧，憑你和他的交情，要推測會在甚麼地方，應該不是難事。」我說道。

「他....」李維克稍有猶豫，然後低頭沉思數秒：「有幾個地方，或許會藏畫...」

「解除咒術就拜託你，我還要趕去禮堂救人，分頭行事是最有效率。」我提議。

「那好，行動時我會保護他的安危，你和秦又夏就快到禮堂吧。」黃晨軒和議。

於是，我們就兵分兩路，各自負責任務。

在之前，還以為只剩下自己孤軍作戰，想不到援軍會一個接一個地出現。

「真好呢。」秦又夏邊走邊說。

「甚麼真好？」我問道。

「有朋友的感覺。」她露出雪白的牙齒，給我一個甜美笑容：「不是件非常美好的事嗎？」

「呵....」我先以淺淺的微笑回答她：「以前常常把『我總是孤單一人』放在心中。」接著再說：「我猜已經不會再記起這句話。」

「我也是呢...這個月開始時，感覺就像做了一場很久的夢，醒來的時候身邊全是不認識的人，沒人願意靠近自己。」她苦笑道：「可是當打開心扉去接近別人，用真心去跟人成為朋友，一起面對不同難關，漸漸就成為同伴....也是很棒的感覺喔。」

「我懂....哈哈！」我不禁不笑：「儘管我們的人生截然不同，但得到的感想也是一樣。」

「有句說話是『我們都有類似的青春，卻有不一樣的人生』。」她念得頭頭是道。

「但好像不是解作我們這情況吧...」

「管他的呢～中文博大精深，同一個字也可以解作很多意思啊。」

「真服了你。」眼見快到達禮堂，轉換語氣再問她：「你覺得，我們能救回所有人嗎？包括薜博淵在內....」

「別問這種問題啊.....」秦又夏用她那細軟嫩白的小手握著我：「你不是相信著能救回所有人，才會堅持至今的嗎？」

「謝謝你。明明互不相識，你卻願意多番出手助我。」

「就是不知為何，總覺得被你救過的人，會看到熠熠生輝的世界，那樣的天空和街道，真希望給其他人都一同見識。」她說完，立即摀住嘴巴：「為何我會說這種話的呢？太奇怪了，腦海想到就衝口而出。」

「你真是個逗趣的人。」我推開禮堂的大門，沉著氣說：「要準備開戰啦。」

【—第貳拾伍話完—】

分啦

越睇越唔現實, 又港女又平胸, 仲要依家已經同你鬧緊交, 啲咁嘅臭雞係人都會乘機飛啦 開始feel 到個故同human detroit 一樣揀啲嘢都係和理非非離晒地咁

題外話。

關於靈髓和靈魂的分類。

妖異和靈體篇———

說到靈體，本篇中就曾出現不少，例如一開始的小男孩周俊楠，瑟蓮娜的家人等等。

通常人死亡之後，靈魂會立即前往黃泉接受審判，會發生不能成佛的問題，多數是因為有心願未了，又或者是被咒術限制。而沒能成佛的下場，接近九成都只有兩個可能，一是變成妖異，二是灰飛煙滅。

在靈體狀態期間犯下罪行的話，更要以數不盡的時間來償還，所以一般想要成佛都是件沒可能的事。除非像是共生靈，可以依附著人類行善積德，作為贖罪的代價。

被開啟靈髓能力的人能看到其他靈體，但只局限於與自己有關係的，所以高時刻在篇章中並不是時常可以看見它們的存在。

相反地，妖異誕生於人類的想像，靈髓使用者即使與它沒有關係亦能目睹。大多的妖異都是處於一無表達能力，無自我意識，只懂進行幾個簡單的行動，淨異師很輕易就能把它們收拾。

然而，由都市傳說或者某些大型流言衍生的妖異，會擁有自我意識，可以流利的與人溝通，甚至會製作一種類似人類皮膚的東西來方便自己在現實活動。

它們無處不在，即使被消滅，傳說一天存在，仍是有機會再次復活。時間越久，累積的力量就越強，智慧亦同，暗中其實有很多妖異都已經悟到遠高於人類的道，即使妖異變強也不代表無法收拾，因為進化到一個地步，它們就會知道甚麼是該做，甚麼是不該做———帶著感情，正式成為「單一個體」，再不是人類想像的集合體。

這就是為何老舊時代的傳說不會化成妖異出來作惡，那是因它們已經成為了個體。
黑瞳小孩和血腥瑪麗都是美國流傳已久的都市傳說，它們的力量當然超於普通妖異，但卻也未到成為個體的級別。

通常會把這種級別稱呼做「領」級，它們有權力喚使蘊含在世間的妖異氣息，所有在自己級別以下的妖異都能任意指揮。

「領」級之上，除了已成為個體的，還有沒有妖異？

當然有，但數量是少之又少，篇章中的白色面具人，他與這個身份有著密切關係，在之後也會在文中好好說明。

【第貳拾陸話】

「薛博淵！！！」我對著台上咆哮。

正在捏住林鼎星頸部的它，把視線轉向禮堂大門：「主角終於趕到了啊。」

「小心，它被血腥瑪麗完全附體，已經不再是薛博淵。」劉振磊對我說道。

他被人群緊緊的擠壓，基本上除了對我說話之外，都沒法做任何動作。最麻煩的是，我也必須通過他們才能接觸到血腥瑪麗。

「他們怎麼....看起來像是喪屍似的...」秦又夏拉著我的衣袖說道。

「被妖異氣息影響的後果就是這樣，不過卻沒有神秘隧道那次強烈，所以他們並沒有立刻變成無法收拾的狀態。」我讓秦又夏躲在背後：「你要集中精神，別給這裡的氛圍影響。」

「好。」她再問道：「你有甚麼辦法嗎？」

「辦法...其實我有一個主意。」我隨機找一人，把手搭在他肩上：「不過極度麻煩就是了。」

———就是吸光他們的妖異氣息和靈髓。

這樣一來，既可以不受氣影響，又可以安全地躺好，避免捲入戰鬥受傷。

「呼....呼....」我痛苦地消化著靈髓，只是一人，就令我如此狼狽，看來要靠這方法可不是個明智的決定。

「嗚啊啊啊啊！！！」台上傳來一陣慘叫聲，我一眼看去，是林鼎星被血腥瑪麗無情虐待著。

「別對他動手！」我馬上對它喊道：「他死了，你也會跟著灰飛煙滅吧！」

「沒有說過要他死。」血腥瑪麗再端他一腳：「我只是要你眼睜睜看到他因你而受傷。」它咧起奸詐笑容：「他好像說過這是為你爭取時間所付出的，不知你還要多久才能碰到我呢？」

「渣滓！難道妖異都是毫無憐憫和測隱的物種嗎？」我說道。

「Bingo。」它愉悅地發出令人心寒的笑聲：「我們不過是人類所堆砌出來的東西，人類能想像到有多邪惡，我們就有多邪惡。換句話，妖異是幫你們實現欲望的存在。」

「不要受它的說話影響！」林鼎星用盡最後全力對我說：「做你認為值得做的事就對，即使最後還是失敗收場，我們也不會後悔為你付出這些的！」

聽到林鼎星和血腥瑪麗的說話，我的情緒彷彿失了控似的，只能緊緊握著拳頭。

掌心像是抓住甚麼，但其實連空氣都抓不住。

那種無能為力的感覺......

那種該死的感覺......

「小子！快回想起你前天進行過怎樣的修行！」劉振磊突然對我說道。

前兩天.....對呢....

我呼一口大氣，把腦海和內心所有東西清乾淨，放空身心後，拿起戴在手腕的禪修靈珠，接著在地上開始打坐。

我，不是已經克服了嗎？

現在只需要想著一件事———虛無。

靈髓和自然力量漸漸被吸在我的體中，一道弧形靈光在背後出現，我也徹實的感覺到這裡每個人所擁有著的感情。

憤怒....高興....悲傷....無助....甚至愛.....都湧進了我的心靈，他們都有各自的煩惱，心中認為美好的事，過世的家人，分開了的戀人，幸福的時間等等。我並不禁為此流下淚，皆因所吸收的感情太過真實。

在禮堂的人們相繼倒下，原本無法動彈的劉振磊都因此而獲救，他重獲自由後做的第一件事，是舉起手槍，向血腥瑪麗連射兩發子彈。

第一發子彈為了不傷害薛博淵的肉體，他故意向右打偏，但它亦因此反應過來，立即趁短短時間避開第二發子彈。

「領」級的血腥瑪麗不是省油的燈，危機感在它的心中爆發，情況開始對自己不利，便打算來個速戰速決，把高時刻等人打倒才是上策。

嗖的一聲，它便移動到了台下，以肉眼難以捕捉的快步奔向我，那雙腿好比上了馬達的機器。

雖則知道它正要攻擊我，但禪修和吸收能力同時使用中是無法移動或過於波動。一旦破道氣，就會前功盡廢。

「你給老娘乖乖的躺下！！」它伸出雙手，十根手指都盡化為黑，更生出尖銳的外甲，像極一對惡魔的爪子。

情急之下劉振磊拿右臂作為盾牌，替我擋了一擊，把他連接前後臂的肘子完全折斷，流出的鮮血都因受爪子的影響而變成黑色。他沒有放過這個好機會，左手拿著槍對準便來一發。

手槍的第三發是射殺靈體，即使命中血腥瑪麗亦是毫無用武之地，只能拖延半秒時間，用雙腳夾緊它，再用僅存的左臂扣著它的頸部。

「幸好禪定部的訓練是包括搏擊，現在就大派用場。」劉振磊額上滿佈冷汗，嘴唇漸漸變得蒼白。

「放開我！」血腥瑪麗大部分的活動能力被限制著，於是威脅他說道：「你知道妖異最殘忍的虐殺人類方法，是讓他們受傷，慢慢痛苦流血死去吧？因為這樣不算直接殺死人類，是可行的。」它再用勉強動到的幾根爪子刮著他的腰部：「相信你也不希望自己掉了小命。」

「你這怪物不要動啊！」在旁的秦又夏用力按住它剩餘的爪子：「直到高時刻完成之前，我死也不會放手的！」

「臭女孩，真夠煩厭，一個又一個，一個又一個，你怎麼都沒完沒了的啊！！！」血腥瑪麗開始掙扎，兩人合力都未能好好壓制這妖異的力量。

禮堂的門嗄一聲被打開，進來的是李維克，黃晨軒還有陳成彪。

「....來遲了，所有畫作咒術都已經解除啦。」李維克氣喘呼呼的說道。

「快....快來幫忙！！」劉振磊沒心情聽他們說話，只希望能把這可怕的妖異制服。

三人見狀，便立即動身，一人一邊，用盡吃奶的氣力拑著血腥瑪麗。

同時，恢復意識的凌曦和張曉靈也趕來幫忙。

七個人，夾擊著一個妖異，為了不讓它破壞我的吸收能力。

「窩囊廢毒男.....」凌曦在混亂中對我說：「對不起！」她眼眶泛起淚光，眉頭皺得是我未曾見過的程度，泯著鼻水，哽咽的再道：「又....又再次讓你孤單一人了！」

「遲來的道歉總好過沒有，我也有不對的地方，使你吃苦....」張曉靈也倘心說道：「真是十萬個抱歉！！」

「我也是....在被控制的期間做很多錯得離譜的事，請你務必要原諒我這個蠢才！」陳成彪跟著一起對我說。

「怎麼事？在開道歉大會嗎？」秦又夏不明其解，半開玩笑地說。

「閉嘴！！！！！！！！！你們這些話，聽到就讓我想作嘔。」血腥瑪麗不斷發狂，拼命想甩開纏在自己身上的人：「在利益和性命安危面前，你們還能說出這種好聽的句子嗎？裝作大仁大義的善者，在世界可沒有好處的，現實就是現實，總是沉醉在自己的幻想中，只是個可悲的人類！」

「連幻想都不能，才是最可悲的事吧。」李維克回話：「薜博淵！這不是你啊！這不是我所認識的好朋友啊！！」

禮堂的人群已有半數倒下，距離全數人的目標還有一段時間，他們好像快撐不住，我必須要再加快速度，把禪修開到最大馬力。

吸收血腥瑪麗這辦法不沒想過，但它的能量太巨大，要把它吸光根本是沒可能的事。

「畜生！」血腥瑪麗使出前所未有的力量，先把一邊人甩開：「我討厭使用人類肉體就是因為會這種讓我不爽的感情湧出。」另一邊也逃不過，被它一同甩開：「你們現在沒戲唱了，再說那些雞皮疙瘩的話來聽聽啊？」

「停止你的所有行動.....」劉振磊嘴角滲出血絲，右臂在妖異氣息的影響下，已經完全壞死，懸在空氣中蕩著，黑色的血液隨擺動而滴下，但左手依然舉起手槍跟它對峙：「不然你只有滅亡的下場....」

在場的人除了他，基本上都是普通人，要與妖異戰鬥是九死一生的賭博。

抽濕機咁樣?

劉振磊係咪會死

應該之後張文伯趕嚟幫手, 點知劉振磊唔夠力壓制血腥瑪麗, 就喺血腥瑪麗準備切走佢隻左手時張文伯幫佢擋咗死埋。由於血腥瑪麗於是叫做解決咗血腥瑪麗。

劉振磊為咗報答張文伯救命之恩, 於是忍痛切走自己隻右腳用儀式換返張文伯靈魂返嚟, 再將靈魂固定喺一副盔甲上面。而佢自己右手同左腳就裝上鋼製儀肢。之後嘅故事, 就係佢哋兩個為咗揾出恢復自己身體嘅方法踏上冒險之旅...

睇完故好出黎遊行啦

林鄭月娥我屌你老母

地獄都唔收佢

記者：
柒娥：

記：請問你仲覺唔覺得自己上到天堂？
柒：...........

琴晚發完夢3點返到屋企 特登捱住睇埋個記者會
感想：我做乜咁on9浪費時間

出黎開記者會係解決件事 點樣負責 唔係出個撚屌聲明屌鳩示威者就收工呀

既然捉住咗血腥瑪莉點解唔搵劉拓磊一次過用槍殺咗佢咁近距離應該實中㗎

返工好攰一推

當局者迷可能因為得翻一隻手又要扣住佢 所以開唔到槍

我冇野講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講

文呢
我等到無野講

唔好凶我

我投訴你

可是實力本來就不如血腥瑪麗的他，如今再身受重傷，想要打贏根本是天方夜譚。

我的內心越發動搖，拼命平靜情緒，結束禪修一切也都會跟著完蛋，可是亦不希望看到有人再為我而受傷。

「嗯哈哈哈哈....」血腥瑪麗發出宛如機關槍的詭譎笑聲：「你不論對我開幾次槍都是無補於事，我徒手就能接下你的軟弱子彈。」

「不....」我終於忍不住，打算開口。

「臭小子！」劉振磊卻搶先出聲：「我知道你在想甚麼，以為我會是那麼容易被擊潰的人嗎？」到這一刻，他依然用那任性的口氣和做法行事：「我決定了要撐著就撐著，乳臭未乾的嬰兒就好好的被保護！」

「如果我的能力是讓人閉上嘴巴你說有多好...」血腥瑪麗快得像一道紅色幻影，兩爪迅速往他腰部前伸，再向外拉開，表層的血肉都被硬生生的撕扯開。

「咕...！」劉振磊受下這一重擊，幾乎就要倒下。

「就趁現在。」在旁猛然發出一小撮閃光，李維克手拿著一塊鏡子，照向血腥瑪麗的方向。

「這面鏡？！」它下意識地摸了摸自己的口袋，發現已空空如也。

原來剛剛在糾纏途中，李維克早就順藤摸瓜，把鏡悄悄的偷取出來。

那面鏡是血腥瑪麗佔據身體的重要道具———同時也是它本來的居所。一旦互映著彼此的姿態，鏡內人發動能力，不管另一人願意與否，也會強制交換場所。這本是血腥瑪麗用來方便自己奪取身體的規條，沒料到反變成害己的規條。

「不...不要...我不要回去.....！」話音未落，血腥瑪麗整個人就定格下來，猶如一尊石膏像。

薜博淵的肉體應聲倒下，昏厥過去。

「這次....總算完結了.....」李維克走到他的身旁，扶他到一邊的牆角安置好。

場內也只剩下三分一的人還未被我吸收，相信短時間內就可以完成禪修。

雖然令劉振磊和林鼎星受了重傷，但上一次我接近瀕死也能康復，在之後好好治療的話，一定會好起來的。

「不...還未完結。」劉振磊不安的觀察著四周：「張文伯沒有執行他的任務，學校仍然是被妖異氣息籠罩的狀態。」

難道他那邊又有意外發生？血腥瑪麗已被封印回鏡裡，應該沒有其他東西會阻撓他才對。

啪，啪，啪，啪。

台上傳來一陣零碎掌聲，一個令我脊椎不禁發寒的身影同時出現。

「真是個細心的好男人呢，要好好表揚一番。」白色面具人與秦傲君拖著暈倒的張文伯，站在禮堂台上前端的邊緣位置。

「父親...」秦又夏不敢相信眼前的景像：「為何你會在學校？」

「你的能力應該還未解封....不可能贏得了張文伯....」劉振磊對白色面具人說道。

「以你認識的我，是個只會依賴能力的人嗎？」他反問。

「你肯定又使甚麼詐去陷害他...！」

「這種話我會當作是對我的稱讚喔。」

「別說太多廢話，因為你太遲解決張文伯，才會失去血腥瑪麗。」秦傲君在旁對白色面具人說。

「是的先生....這次不會再讓您失望。」他先向他鞠躬道歉，再轉身對其他人放聲：「給你們兩個選擇，一是我殺掉在場所有人，二是你們挑一個人出來自行了斷。」

「又來了....」黃晨軒首先反應：「又是這種逼迫人的選擇.... 」

「父親！！」秦又夏呼喊著秦傲君：「這是甚麼惡作劇嗎？如果是的話，請你.... 別再開玩笑了！」

但他不打算理會自己女兒的發問，只是瞪她一眼，便繼續沉默不語。

#704重覆咗 唔好意思

「我瞭解他....他從來都不會進行沒把握的計劃.....這次我們恐怕兇多吉少.... 」劉振磊先喃喃道，再問他：「假如有人出來受死，是不是就可以放過其他人？」

「對的。」白色面具人點頭回應：「我說一不二。」

一個完美的騙子，並不是能騙到你，而是逼使你去到明知是謊言也要相信的地步。

「那好吧....」劉振磊向地射了兩發子彈，再把槍頭對準自己心臟：「這一發是射殺人類的子彈。」

只剩下數個人而已，等我回來，別衝動啊！

「劉叔叔，真的沒有其他辦法了嗎？」張曉靈心裡清楚答案，卻仍然不捨發問。

以劉振磊的性格，就連面對實力強橫的血腥瑪麗都全不畏懼，白色面具人一出來，就直接讓任性倔強的他屈服。

究竟這個戴著白色面具的神秘人，是何方神聖？

「他幹得出把在場所有人殺掉的事，我最清楚他的作風。」劉振磊揚起因傷而顫抖的嘴角：「反正我受的傷不輕，再拖下去也只有死路一條，不如利用來做點好事。」

「一定有兩全其美的方法！這種程度就放棄的不像劉叔叔！」張曉靈繼續勸他。

「哼.......」微笑，是他留給世界的最後一點遺言：「任何人也好，只要是善良的舉動，我會也願意為那人犧牲，是臭小子教會我的正義。」

砰———！

槍聲響起之後，他和最後一個學生同時間倒下，到我可以移動的時候，已經為時以晚。

「不要！！！！！！！！」我全力呼喊，卻怎麼也喊不到他回來。

「你知道薛博淵的敗因嗎....？」他用餘下的一點氣對我說：「他擁有跟你一樣，看穿別人心底的能力，但他卻沒有你的同理心和善良，所以他身邊空無一人，而你有著一群好同伴.....」

—善良就是心與心之間的理解，在對方角度幫助他.....

—你不像我....你擁有一顆很漂亮的善良之心.....

在劉振磊這個人出現之前，我沒有思考過甚麼是善良。

可能是看到有人受傷，有人需要幫助，就自不其然去為人付出。假如無法幫助時，心裡的無能為力感覺就會悔恨得壓抑不住。

他卻把我對善良的定義給推翻得一塌糊塗，原來做正確的事，是比起做善良的事對人更好。

劉振磊留給我的回憶實在太多，最深刻的印象是他那暴躁任性的性格，跟他雖然修練辛苦，要面對自己最恐懼的東西，接受過量的體能操練，可是與他相處也不覺得有多苦，反而學習和得著的記憶更多。

有時候我會想，是甚麼使他變得如此偏執，對人如此不信任，可能是因他過去的經歷，還有一直以來心裡被劏過的刀。他其實是個溫柔的大男人，因為身邊已經沒有人再可以失去，只剩下僅餘的自尊心，冷酷無情的外殼就是他對自我的保護手段。

———也是最後的，唯一的冰冷盔甲。

「我不想再看到....有人在我眼前離去啊......」我擁著他的屍體，還有遺憾。

再一次，讓重要的人因我而離開。

他的所有任性，所有強出頭，原來都是想自我犧牲。從一開始，他就決定要付上生命作為代價去保護別人。

我卻慒然不知，待他回天乏術時才察覺....

「很熟悉的畫面呢，當年你也是這樣害死你父親的吧。」白色面具人嘻笑地說。

「.........」我沒有作聲，用佈滿紅筋的雙眼瞪著他。

「咒術終於解決了。」心魔的聲音重現在我腦海：「現在你先要冷靜下來，處理好白色面具人這號麻煩人物。」

「你身後的共生靈也是你父親送給你的大禮。」白色面具人繼續說。

「是父親....？」我不敢相信從他口中聽到的說話：「是怎麼回事？」

「你真的要現在把真相告訴他嗎？」秦傲君問他。

「我倒是沒所謂啦，反正『鑰匙』也在，觸點也啟動完成，所有條件俱備，只剩下接收的動作。」他回話。

「心魔....他說的都是真的嗎？」我向心魔求個明白。

「我不知道，自有意識起，我便住在你的腦海裡，根本聽不明白他說甚麼。」心魔回話。

「最後一點時間，不如讓你決定想從哪裡聽起，好讓我解釋清楚，不明不白的事我最討厭了。」白色面具人對我說。

「這句是謊話吧。」我毫不猶豫地回答。

「哈哈哈哈！」他以瘋笑回應：「總算學得聰明，你沒有選擇的權利啊。」

「你最終目的到底是想幹甚麼？為何一而再陷我們於險境內？」張曉靈忍不住問他。

未得閒睇
推住先

振磊

一齊黎一齊走

終於到咗最核心嘅地方啦

你好偽毒

香港警察
屌你老母臭閪

白宮聯署，促盡快實施人權法案

幫手推下

擺低1蚊跟機一齊屌

橘巴多謝你咁落力推

窩囊廢毒男做到野

出左新漫畫

推故

飲寶礦力追故
寶礦力就有啦 故呢

想支持寶礦力
但係好多糖
我都係飲一次葡萄適一次寶礦力

落街跑下步平衡返

「尼采說，愚昧無知是一切痛苦之源。」他先引用一句名人的說話，再回話：「能夠得到世畀所有真實的人只有百分之一。」

「『一』組織.....」我瞬間聯想到他們的關係。

「看來已經有人告訴了你。」

「難道所有事......連父親的事都......」我不敢相信，只能直勾勾地看著他：「甚至連我是『容器』......我的出生都是陰謀？」

「..........」他愣了愣，好像被我的說話震驚到，但突然又再開聲：「是的是的，關於你的所有事都是一場大計劃。」

「你仍在撒謊.....」我咬牙切齒向他問道：「怎樣你才會把事情真相和盤托出？」

白色面具人攤開手：「假如你能打敗我的話？」

我瞬間開啟無敵狀態，握著禪武：「求之不得。」

心中累積的怒火和對真相的渴求，化為動力讓我發揮出比平常更高的水準。

電光石火之間，我就移動到他前方，伸出左手按住他臉部，連人帶臉粗暴地轟他在地板上。

撞擊地面發出碰一聲巨響，但他卻完好無事的發出笑聲：「就這點力道，想打敗我只是痴人說夢。」

「不可能。」我已經進入無敵狀態，照道理一個能力被封印的人類是沒可能扛得住。

此時我的腦中憶起劉振磊對他的屈服，寧願犧牲自己來賭一把所有人的安全，也不選擇反擊他。

我再也按捺不住，右手將太刀刀頭刺在地板，再把太刀橫向閘下，打算就此終結他。

白色面具人毫無懼意，更笑言：「你真是學藝未精，教你的人應該是個狗屁垃圾吧？就說了禪武傷不到人類。」

聽到他的說話，心中怒火更是難以熄滅，任憑我用盡九牛二虎之力壓住他，都遮蓋不住他輕鬆自在的神態：「你根本不是人類，人類沒有你這種強壯得可怕的身體。」

「好了。」他猛然出力抓住我的頸部，力氣大得我無法抵抗：「玩遊戲的時間完結，讓現實來把你擊潰吧。」

他舉直右手，直接把我懸在半空中，我想挪開他的手，甚至亂抓一通都沒有效果。

「放開我！你是想得到我這個『容器』吧！要是你不聽從我的要求，我就咬舌自盡，與你玉石俱焚。」

「哈，你不止愚蠢，還是個自大狂。」

「甚麼....意思？」

「誰說過你是『容器』了啊？」

我不是「容器」？難道是在場的哪一位嗎？

「那你一直以來，對我的行動....又是為何？」我疑惑著所有曾經發生的事。

「因為我要靠你來把『容器』開啟。」白色面具人用低沉的語氣說道。

明明他是個滿口謊言的混球，我卻覺得他現在說的是真話，即使未嚐他的靈髓，直覺告訴我———所有真相將要揭盅。

「也即是說....『鑰匙』....竟然是我。」

「沒錯。」他指著與眾人站在台下的秦又夏：「她才是真正的『容器』，把它打開啟的方法就是由『鑰匙』親手殺死她一次。畢竟約定這種東西是死的，人的變通是生的，就照字面意思做也能成功。」

原來上次天青石的白雪公主事件並不是為了毀掉我身邊的一切，是想我按著他的計劃走。就算是敵人，我也不禁佩服他的陰謀詭計，儘管最初已經知道騙子的身份，但仍然一步一步墮進他的棋盤內。

———我們都是他活靈活用的棋子。

「......你接下來打算怎麼做？」我問道。

他.....淡淡地回話：「趁著結界還在，跟你促膝長談。」

【—第貳拾陸話完—】

居然係咁

鑰匙插入容器

正式進入最終篇章

題外話。

關於四聖諦與禪修的關係。

在淨異師的業界中，修練成為涅槃是最大目標，然而到達之後只是「金蛋」狀態。

孵化為四聖諦才是淨異師禪修的終極境界。

諦有真實不虛的意思，而前面的配字各自代表淨異師追求的道悟真理，並會賦有一種獨特的能力作為達到諦級的證明。歷史記載以及流傳上分別出現過苦、集、滅和道這四種諦，此外沒有任何記錄留下。

諦在世界上只會有一位名號持有者，除非現任持有者已身亡，否則將不會有重覆情況出現。

據說苦諦是頓悟了人間所有痛苦，將苦化為力量來源，視苦為進化媒介，煩惱痛苦亦會因此斷絕，獨特能力是類似抵禦傷害的技能。

集諦是對於「我」的頓悟，因為追求在世上的存在意義，所以對未知產生極大渴求，同時會集合所有事物的感受，積集最真實的感受，獨特能力是類似將能量聚集到自身身上。

滅諦是把所有束縛滅絕，受夠世間的七情六欲和困苦，渴求與愛，生與死，是一種與別諦相反的頓悟，追求的是無追求，是無欲無求，得到解脫，獨特能力是類似將事物消滅的技能。

道諦，解除對苦集滅的追求，將真實化為道，用大智慧看通世間，不是極苦，亦不是極樂，是在道理上的絕對明瞭，行使「八正道」的能力，目前暫無獨特能力的任何資料。

【第貳拾柒話】

在舊時代，人命的價值是甚麼？

某些人的眼中，可能只是一種交易手段，一種貨物，一個能換取溫飽的東西。

人販子由以前開始便是社會的嚴重問題，在千禧年前更是猖狂，潦倒貧窮的村落裡，一對父母年紀幼小兒子賣出，相對地，一袋零碎金錢交換到他們手中。

當年販賣兒童的價錢非常廉價，可以由一千多甚至到幾百塊錢，價格是因孩子的質量而定，長得可愛好看點，價錢自然提高，若然長得醜沒人要，女的就賣去妓寨，男的就賣去當苦力。

再不然———就直接殺害一了百了。

這門生意也造就不少人間悲劇，面對萬惡的人販子，當然有人看不過眼。

「姐姐.....我想回家.....」

「怎麼了嗎？為何你還未成佛，在這裡徘徊？」

「成佛...？我不懂你的意思。」

「你....從哪裡來的？」

一九八七年，張婉悅在賊窩地點附近遇上兒童的靈體，再得知人販子的惡行，性格正義凜然的她不會放過機會打壓罪行。

這也是她和劉振磊的第一次相遇。

當年他年紀只有六歲，身上已經溢出大量的靈髓能量，張婉悅為了避免這位小孩誤入歧途，就決定帶他回禪定總部收養培育。

一踏進福爾摩沙，劉振磊便對這裡充滿好奇，眼睛盯著各式各樣的新事物，光鮮的裝潢，耀眼的設施，或許是他出生的村落一輩子也不能夠接觸的。

大堂的角落，有位跟他年紀相約的男孩正在翻閱書本，看到其他孩子，忍不住就馬上衝前搭訕。

「我叫劉振磊，你....叫甚麼名字？」他伸出手，率先打起招呼。

「.........」男孩瞥了他一眼，低頭繼續看書，並沒有興趣回應他。

可是劉振磊仍然死不放棄，堅持伸出手希望可以當個朋友。

「我想看書....」男孩開口回話。

「我父親說過，握手是跟人當朋友的基本禮貌....」劉振磊把手再往前伸：「所以....你可以當我的朋友嗎？」

「為甚麼是我？」他反問。

「嗯.............」劉振磊抓著頭，似乎想不到解釋的原因。

其實理由非常簡單，在賊窩裡，每個小孩都被困在獨立的空間，一來是不希望他們有溝通，形成造反的機會，二來孤獨和害怕的感覺能使他們更聽話。

現在終於與其他小孩有見面機會，心中興奮難耐，沒有多想就撲了過去。

「那....你的父親呢？」男孩再追問。

「.......他...」劉振磊神情突然變得沉重，像是有口難言。

男孩察覺到他的變化，便合上書本，緩緩伸出手：「我.....叫張文伯。」

上水gogogo

屌你老母黑狗全撚部仆街死啦屌

張文伯是張婉悅第一個收養的兒童，從在襁褓中就已被父母拋棄，是個無名無姓的孤兒。幸好遇上了她，現時暫住禪定總部，接受成為淨異師的訓練。

因為張婉悅收留了不少的孩子，除了花時間去照料他們，更要兼顧禪定部的任務，所以長久以來都是獨身。

「你啊，又從哪裡撿小孩回來？你有能力照顧這麼多個嗎？」高志雲擔憂的問道。

禪定部的茶水間內，他與張婉悅正在討論孩子們的事。

高志雲是禪定部的高級淨妖師，共她是好友關係，常常一起外出執行任務。

「我說嘛，收養兒童就跟收養流浪貓沒有分別，既然有一個就不怕有第二三四個！」

只要別人問張婉悅受不受得住，她總是會這樣回答。

「只怕你過於操勞，萬一身體出現甚麼狀況，可沒有人代替看守你的兒女們。」他儘管是以開笑玩的語氣說出，不過假設這情況發生，張婉悅真的會手足無措。

「會有的。」她故意向高志雲打眼色，暗示著他。

「............」他卻以白眼回應：「你知道我最怕就是哄小孩的吧。」

「知道知道，跟你就笑而已。」張婉悅靠著櫃邊，吹涼手中的熱茶：「如果我能有更多的時間，那怕再來多一百個小孩，也能照料有加。」

「呵，你對時間的渴求真的很大。」高志雲笑說：「若然『諦』有『時』的話，就應該非你莫屬。」

「也許吧。」她再掛起笑容說道：「但目前只能夠盡最大努力啦，你知道我是很堅強的！」

「笑容依舊，並不是因為堅強吧。」

「與其沉浸在悲傷，倒不如微笑面對，而且.....我不希望孩子們看到我難過的樣子。」

善良，溫柔，正義，都是她最大的特徵，要小孩接受艱辛的訓練是殘忍的事，選擇教導一般學生學習的內容會比起禪修更優先。

雖然進步慢，這條路亦不易走，但她從來沒有埋怨半句，能為流離失所的孩子們提供一個家，就是最好的回饋。

時光飛逝，幾年時間很快過去，當年的小孩大部分都已長成少年少女。

然而好景不常，一切的巨變就要由一九九五年那一年開始說起。

禪定總部的一間房傳出陣陣濃煙，燻得人們都涕泗横流，不停咳嗽。

「張文伯！你又在搞甚麼鬼實驗了！」張婉悅摀著鼻子，衝到房間前破門而入。

一進去，只見他戴著口罩和護目鏡，坐在桌前搬弄著手中的物料：「不是鬼實驗，是解決感冒病菌的道具實驗。」

「把基地搞得烏煙瘴氣，不用你的感冒菌，所有人都咳得要死啦。」張婉悅嚴厲地責備著張文伯。

「媽，放過他吧。他見你最近老是在病，才想點辦法去幫助你。」在旁的劉振磊插嘴解釋。

「我身體強壯得很，由以前開始照顧你們幾個調皮鬼，從來沒有認輸過，怎會被病痛打敗！」她回話。

最後張文伯仍是被罰了去大掃除基地，幫他說好話的劉振磊亦一同被罰。

「媽媽真的很任性倔強！明明是為她好，為甚麼不接受好意呢！」劉振磊邊拿著掃把邊怨聲載道。

「有人也是繼承了她的任性。」張文伯呵的一聲，借意嘲諷他。

「你這混蛋！我是因為你才被罰的啊！」

「我又沒有求過你為我解釋。」

「你真的.......！」

嗚——— 嗚——— 嗚———

基地的警報器猛然響起，是最高級別的警示，所有淨異師必須立即出動。

同一時間。

在房間與人通話中的高志雲：「就說研究雖要大量時間去進行，哪能說給你們就給你們。」

電話的另一邊：「你知道你每年拿我們多少經費吧？」

「我知道我知道，我會盡快把成果帶給你們，這就樣。」他焦躁地掛上電話。

隨後便急步走到召集大堂，看看究竟發生甚麼事。

原來在日本發生了強烈地震，死亡人數已經無法估算，禪定部要安排人手去到解決化成妖異的亡靈。

神戶。

事件發生在清晨時間，天亮後，災難的場面更加清晰地映在人們的眼中。一場始料未及的地震，把日本當時的第二大都會區，世上最繁榮的海港之一給瞬間摧毀。

死亡人數持續增加，至少是以千的單位繼續往上升，一百五十萬名神戶居民徬徨無助，這次殺死的，不只是居民，還有他們一直以來的信仰和希望。

社會以及緊急救援系統都被徹底擊潰，一度與外界斷絕通信，禪定部收到消息恐怕而是過後許多。部門絕大部分淨異師都盡最快速度趕去現場，即使沒能夠到人命，也可以消滅妖異，將居民的情緒盡量安定。

一到達現場，張婉悅便被眼前的景場嚇愣，驚愕得幾乎忘記呼吸。

頹垣敗瓦，火海在各處連綿升起，無數人被壓在瓦礫下，很多比較老舊的房子都已完全碎裂，受傷的人都帶著呆滯的神情遊蕩在街道，城市一片死寂。

在之前，她根本沒有想像過狀況竟會嚴重如此。

受當地的官僚制度影響下，不止日本其他地區去救援有困難，外地人想出一分力更是天方夜譚。要不是禪定部借助靈髓力制作道具，還有與各國之間的協議約定，很可能會對此事無能為力。

最教人感到詫異的，是城內連半個妖異身影都看不見。不過淨異師們先把這事擱置在一邊，救助眼前仍活活生的人比較急切，連忙將物資四周運送，起碼先盡自己最大能力。

六天過去，災區已變成相當荒蕪的地方，在寒冷天氣下，水源短缺，失去暖氣，焚化爐甚至連瓦斯都沒有，到處都是簡陋埋葬的屍體，死亡人數已超過六千人。

就在張婉悅東奔西跑時，她在某個廢墟中碰見一個身體赤裸裸的孩童，他身上一絲不掛，乾淨白麗的外表與殘破環境比較下，簡直判若天淵。

身邊佈滿多具死屍，他卻是目無表情，眼神空洞，要是找個詞彙來形容他的話———空白。

是最貼切不過。

「你也是來找我的人嗎？」孩童察覺到在旁盯著的張婉悅。

他雖則長得標緻，並且是個小孩子，但在這種情況下，他卻有種說不出的恐怖。張婉悅這年來收留過無數孩子，遇著帶有如斯此詭譎氣息的孩子倒是頭一回。

她先嚥下口水，再緩緩道：「......有誰在找你嗎？」

「是一些不值得存在於世上的人。」他先冷冷回答，再瞄著地上的屍體：「他們說我是魔鬼，但在我眼中而言，他們才是魔鬼。邪惡.....是這個詞語嗎？我的腦海中....不斷湧現那些想法和衝動......我想殺人....我想把世界摧毀.......」

「........」他的話使張婉悅渾身發抖，一時沒能回話：「殺人這話竟然從小孩的口中道出.....你究竟是從哪裡來的？」

「我.......我.....」孩童神情變得緊張，開始查看著自己的身體：「對了.....我是從哪裡來的.....？」

張婉悅閱人無數，心中肯定他是個被妖異附身的孩子，絕對不能見死不救，於是把握機會，嘗試上前接觸他：「.....我能帶你離開這裡，如果你相信我。」

「別過來！」他舉起手掌，一擊就把右方數十米以內所有建築瓦礫消源得一乾二淨：「你不是我想殺的人。」

「你......」她驚愕地看著被夷為平地的空間，恐懼感將心臟噬咬得半點不剩。

「又是這種奇怪的感覺.....明明這裡的人已經孤立無援，陷入崩潰邊緣，所有的壞情況泛起在思想中，明明已經無家可歸，只能每天在體育館內祈求根本不會出現的神明來幫助他們。但卻有人沒有絕望，存在著與環境迥然不同的良好秩序，懷抱著對明天的希望，就像一艘漂流在大海的小船，仍向某個方向堅持前進.....那是非常美好....非常溫暖..........就像你帶給我的感覺一樣。」

孩童不自覺地流下淚水，再伸出手接住：

「這是甚麼.....？為何會有水從我身體裡跑出來？這種孤獨的感覺又是甚麼？我....究竟又是為何而存在世上？」

張婉悅鼓起勇氣，向前伸出手：「你知道嗎？曾經有個小孩教過我，握手是跟人當朋友的基本禮貌，他當年是跟你一樣大，也是跟你一樣孤獨。」她用最真摰的眼神告訴他：「所以我想，就憑這個握手，世界上的孤獨都會相連在一起。所以你———並不孤獨。」

孩童眼怔怔地看著她，慢慢將手伸過去：「我......真的可以信任你嗎....？」

「你可以。」張婉悅緊緊握著他的手。

那是孩童———白色面具人第一次作為人感受到的溫度。

然而，就在握手一刻，張婉悅被大量妖異氣息進攻，宛如要將她的腦袋給逼破似的，六千多個怨靈舖天蓋地的衝過來，把一切都用陰霾籠罩住，貫穿她的身心肌膚，所有毛孔。

這孩子的身世，絕不簡單。

事件過後，張婉悅把他當成普通的孤兒收養，將看見六千怨靈的事閉口不提，唯一知道事情全委的就只有她的好友———高志雲。

「關於那孩子的真相，我有點頭緒。」高志雲正與張婉悅秘密會談。

「不要叫他『那孩子』啦，他叫做張皎純，是個很合襯他的名字！」

「我還未認同他的存在，他會是你最大的禍根。」

「為何你硬是要針對他？孩子是可以教導好的！」

「因為他......他根本不是人！」高志雲衝口而出。

張婉悅沉默了。

她心底裡其實清楚這事實，只不過仍帶著希望可以指導他回正軌。

「為何你要這麼肯定.....」她反問。

「我.....」他欲言又止，忍不住再說：「我其實是.......！」

碰！

在外邊突然傳來碰撞聲，中斷了他們的對話。

「先去看看怎回事吧。」張婉悅語畢，便與高志雲一同前去。

Za Warudo

The world

Za Warudo

沙田都散水啦 21號見好撚攰

散唔散到？好似畀警察包圍晒？
利申番到屋企已經攰到直播都冇睇

出旺角救人

21號出金鐘決戰之前有文睇埋就可以安心上路

樓主係咪畀狗拉咗

我會幫樓主報仇架啦21出金鐘

對唔住大家呢排小弟都冇出文

但希望721可以見到你地 現場追我文

721 缺一不可

你係咪真樓主

狗扮嘅

還番樓主畀我

唔洗講咁多聽日出去淨化曬啲妖異救返樓主

i can show you ZA WARUDO

睇嚟呢個post都幾多替身使者

牛屎佬我屌你老母臭閪

真係好撚柒鳩痴線

嬲撚到想殺人

好懷疑樓主

樓主無限期罷工中?

好懷念樓主

仲以為你畀狗咬

好掛住樓豬

大家可唔可以幫手推一推呢個reddit post?

狗被斷正喺高處射催淚彈，全部同我入嚟

又係我

橘巴

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

推～
光復香港！

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

橘巴我愛你

還會繼續出文嗎?

好辛苦
周同學先得22歲咋

原來張皎純與劉振磊發生爭執，繼而動武。

距離張皎純剛到禪定部的時間已經過十四年，剛完結少年階段，劉振磊也正式晉升為淨異師，可是在氣力上完全比不上他，只有捱打的份。

「你是值得生存的人，我不希望了結你。」張皎純用單手把劉振磊推壓在牆壁，讓他整個人懸在半空。

「道歉！」劉振磊抓住他的手想反抗，並生氣地咆哮：「你憑甚麼決定別值不值得生存？」

「因為我比你們更強大。」張皎純冷冷回話。

「那就可以隨意把別人殺掉嗎？！」他激動的說道：「曉靈的父母......是你害死的，那孩子才剛念小學而已......你根本不是人！」

張婉悅聽到後驚愕：「你說甚麼.......？」

兩人聽到她的聲音，便放開手，暫時靜下來。

「劉振磊說的話是千真萬確，我可以做證。」在場的張文伯也出聲了。

「你們在實質證據嗎？」高志雲問道。

「是他自己親口承認。」劉振磊回話。

「沒錯，我差使妖異令他們自相殘殺。」張皎純毫無悔意：「那又如何？」

啪！

張婉悅一聲不哼，只給他一記狠狠的耳光。

「哈哈哈......」他先冷笑，再道：「我不是人類這件事，老早就察覺到了，你妄想把我拉到另一邊，是怕會令你們自己發生危險吧？」他掀開衣領，身體皮膚有腐爛敗壞的跡象：「這副軀體應該很快就撐不住，你又能幫助我甚麼？」

「我就說這孩子是你最大的禍根！都搞出人命啦，你還能閉著眼裝不見嗎？」高志雲對張婉悅說道。

「媽，讓我解決他，他已經無可救藥！」劉振磊也衝著她喊話。

他們一人一句，彷彿將一把把刀刃刺在她心臟，她這輩子最疼愛的，就是收養回來的孩子，任何一個受到傷害也是不願意看見。

面對他們互相傷害，甚至令對方失去性命，這是張婉悅不敢相信和不能接受的事實。

她卻一把拉住幾個人，全部擁抱住了一起，沒有說話，唯獨淚珠不停地從臉頰滑下。

深夜中，當他們的爭執聲消失了，就剩下她的啜泣聲。

幾分鐘時間，都沒人有動作，因為他們知道，平日硬朗堅強的張婉悅，絕不容許自己在他們面前表現出軟弱的一面。

如今會脆弱得無法收拾，必然是令她失望和傷心得太徹底。

然而把所有人抱在一起的這個動作，只有張皎純一人懂得是甚麼意思。

———世界上的孤獨都會相連在一起。

儘管我們一無所有，儘管我們孤身一人。

只要還有大家在，只要在迷失時仍有人可以擁抱，不論怎樣也不放開手，相連著感受溫度。

那就已經是幸福了。

「對不起.....媽。」張皎純開口道歉。

「笨蛋.....我這些年來是怎樣教你的啊......」張婉悅邊哭邊說。

對於張皎純而言，世界上只有張婉悅一人是值得信賴，因為她的真心，是直接走進他心坎裡。

事件的真相就此被埋藏在這個夜裡，在場的人都尊重張婉悅的決定，亦選擇給兇手一個改過自新的機會。

就這樣慢慢的，三年又過去了。

高志雲在禪定部的辦公室內正翻找著文件，桌上全都是凌亂的紙張和玻璃瓶。

「我得趕快走，不然『他們』找上門來....」他拿起手提包，將大堆紙張放進裡面，急步向門口離開。

張惋悅卻在此時殺出來擋住他，身後站著張文伯和劉振磊二人。

「阿雲...你到底在隱瞞些甚麼？」她問道。

「我萬萬不可說出來，知道真相的人會有危險...」他想假裝鎮定地說，可是汗流浹背的狀態完掩蓋不了緊張感。

「是關於組織的事？」張惋悅一語道破。

「你怎麼會....！」高志雲慌忙的前後張望：「別讓人聽到這兩個字！」

「不是文伯說出來，我連你突然人間蒸發的原因都慒然不知！」她說道。

張文伯觀察入微的性格令他得悉了高志雲藏起的秘密，對要否告知張惋悅猶豫不決，直到今天終於決定把真相道出。

「你知道我還有老婆兒子的吧？我不能就這樣把她們掉下，你讓我走啦。」高志雲堅持要走。

對人容易心腸變軟的張惋悅，一聽到他拿出自己的家人作為籌碼，便漸漸放軟態度。

「不能放過他！他這樣做有機會將整個禪定部陷入危機，媽你下不了手，就讓我來動手吧。」劉振磊按捺不住，並舉起手槍對準高志雲：「你知道我已準備殺人的子彈吧。」

他也控制不住想要逃走的急躁心情：「你們硬是要擋住我的話，可別怪我進行反擊。」

張惋悅拉著劉振磊的手腕，把槍放下：「由他去吧。」

「這....！就算再怎善良，也不能放過有機會出賣禪定部的人。」他連忙勸說她。

「當年你也不是原諒了皎純嗎？」她說道。

「我可沒有原諒過他！只是....只是......」

「只是因為他是個好人？」

「...........」劉振磊默默地點頭。

「那以你熟識的阿雲，就不是好人？」她再說：「皎純現時更為禪定部出征完成討伐妖異的任務。」

「嗄.....」他嘆息著，也卸下戒備。

張惋悅向高志雲示意，讓他離開。

然而就在他打算踏出門外的剎那，劉振磊再次舉起手槍：「他是好人，但不代表現在仍是。」

就在扣下板機的瞬間，張惋悅宛如能預知這發子彈會出現般，撲到他背後，擋下致命傷害。

全場人都屏住呼吸，他們反應彷彿發生的事都不屬於現實一樣。

她。

生命終結了。

【—第貳拾柒話完—】

【第貳拾捌話】

「事情就是這樣，你一直憧憬和尊敬的劉振磊，是個殺人兇手。」

現在我方才知道，原來劉振磊一直以堅持做正確的事，並不是為了自己。

而是因為他不繼續堅持這種主張下去的話，張婉悅的死亡便會變得毫無意義，白白的犧牲在他的手裡。

「我鍥而不捨，再三調查之下才把事情始末完完整整的得悉，為了復仇，我更奮鬥至今，並且毫不保留。」他向著我繼續說：「同時也要謝謝你的配合，高志雲逃到這裡後行事異常小心，每天的反跟蹤把我們耍得團團轉，要不是你那天突然鬧蹩扭，讓我乘虛而入。」

白色面具人———張皎純，將一切告諸在場的眾人。

—車是我利用妖異的力量撞向他的。

—不過他主要死因都是因為你。

「沒可能！我父親的名字根本不是高志雲！。」我果斷反駁。

「你以為一個在潛逃的人會照樣用舊名字嗎？」

「這.....！」

「你再不想面對也始終是事實，我的母親是高志雲害死的，因為他與『一』組織連繫陰謀，才會發生種種意外。就連你和我的存在，都是因為高志雲跟組織而誕生。」

「我是因為組織...？這是甚麼意思？」

「聽清楚了，你和秦又夏是組織至今為止最完美的———實驗品。」

張皎純這句話徹底的震撼到我，一直以來的所有疑惑，對自我的迷茫，甚至這種特殊體質，好像都得到的解答一樣。

「我是組織實驗的失敗品，利用神戶大地震的六千亡靈，塞進這副失敗的容器內。」他脫下白色手套，露出已經腐蝕不堪的手部：「你和那女孩是與我相反，在高志雲實驗室內培植的成功品。」

「別開玩笑了！」我一邊激動地說著，腦海一邊找有甚麼可以反駁他的證據：「我跟父母生活的珍貴回憶，那是絕不可能捏造出來的事實！」

「對於捏造事實，你應該是最清楚的吧。」張皎純冷冷地回話。

「....！」我結結巴巴地說：「難...難道打從一開始....我會捏造都市傳說....」

「咒術是種萬用的技能。」

我摀著自己的嘴巴，心寒的感覺令我產生嘔心。

假如連記憶都不能相信，假如連記憶都是虛假之物。

還有甚麼可以證明真實的存在？

「秦又夏是個未使用的容器，你則是啟動容器的鑰匙。這是組織根據我的失敗而改進出來的方法，將容器承載能力提高。」張皎純指著地面：「而承載的就是映璧邨所有居民亡靈。」

換句話說，秦又夏父親跟妖異的交易，真相有可能就是如此。

我腦袋一時之間處理不到如此大量的訊息。

「順帶一提，共生靈也是失敗品之一，只不過高志雲將它放了在你的體內作為防禦機制而已。」

原來我由一出生起.....

就已經是個被擺佈的傀儡。

未來，現在以及過去，都是被掌握在別人的手中。

甚至一直深刻在腦海的回憶都是虛假的。

「閒談就到此吧，兩個觸點也已經完成儀式。」張皎純緩緩地走到出口，宛如沒有受到半點波動似的：「永別了。」

所有人眼前猛然燦出白光，此光強得將全部事物都染白，但又未至於讓人睜不開眼。

奇怪的是，沉浸在這光中好久一段時間，身體都無法動彈，連思考的能力都變得模糊起來———就像在夢中那般。

「嘿....」

模糊中有把聲音在叫喚著我。

「嘿...別再睡了....大家都在等著你呢。」

隱約看見跟我說話的是一位中年女性，她的聲音非常溫柔....溫柔得令我彷彿覺得自己變回襁褓中的嬰兒。

「你是誰？」我問道。

「我是在已逝去時間中的靈魂。」

「為何會在這裡出現...」

「你是個受天命之人，不應在此處頹靡。」

「我只是虛偽之物，只是個一生被利用的可悲生命，倒不如讓我一輩子躲在這裡....」

「抽離空間容不下你此等影響世界之人，倘若執意停留，那我花的心血和時間都會變成廢物。」

「你說的到底....？」

「你父親....高志雲是個善良的人，他希望你可以成就他的畢生宏願。」

「那個叫高志雲的人....真的是我父親嗎....他有甚麼宏願需要我....需要利用我.....」

「將世界從組織的魔爪中拯救。他並沒有利用你，而是將你培育得擁有救世力量。」

—高時刻從出生起，就已經是成為「諦」的金蛋。

面前驀然出一道金光，它不刺眼，也不炙熱。

它。

非常溫暖。

眼簾中的影像和耳邊的聲音，隨著抽離空間瓦解，漸漸地變回現實世界。

「這裡是.....」

我到處張望，仍是在學校的禮堂。

只不過在場的人，都沒有清醒過來，浮在半空中———

靈魂正被抽走。

秦又夏.....秦傲君和張皎純都不在場。

大概是都去了映璧邨中心進行使用容器的儀式。

「我的肉身....應該也在那個地方。」我盯著自己只有黑白色的靈魂：「幸好還有你們。」

心魔，小薰小淼。

「是那個。」「最熟悉的地方。」它們化作兩道靈光，纏在我的身上。

「趕快出發吧。」心魔說道。

今晚的黑夜，暗得連月光也照不亮。

琥珀公園。

是最終決戰的場地。

我跟秦又夏的肉體，分別被懸掛在空中，沐浴著漆黑。

「為何還不心死。」張皎純一望見我，並馬上進入戰鬥狀態：「封印我能力的術已經失效了，你不會是我對手！」

他背後伸出數條粗糙巨大的長鞭，對我方展開猛烈攻擊。

我先利用公園旁的大樹抵禦了大部分攻勢：「正見。」看準時機接近張皎純，過程宛如能看清他所有的長鞭會發動在哪個方向。

「你....！」他似乎被我的反擊嚇愣：「這是『八正道』的能力....莫非你已經....」

「對。我成為了道諦。」

話音一落，我便給他一記狠狠的下勾拳。

「咕啊！！」他受到重擊，整個人向後方飛開數米。

張皎純用一個未曾出現過的恐懼表情望著我：「你究竟......」

「一直以來，我都是孤身一人走過所有道路，其實你將簾幕後的現實揭曉，我在腦中一早而有這最壞的想法，只不過你讓它真的發生而已。」

我沒有放過這機會，繼續追擊著它，利用我現時暫有的力量，希望可以把它收拾掉。

「沒有可能！只有靈魂的你沒可能會成為力量如此強大的存在！」張皎純已被我的攻勢打得上氣不接下氣，反覆使用虛形長鞭阻擋。

我打開手掌，召出白色太刀禪武，揮擊斬斷它的長鞭。

雙方出招有來有往，一時之間不分出高下，但張皎純沒有計劃的胡亂進攻，卻是說明了它非常焦躁不安。

它本來就是個比絕大部分東西都要厲害的存在，如今殺出一個跟它旗鼓相當的對手，顯然地比以往更慌張和束手無策。

「你認為靈魂是種甚麼東西？」我反問道。

「那是被人類利用的可憐東西！」

「張文伯曾經問過我同樣的問題，當時我回答他，那是種不存在的東西。」我停止所有動作，盯著被我弄得傷痕累累的它：「現在我卻認為，那是條沒有答案的問題。」

「別高高在上的跟我說三道四！」

「在某個空間裡，我遇見了她。」

「.......」一聽見「她」這個字，張皎純的理智便突然像是斷了一樣：「你說甚麼？」

「她似乎用一種特別的術式將自己生存在某個地方。」我再提議：「如果順利的話，大慨會有方法去把她召回到世上。」

「甚麼鬼東西......」它接不到事實，猛烈鎚打地面：「甚麼鬼東西啊！！！！！」

我寂靜地盯著它，沒有作出回應。

「如果是這樣的話.........那麼她.....那麼她為何不出來阻止我啊！那我一直以來所建立和做的事又是為了甚麼啊！！」

「是為了組織。」秦傲君出現在我和秦又夏的肉體前。

隨即，他用符咒作為媒介，讓儀式加速展開。

原本已經黑漆一遍的夜空，因為儀式的展開形成一個巨大旋渦，不知名的物質無間斷地吸進旋渦內。

我見勢色不對，便衝向秦傲君的方向，打算先將儀式中止。

豈料，張皎純用它的虛形長鞭把我綁著，我回頭一瞧，卻看見他用手摀著半邊臉，白色的身軀和面具都漸漸被染黑。

「沒錯....現在我所做的一切都是為了組織，『她』的存在再沒有所謂！」

我用正見的力量，窺探到它那個被張婉悅拯救了的內心正在跟六千怨靈痛苦的掙扎中。

「呼...」我嘆息了一口：「本來沒到非用不可的關頭，我都不想用這道，因為太像是把知識硬是灌輸在腦袋，但現在就是非用不可的關頭。」我盯著它：「正思維。」

正思維是種可以把邪念強行淨化的能力，跟洗腦沒有太大分別，是我討厭的一招。

不過張皎純的情況較特殊，我必需依靠正思維來助它一把。

如果它不是因為組織泯滅人性的計劃而誕生的話，就不會得到如此悲傷的過去和人生。

若然情況許可，我是想連同它也一同救回。

相信「她」也會感到安慰吧。

黏在它臉上的面具掉了下來，露出已經變得溶爛的臉，體內的怨靈像會隨時湧出似的。

「已經沒用.....」它收回所有攻擊我的虛形長鞭，氣餒地說道：「儀式沒有解除方法....」

「不對，還有方法。」我回話。

張皎純跟我對上眼，察覺到我想進行的事。

它馬上配合我，將長鞭轉攻向秦傲君，為我開路。

我知道如果這仗輸掉的話，後果會有多嚴重，不只讓組織的計劃得逞，最壞情況是映璧邨都會消失。

母親、凌曦、張曉靈、黃晨軒.....還有其他我所珍重的人，這個我最珍貴的地方和回憶....

絕對要守護下來！

所以我不顧一切，即使犧牲所有都沒所謂。

目標只有一個。

把儀式的關鍵———鑰匙

破壞掉！

「別天真了，你以為我能爬到上這個地位是靠運氣嗎？」秦傲君伸出手：「我可是貴為『集諦』的身份喔。」

話音一落，他便差點把我整個靈魂都吸收。

沒有估計錯誤的話，他是我原本吸收靈髓能力的加強版，集諦是可以把東西聚集成自身力量。

然而，每個能力都不是無敵的，他的施法距離並不遠，保守估計只有數個身位。

我曾說過道諦是我暫時獲得的力量，此刻已感覺到力量緩緩地消散當中。

無法接近秦傲君，時間越來越緊逼。

可惡.....到底該如何是好？

「讓開吧。」張皎純把雙手抓進身體內，打算撐開自己：「諒他有多大的本領，都敵不過六千怨靈的衝擊。」

它將封印在體內的所有怨靈解放，想利用容量迫退秦傲君。

張皎純的肋骨被逐條掰開，伴隨著的怨靈哀嚎亦越大，極度刺耳的環繞在耳邊。

數千個壓抑已久的靈魂一擁而上，直奔秦傲君面前。

只可惜事與願違，秦傲君照樣伸出手，若無其事地把靈魂全數吸收。

「到最後你也是個派不上用場的東西呢。」秦傲君對它說道：「我太可以把過多的能量轉化到儀式中，你的主意毫無用處啊。」

「嗄.....」張皎純只剩下瘦弱病白的假軀體，無力的跪在地上。

它轉過頭來，對我攤開手，那是與人握手的姿勢，眼神中仿佛告訴我它的一點感想

———世界上的孤獨都會相連在一起。

因為相連在一起，孤獨就再也不會存在了吧。

所有人都是如此的平凡幸福。

「張皎純....」

我又再次眼睜睜地看著需要救助的人在自己面前失去性命。

「高時刻，儘管你拼了命地想拯救全部人，卻沒有一個人你能夠拯救。甚至連你自身都無法拯救。」秦傲君說道。

此刻的我已經不知道再有甚麼辨法去改變現況，這不是靠小聰明可以解決的問題。

明明距離成功只差半步，結果還是如他所說的那般，我仍然無法拯救任何人。

「不過託張皎純的福，儀式提前完成了。」

秦傲君的計劃得逞，但他卻是板著臉，完全高興不起來。

時間來到清晨四時。

黑漆的天色逐漸顯現出晨曦，空中的巨大旋渦也消除不見。

「為甚麼....所有事都.....」我暫時獲得的道諦力量也消失掉，再環顧四周，視失敗為最終如果的我卻感到困惑：「完全沒有改變？」

「這點你要好好感謝那個失敗品。」秦傲君回話：「他用那六千怨靈，頂替了大部分的能量來源。」

「所以.......」我一時說不出話來，淚水禁不住從臉龐滑下：「大家都........」

「那失敗品背叛了我們，再自我毀滅，組織應該不會怪罪於我吧。」秦傲君口中喃喃道：「雖然它是個重要的財產.....」

「你之後有何打算？」我問他。

「與你無干。應該說，就算你想干涉也不可能干涉得到。」

說罷，他手中提著一個黑色盒子，悄然的離開映壁邨。

十二日三十一日。

寒冷除夕天，我再次於琥珀公園，在黃昏映照下盪起鞦韆，耳機播放著張國榮版本的「最冷一天」。

那事件發生過後半年。

一切好像完全改變了，又好像完全沒有改變過。

值得慶幸的，是除了劉振磊以外大部分的人都沒有大礙。

唯一不同是當時我決定輟學離開映璧邨，去禪定總部進行正式的淨異師修練。

事件完結後，張文伯幫助我的靈魂回到了肉身當中。與其說是肉身，倒不如說是盛載我靈魂的容器。

這大半年間我思考過很多關於靈魂存在的問題，不過最後都會想進死胡同中，沒有確實的解答。

那應該是因為沒有解答，就是關於靈魂最好的解答吧。

當時在抽離空間與張惋悅會面，她不肯告訴我她是以怎樣的式繼續存活，只是把「諦」的力量暫時借給我對抗張皎純，還有提示了我之後會有滅世的災難發生。

啊，去到結尾我仍是喜歡自顧的說著些沉悶的話。

「你別再裝憂鬱少年了。」心魔對我說道。

「對啊。」「大家都到齊啦。」小薰小淼也跟著附和。

「窩囊廢毒男！」

一把久違又熟悉的聲音傳到我的耳邊。

「好久不見。」我回頭說。

「難得回來一趟，就是讓我們看著你的享受音樂的背影嗎？」張曉靈揶揄我。

「竟然可以全員到齊啊....」我不禁訝異著。

「那是當然，誰叫你是高時刻。」黃晨軒也搭嘴。

不只他們幾個人，秦又夏、林鼎星、張文伯等等的認識人都出現。

我不喜歡留下每個人完整的結局，畢竟未來的路是由他們自身所走出來的，但可以偶爾聚一聚頭，也是使我心頭暖得很。

想不到那個自我封閉，常嫌麻煩，孤獨又扭曲的我。

如今會喜歡這種場面。

對了。

因為我已再不是孤單一人了。

【—扭曲的靈．全文完—】

樓主你返嚟喇
而家要由頭最過

呢年太多事發生
各位都要繼續加油

終於返嚟啦

有文文

最後一戰打得好倉卒, 同埋好似所有人由好深厚嘅關係一嘢跌返落普通朋友咁, 再嚟個tvb 式一字排開跳起yeah 結局。係咪因為太耐無寫?